<cards name="Rinascita di Alara">
  <item>
    <id>ARB0001</id>
    <name>Invocazione Ardente</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0002</id>
    <name>Duplicomante Aviano</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino piuma su una creatura bersaglio. Se lo fai, quella creatura è una creatura 3/1 con volare fintanto che ha un segnalino piuma. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0003</id>
    <name>Cavaliere della Casta d'Eterium</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0004</id>
    <name>Eterica di Magiscudo</name>
    <text>Lampo 
Quando l'Eterica di Magiscudo entra nel campo di battaglia, previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle creature artefatto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0005</id>
    <name>Pietra di Confine del Campo Nebbioso</name>
    <text>Puoi pagare {1} e far tornare una terra base che controlli in mano al suo proprietario invece di pagare il costo di mana della Pietra di Confine del Campo Nebbioso. 
La Pietra di Confine del Campo Nebbioso entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0006</id>
    <name>Angelo della Filigrana</name>
    <text>Volare 
Quando l'Angelo della Filigrana entra nel campo di battaglia, guadagni 3 punti vita per ogni artefatto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0007</id>
    <name>Colosso della Polvere Vitrea</name>
    <text>Ogniqualvolta un altro artefatto entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, il Colosso della Polvere Vitrea prende +1/+1 fino alla fine del turno e non può essere bloccato in questo turno. 
 Ciclo {B|L} ({B|L}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0008</id>
    <name>Mago Intrigante</name>
    <text>Mentre il Mago Intrigante entra nel campo di battaglia, nomina una carta non terra. 
La carta nominata non può essere lanciata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0009</id>
    <name>Offerta ad Asha</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {4}. Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0010</id>
    <name>Bestiaratro del Santuario</name>
    <text>Difensore 
Ciclopianura {2}, cicloisola {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura o una carta Isola, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0011</id>
    <name>Scudo dei Giusti</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +0/+2 e ha cautela. 
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata blocca una creatura, quella creatura non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore. 
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0012</id>
    <name>Sovrani di Alara Perduta</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Aura che potrebbe incantare quella creatura, metterla sul campo di battaglia assegnata a quella creatura, poi rimescolare il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0013</id>
    <name>Dono del Placatempeste</name>
    <text>Sacrifica il Dono del Placatempeste: Le creature che controlli hanno volare fino alla fine del turno. 
Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciarla senza pagare il suo costo di mana. Metti le carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0014</id>
    <name>Fante Artigliato</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0015</id>
    <name>Dente Raddrizzante</name>
    <text>{T}: STAPpa un altro permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0016</id>
    <name>Muro di Diniego</name>
    <text>Difensore, volare, velo </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0017</id>
    <name>Architetti della Volontà</name>
    <text>Quando gli Architetti della Volontà entrano nel campo di battaglia, guarda le prime tre carte del grimorio di un giocatore bersaglio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine. 
Ciclo {L|N} ({L|N}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0018</id>
    <name>Morso al Cervello</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela la sua mano. Scegli una carta da quella mano. Quel giocatore scarta quella carta. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0019</id>
    <name>Negare la Realtà</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esialia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciarla senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esialiate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.) 
Fai tornare un permanente bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0020</id>
    <name>Aberrazione d'Eterium</name>
    <text>Dissotterrare {1}{U}{B} ({1}{U}{B}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0021</id>
    <name>Demone Irreale</name>
    <text>Volare 
Quando lanci una magia, sacrifica il Demone Irreale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0022</id>
    <name>Zombie di Jhess</name>
    <text>Paura 
Cicloisola {2}, ciclopalude {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Isola o una carta Palude, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0023</id>
    <name>Spoglia Kathari</name>
    <text>Volare 
{B}: Rigenera la Spoglia Kathari. 
Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0024</id>
    <name>Signore dei Lich di Unx</name>
    <text>{U}{B}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Mago Zombie 1/1 blu e nera. 
{U}{U}{B}{B}: Un giocatore bersaglio perde X punti vita e mette nel suo cimitero le prime X carte del suo grimorio, dove X è il numero di Zombie che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0025</id>
    <name>Maschera degli Enigmi</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha paura. 
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento ad un giocatore, tu puoi pescare una carta. 
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0026</id>
    <name>Funerale Mentale</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela carte dalla cima del suo grimorio fino a che non ha rivelato quattro carte terra. Quel giocatore mette nel suo cimitero tutte le carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0027</id>
    <name>Pietra di Confine della Nebbia Cavernosa</name>
    <text>Puoi pagare {1} e far tornare una terra base che controlli in mano al suo proprietario invece di pagare il costo di mana della Pietra di Confine della Nebbia Cavernosa. 
La Pietra di Confine della Nebbia Cavernosa entra sul campo di battagli TAPpata. 
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0028</id>
    <name>Nemesi della Ragione</name>
    <text>Ogniqualvolta la Nemesi della Ragione attacca, il giocatore in difesa mette nel suo cimitero le prime dieci carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0029</id>
    <name>Manipolazione dell'Anima</name>
    <text>Scegli uno o entrambi - Neutralizza una magia creatura bersaglio; e/o riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0030</id>
    <name>Terremoto dello Spirito</name>
    <text>Fai tornare tutte le creature sul campo di battaglia e tutte le carte creatura nei cimiteri in mano ai loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0031</id>
    <name>Setaccio Temporale</name>
    <text>{T}, Sacrifica cinque artefatti: Gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0032</id>
    <name>Ghoul Vedalken</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghoul Vedalken viene bloccato, il giocatore in difesa perde 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0033</id>
    <name>Anatemante</name>
    <text>Quando l'Anatemante entra nel campo di battaglia, infligge danno a un giocatore bersaglio pari al numero di terre non base controllate da quel giocatore. 
Dissotterrare {5}{B}{R} ({5}{B}{R}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della sottofase di fine turno o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0034</id>
    <name>Esplosione di Bitume</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.) 
L'Esplosione di Bitume infligge 4 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0035</id>
    <name>Soffio di Malfegor</name>
    <text>Il Soffio di Malfegor infligge 5 danni a ogni avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0036</id>
    <name>Thoctar Latore di Morte</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Thoctar Latore di Morte. 
Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Thoctar Latore di Morte: Il Thoctar Latore di Morte infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0037</id>
    <name>Contaminatore di Anime</name>
    <text>Volare 
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una creatura monocolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0038</id>
    <name>Terrore Demoniaco</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciarla senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esialiate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.) 
Una creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0039</id>
    <name>Frusta della Spina Demoniaca</name>
    <text>{X}: La creatura equipaggiata prende +X/+0 fino alla fine del turno. 
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0040</id>
    <name>Assalitore Igneo</name>
    <text>Rapidità 
Ciclopalude {2}, ciclomontagna {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Palude o una carta Montagna, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0041</id>
    <name>Bombardiere Kathari</name>
    <text>Volare 
Quando il Bombardiere Kathari infligge danno da combattimento a un giocatore, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Goblin 1/1 rosse e sacrifica il Bombardiere Kathari. 
Dissotterrare {3}{B}{R} ({3}{B}{R}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della sottofase finale se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0042</id>
    <name>Predatore Fulminante</name>
    <text>Paura, rapidità 
Ogniqualvolta il Predatore Fulminante infligge danno da combattimento a un giocatore, metti un segnalino carica sul Predatore Fulminante. 
All'inizio della tua sottofase finale, il Predatore Fulminante infligge danno pari al numero di segnalini carica su di esso a ogni avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0043</id>
    <name>Carabo Mostruoso</name>
    <text>Il Carabo Mostruoso attacca ogni turno, se può farlo. 
Ciclo {N|R} ({N|R}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0044</id>
    <name>Roditori Mentali</name>
    <text>Quando i Roditori Mentali entrano nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0045</id>
    <name>Ogre dalla Mente Ustionata</name>
    <text>Quando l'Ogre dalla Mente Ustionata entra nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio rivela una carta a caso dalla sua mano, poi perde punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0046</id>
    <name>Terminare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0047</id>
    <name>Emorragia di Pensieri</name>
    <text>Nomina una carta non terra. Un giocatore bersaglio rivela la sua mano. L'Emorragia di Pensieri infligge 3 danni a quel giocatore per ogni carta con quel nome rivelata in questo modo. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con quel nome ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0048</id>
    <name>Pietra di Confine della Caverna Infuocata</name>
    <text>Puoi pagare {1} e far tornare una terra base che controlli in mano al suo proprietario invece di pagare il costo di mana della Pietra di Confine della Caverna Infuocata. 
La Pietra di Confine della Caverna Infuocata entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0049</id>
    <name>Infernale Incursore</name>
    <text>Travolgere, rapidità 
All'inizio della sottofase di fine turno, il proprietario dell'Infernale Incursore lo rimescola nel suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0050</id>
    <name>Elfa dalle Trecce Rosse</name>
    <text>Rapidità 
Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0051</id>
    <name>Potenza Colossale</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +4/+2 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0052</id>
    <name>Minotauro dal Colpo Letale</name>
    <text>Quando il Minotauro dal Colpo Letale entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a una creatura bersaglio con volare. 
Ciclo {R|V} ({R|V}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0053</id>
    <name>Madre Covatrice di Draghi</name>
    <text>Volare 
All'inizio di ogni mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Drago 1/1 rossa e verde con volare e divorare 2. (Mentre questa pedina entra sul campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra sul campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0054</id>
    <name>Pietra di Confine del Fuoco Selvaggio</name>
    <text>Puoi pagare {1} e far tornare una terra base che controlli in mano al suo proprietario invece di pagare il costo di mana della Pietra di Confine del Fuoco Selvaggio. 
La Pietra di Confine del Fuoco Selvaggio entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0055</id>
    <name>Battipista Divino di Jund</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura con forza pari o superiore a 5 entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Battipista Divino di Jund.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0056</id>
    <name>Wurm dalla Gola Profonda</name>
    <text>Divorare 1 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari alle creature sacrificate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0057</id>
    <name>Ammazzamaghi</name>
    <text>Ogniqualvolta la creatura equipaggiata attacca, infligge danno pari alla sua forza al giocatore in difesa. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0058</id>
    <name>Vantaggio Predatorio</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni avversario, se quel giocatore non ha lanciato una magia creatura in questo turno, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lucertola 2/2 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0059</id>
    <name>Rhox Bestiale</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0060</id>
    <name>Behemoth Spezzamagie</name>
    <text>Il Behemoth Spezzamagie non può essere neutralizzato. 
Le magie creatura con forza pari o superiore a 5 che controlli non possono essere neutralizzate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0061</id>
    <name>Rannet della Valle</name>
    <text>Ciclomontagna {2}, cicloforesta {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Montagna o una carta Foresta, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0062</id>
    <name>Rinascita Vendicativa</name>
    <text>Riprendi in mano una carta bersaglio dal tuo cimitero. Se riprendi in mano una carta non terra in questo modo, la Rinascita Vendicativa infligge danno pari al costo di mana convertito di quella carta a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Esilia la Rinascita Vendicativa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0063</id>
    <name>Esplosione Violenta</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.) 
Le creature che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0064</id>
    <name>Rinnegati di Vithia</name>
    <text>Quando i Rinnegati di Vithia entrano nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0065</id>
    <name>Maglio del Behemoth</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2 e ha legame vitale e travolgere. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0066</id>
    <name>Raggio di Sole Prigioniero</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte rimosse in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.) 
Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0067</id>
    <name>Scorta Intrepida</name>
    <text>Sacrifica la Scorta Intrepida: Le creature che controlli sono indistruttibili in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0068</id>
    <name>Wurm Arruolato</name>
    <text>Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0069</id>
    <name>Leotauro dal Manto Grigio</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0070</id>
    <name>Cavaliere di Nuova Alara</name>
    <text>Ogni altra creatura multicolore che controlli prende +1/+1 per ciascuno dei suoi colori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0071</id>
    <name>Paladino della Vite Intrecciata</name>
    <text>Ogniqualvolta il Paladino della Vite Intrecciata attacca, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura STAPpata che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0072</id>
    <name>Guardia Armata Leonid</name>
    <text>Quando la Guardia Armata Leonid entra nel campo di battaglia, le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0073</id>
    <name>Pastore di Funghi</name>
    <text>Quando il Pastore di Funghi o un'altra creatura che controlli con forza pari o superiore a 5 viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi guadagnare 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0074</id>
    <name>Eremita Pallido</name>
    <text>Raggiungere (Può bloccare le creature con volare.) 
Cicloforesta {2}, Ciclopianura {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta o una carta Pianura, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0075</id>
    <name>Mago del Branco di Qasal</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
{1}, Sacrifica il Mago del Branco di Qasal: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0076</id>
    <name>Speranza Rinata</name>
    <text>Riprendi in mano una carta multicolore bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0077</id>
    <name>Capitano dei Sigilli</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, se quella creatura è 1/1, metti due segnalini +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0078</id>
    <name>Sigillo delle Divinità di Naya</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni creatura che controlli. 
Ciclo {V|B} ({V|B}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0079</id>
    <name>Behemoth dei Sigilli</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0080</id>
    <name>Pietra di Confine della Selva Campestre</name>
    <text>Puoi pagare {1} e far tornare una terra base che controlli in mano al suo proprietario anziché pagare il costo di mana della Pietra di Confine della Selva Campestre. 
La Pietra di Confine della Selva Campestre entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0081</id>
    <name>Crisi d'Identità</name>
    <text>Esilia tutte le carte nella mano e nel cimitero di un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0082</id>
    <name>Patto del Necromante</name>
    <text>Quando il Patto del Necromante entra nel campo di battaglia, esilia tutte le carte creatura dal cimitero di un giocatore bersaglio, poi metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera per ogni carta esiliata in questo modo. 
Gli Zombie che controlli hanno legame vitale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0083</id>
    <name>Sigillo Corrotto</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Sigillo Corrotto: Guadagni tanti punti vita quanti sono i punti vita persi da tutti i giocatori in questo turno. (Il danno provoca la perdita di punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0084</id>
    <name>Dominatore di Vectis</name>
    <text>{T}: TAPpa una creatura bersaglio a meno che il suo controllore paghi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0085</id>
    <name>Persecuzione Zelante</name>
    <text>Fino alla fine del turno, le creature che controlli prendono +1/+1 e le creature controllate dai tuoi avversari prendono -1/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0086</id>
    <name>Incantesimo Biforcuto</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia istantaneo o stregoneria multicolore, puoi pagare {1}. Se lo fai, copia quella magia. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0087</id>
    <name>Raddoppiare il Negativo</name>
    <text>Neutralizza fino a due magie bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0088</id>
    <name>Ali di Fuoco Incantato</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+0 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0089</id>
    <name>Batosta dell'Artiglio Volante</name>
    <text>Ogniqualvolta la Batosta dell'Artiglio Volante attacca, lancia una moneta. Se vinci il lancio, la Batosta dell'Artiglio Volante prende +1/+1 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0090</id>
    <name>Drago Incantato</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Drago Incantato attacca, pesca una carta, poi scarta una carta. Il Drago Incantato prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito della carta scartata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0091</id>
    <name>Signore dell'Estinzione</name>
    <text>La forza e la costituzione del Signore dell'Estinzione sono ciascuna pari al numero di carte in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0092</id>
    <name>Impulso del Maelstrom</name>
    <text>Distruggi un permanente non terra bersaglio e tutti gli altri permanenti con lo stesso nome di quel permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0093</id>
    <name>Masticamidollo</name>
    <text>Divorare 2 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.) 
Quando il Masticamidollo entra nel campo di battaglia, guadagni 2 punti vita per ogni creatura che ha divorato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0094</id>
    <name>Fioritura Morbosa</name>
    <text>Esilia una carta creatura bersaglio in un cimitero, poi metti sul campo di battaglia X pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi, dove X è la costituzione della carta esiliata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0095</id>
    <name>Sanguisuga Putrida</name>
    <text>Paga 2 punti vita: La Sanguisuga Putrida prende +2/+2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0096</id>
    <name>Cucciolo di Cornodonte</name>
    <text>Cautela, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0097</id>
    <name>Fino alla Morte</name>
    <text>Distruggi tutte le creature bloccanti e tutte le creature bloccate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0098</id>
    <name>Gloria della Guerra</name>
    <text>Fintanto che è il tuo turno, le creature che controlli prendono +2/+0. 
Fintanto che non è il tuo turno, le creature che controlli prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0099</id>
    <name>Fulmine Intimidatorio</name>
    <text>Il Fulmine Intimidatorio infligge 3 danni a una creatura bersaglio. Le altre creature non possono attaccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0100</id>
    <name>Cecchina Stordente</name>
    <text>{1}, {T}: La Cecchina Stordente infligge 1 danno a una creatura bersaglio. TAPpa quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0101</id>
    <name>Coatl dalle Scaglie Sapienti</name>
    <text>Ogniqualvolta peschi una carta, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Coatl dalle Scaglie Sapienti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0102</id>
    <name>Mastodonte Senza Traccia</name>
    <text>Quando il Mastodonte Senza Traccia entra nel campo di battaglia, metti una creatura che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0103</id>
    <name>Saggi dell'Anima</name>
    <text>Se stai per pescare una carta, rivela invece le prime tre carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano tutte le carte creatura rivelate in questo modo e metti le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0104</id>
    <name>Eretico Vedalken</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Eretico Vedalken infligge danno a un avversario, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0105</id>
    <name>Coatl Alato</name>
    <text>Lampo 
Volare 
Tocco letale</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0106</id>
    <name>Sfinge degli Enigmi</name>
    <text>Volare 
Quando la Sfinge degli Enigmi viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, mettila come terza carta dalla cima del tuo grimorio. 
Cascata (Quando lanci questa magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0107</id>
    <name>Visitatori di Esper</name>
    <text>Quando cicli i Visitatori di Esper o quando vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, puoi TAPpare o STAPpare un permanente bersaglio. 
Ciclo {2}{U} ({2}{U}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0108</id>
    <name>Pagina in Eterium</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, scegli uno - Guadagni 2 punti vita; oppure guarda la prima carta del tuo grimorio, poi puoi mettere quella carta nel tuo cimitero; oppure ogni avversario perde 1 punto vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0109</id>
    <name>Trio di Sen</name>
    <text>3/3. All'inizio del tuo mantenimento, scegli un avversario bersaglio. In questo turno, quel giocatore non può giocare magie o attivare abilità e gioca con la sua mano rivelata. Puoi giocare le carte dalla mano di quel giocatore in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0110</id>
    <name>Sfinge del Vento d'Acciaio</name>
    <text>Volare, attacco improvviso, cautela, legame vitale, protezione dal rosso e dal verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0111</id>
    <name>Rivelazione Drastica</name>
    <text>Scarta la tua mano. Pesca sette carte, poi scarta tre carte a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0112</id>
    <name>Visitatori di Grixis</name>
    <text>Quando cicli i Visitatori di Grixis o quando vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliare una carta bersaglio da un cimitero. 
Ciclo {2}{B} ({2}{B}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0113</id>
    <name>Thraximundar</name>
    <text>Rapidità 
Ogniqualvolta Thraximundar attacca, il giocatore in difesa sacrifica una creatura. 
Ogniqualvolta un giocatore sacrifica una creatura, puoi mettere un segnalino +1/+1 su Thraximundar.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0114</id>
    <name>Ultima Falce, l'Ammazzasovrani</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +3/+3 e ha attacco improvviso. 
Ogniqualvolta una creatura alla quale la creatura equipaggiata ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, puoi esiliare quella carta. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera. 
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0115</id>
    <name>Offerta al Drago</name>
    <text>Salta la tua acquisizione. 
Ogniqualvolta sacrifichi una creatura, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0116</id>
    <name>Visitatori di Jund</name>
    <text>Quando cicli i Visitatori di Jund o quando vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, puoi fare loro infliggere 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Ciclo {2}{R} ({2}{R}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0117</id>
    <name>Karrthus, Tiranno di Jund</name>
    <text>Volare, rapidità 
Quando Karrthus, Tiranno di Jund entra nel campo di battaglia, prendi il controllo di tutti i Draghi, poi STAPpa tutti i Draghi. 
Le altre creature Drago che controlli hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0118</id>
    <name>Lavalanga</name>
    <text>La Lavalanga infligge X danni a un giocatore bersaglio e a ogni creatura che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0119</id>
    <name>Ciclope in Carica</name>
    <text>Le creature che controlli hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0120</id>
    <name>Viashino Scagliagloriosa</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, il Viashino Scagliagloriosa prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0121</id>
    <name>Aria di Mayael</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura che controlli, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 5. Poi guadagni 10 punti vita, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 10. Poi vinci la partita, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 20.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0122</id>
    <name>Visitatori di Naya</name>
    <text>Quando cicli i Visitatori di Naya o quando vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio. 
Ciclo {2}{G} ({2}{G}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0123</id>
    <name>Grifone Vendicativo</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una fonte controllata da un avversario ti infligge danno, puoi mettere altrettanti segnalini +1/+1 sul Grifone Vendicativo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0124</id>
    <name>Uril, il Fantasma Nebbioso</name>
    <text>Uril, il Fantasma Nebbioso non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari. 
Uril prende +2/+2 per ogni Aura ad esso assegnata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0125</id>
    <name>Visitatori di Bant</name>
    <text>Quando cicli i Visitatori di Bant o quando vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca. 
Ciclo {2}{W} ({2}{W}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0126</id>
    <name>Momento di Gloria</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, se è la prima fase di combattimento del turno, STAPpa quella creatura. Dopo questa fase, c'è una fase di combattimento addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0127</id>
    <name>Tempesta d'Ali</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Soldato Uccello 1/1 bianche con volare, dove X è il numero di creature attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0128</id>
    <name>Jenara, Asura della Guerra</name>
    <text>Volare 
{1}{W}: Metti un segnalino +1/+1 su Jenara, Asura della Guerra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0129</id>
    <name>Cancello delle Battaglie</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente con costo di mana convertito pari o inferiore a X, mettila sul campo di battaglia, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0130</id>
    <name>Rete del Maelstrom</name>
    <text>La prima magia che lanci ogni turno ha cascata. (Quando lanci la tua prima magia, esilia le carte dalla cima del tuo grimorio finché non esili una carta non terra con costo di mana minore. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Metti le altre carte esiliate in fondo al tuo grimorio in ordine casuale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0131</id>
    <name>Mietitore dell'Arsenale</name>
    <text>Mentre il Mietitore dell'Arsenale entra nel campo di battaglia, puoi rivelare un qualsiasi numero di altre carte artefatto dalla tua mano. Il Mietitore dell'Arsenale entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0132</id>
    <name>Lama Tempestosa di Esper</name>
    <text>Fintanto che controlli un altro permanente multicolore, la Lama Tempestosa di Esper prende +1/+1 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0133</id>
    <name>Fonderia di Totteri</name>
    <text>{1}, Sacrifica un artefatto non pedina: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Tottero 1/1 blu con volare. Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0134</id>
    <name>Lama Oscura di Grixis</name>
    <text>Fintanto che controlli un altro permanente multicolore, la Lama Oscura di Grixis prende +1/+1 e ha tocco letale. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0135</id>
    <name>Draghetto dall'Occhio Cucito</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0136</id>
    <name>Schiavo di Bolas</name>
    <text>Prendi il controllo di una creatura bersaglio. STAPpa quella creatura. Guadagna rapidità fino alla fine del turno. Sacrificala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0137</id>
    <name>Scarafaggio Gigante in Agguato</name>
    <text>Rapidità 
Quando lo Scarafaggio Gigante in Agguato entra nel campo di battaglia, puoi farlo bloccare da una creatura bersaglio in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0138</id>
    <name>Lama Lacerante di Jund</name>
    <text>Fintanto che controlli un altro permanente multicolore, la Lama Lacerante di Jund prende +1/+1 e ha rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0139</id>
    <name>Contraccolpo di Sangrite</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/-3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0140</id>
    <name>Artigli Gemelli di Marisi</name>
    <text>Doppio attacco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0141</id>
    <name>Lama Silenziosa di Naya</name>
    <text>Fintanto che controlli un altro permanente multicolore, la Lama Silenziosa di Naya prende +1/+1 e ha velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0142</id>
    <name>Tracce di Abbondanza</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge un mana di qualsiasi colore alla sua riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra incantata).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0143</id>
    <name>Lama Sicura di Bant</name>
    <text>Fintanto che controlli un altro permanente multicolore, la Lama Sicura di Bant prende +1/+1 e ha attacco improvviso. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0144</id>
    <name>Cristallizzazione</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare. 
Quando la creatura incantata diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, esilia quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ARB0145</id>
    <name>Falconi Messaggeri</name>
    <text>Volare 
Quando i Falconi Messaggeri entrano nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>