<cards name="Traditori di Kamigawa">
  <item>
    <id>BOK0001</id>
    <name>Giorno del Destino</name>
    <text>Le creature leggendarie che tu controlli prendono +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0002</id>
    <name>Kannushi del Santuario Vuoto</name>
    <text>Il Kannushi del Santuario Vuoto ha protezione dai colori dei permanenti che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0003</id>
    <name>Scudiero Fedele</name>
    <text>Ogniquavolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sullo Scudiero Fedele.
All'inizio della sottofase finale, se ci sono 2 o più segnalini ki sullo Scudiero Fedele, puoi ruotarlo.
/flip/
Kaiso, Memento di Lealtà; Creatura Leggendaria - Spirito
3/4
Volare
Rimuovi un segnalino ki da Kaiso, Memento di Lealtà: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0004</id>
    <name>Kaiso, Memory of Loyalty</name>
    <text>Flying
Remove a ki counter from Kaiso, Memory of Loyalty: Prevent all damage that would be dealt to target creature this turn.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0005</id>
    <name>Giudizio Finale</name>
    <text>Esilia tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0006</id>
    <name>Genju dei Campi</name>
    <text>Incanta Pianura
{2}: Fino alla fine del turno la Pianura incantata diventa una creatura Spirito 2/5 bianca con "Ogniqualvolta infligge danno, il suo controllore guadagna altrettanti punti vita". E' ancora una terra.
Quando la Pianura incantata viene messa in un cimitero, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero il Genju dei Campi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0007</id>
    <name>Cuore di Luce</name>
    <text>Incanta creatura (Bersaglia una creatura mentre lanci questa carta. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla e dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0008</id>
    <name>Hokori, Suggipolvere</name>
    <text>Le terre non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.
All'inizio del proprio mantenimento, ogni giocatore STAPpa una terra che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0009</id>
    <name>Colpo dei Cento Artigli</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
Unire nell'Arcano - TAPpa una creatura bianca STAPpata che controlli. (Mentre lanci una magia Arcana, puoi rivelare questa carta dalla tua mano e pagare il suo costo di unione. Se lo fai, aggiungi gli effetti di questa carta a quella magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0010</id>
    <name>Samurai Vincolato</name>
    <text>Bushido 1 (Quando questa creatura blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno)
Ogniqualvolta un Samurai che tu controlli viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Samurai Vincolato</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0011</id>
    <name>Kami della Falsa Speranza</name>
    <text>Sacrifica il Kami della Falsa Speranza: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0012</id>
    <name>Kami dello Shoji Strappato</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcana, il Kami dello Shoji Strappato guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0013</id>
    <name>Kami della Morte Onorevole</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta viene inflitto danno al Kami della Morte Onorevole, tu guadagni un pari ammontare di punti vita.
Muta-anima 6</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0014</id>
    <name>Kentaro, il Gatto Sorridente</name>
    <text>Bushido 1
Puoi pagare {X} invece invece di pagare il costo di mana delle magie Samurai che lanci, dove X è pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0015</id>
    <name>Mitigatore Kitsune</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a ogni creatura e a ogni giocatore in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0016</id>
    <name>Mani Curatrici</name>
    <text>Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0017</id>
    <name>Ramingo Illunato</name>
    <text>Sacrifica il Ramingo Illunato : La creatura bersaglio che controlli guadagna protezione dal colore a tua scelta fino alla fine del turno.
Muta-anima 3</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0018</id>
    <name>Occhiopale, Yojimbo di Konda</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno); {T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta infligge danno in questo turno, quel danno è invece inflitto a Occhiopale, Yojimbo di Konda.
{1}{W}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a Occhiopale in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0019</id>
    <name>Oyobi, Che Squarcia i Cieli</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 3/3 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0020</id>
    <name>Patrono dei Kitsune</name>
    <text>Obolo della Volpe (Puoi lanciare questa carta in qualsiasi momento potresti lanciare un istantaneo, sacrificando una Volpe e pagando la differenza del costo di mana tra questa e la Volpe sacrificata. Il costo di mana include il colore.)
Ogniqualvolta una creatura attacca, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0021</id>
    <name>Scrostare</name>
    <text>Esilia un incantesimo bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quell'incantesimo e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0022</id>
    <name>Branco Scintillante</name>
    <text>Puoi esiliare una carta bianca con costo di mana convertito pari a X dalla tua mano anziché pagare il costo di mana del Branco Scintillante.
I prossimi X danni che una fonte a tua scelta infliggerebbe a te o a una creatura che controlli in questo turno invece vengono inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0023</id>
    <name>Samurai Argentovivo</name>
    <text>Lampo
Bushido 1</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0024</id>
    <name>Miko Coda-Divisa</name>
    <text>{W}, {T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti in questo turno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0025</id>
    <name>Cavalleria di Takeno</name>
    <text>Bushido 1
{T}: La Cavalleria di Takeno infligge 1 danno a uno Spirito bersaglio che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0026</id>
    <name>Candeletto</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Aura con incanta creatura, rivelarla, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0027</id>
    <name>Stretta di Terashi</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. Guadagni un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0028</id>
    <name>Verdetto di Terashi</name>
    <text>Distruggi la creatura attaccante bersaglio con forza pari o inferiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0029</id>
    <name>Guardia della Pietà</name>
    <text>Incanta creatura
{1}{W}: Il prossimo punto danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata in questo turno viene invece inflitto a una creatura od a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0030</id>
    <name>Baku Crinecera</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sul Baku Crinecera.
{1}, Rimuovi X segnalini ki dal Baku Crinecera: TAPpa X creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0031</id>
    <name>Yomiji, Che Sbarra la Via</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente leggendario diverso da Yomiji, Che Sbarra la Via viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0032</id>
    <name>Jushi Inesperta</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sulla Jushi Inesperta.
All'inizio della sottofase di fine turno, se ci sono due o più segnalini ki sulla Jushi Inesperta, puoi ruotarla.
/flip/
Jaraku l'Intrigante
Creatura Leggendaria - Spirito
3/4
Rimuovi un segnalino ki da Jaraku l'Intrigante: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0033</id>
    <name>Chisei, Cuore degli Oceani</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Chisei, Cuore degli Oceani a meno che tu rimuova un segnalino da un permanente che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0034</id>
    <name>Branco Smembrante</name>
    <text>Puoi esiliare una carta blu con costo di mana convertito pari a X presente nella tua mano, invece di pagare il costo di mana del Branco Smembrante.
Neutralizza una magia bersaglio se il suo costo di mana convertito è pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0035</id>
    <name>Allagatrice</name>
    <text>Volare
{2}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: TAPpa una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0036</id>
    <name>Genju delle Cascate</name>
    <text>Incanta Isola
{2}: L'Isola incantata diventa una creatura Spirito 3/2 blu con volare fino alla fine del turno. E' ancora una terra.
Quando l'Isola incantata viene messa in un cimitero, puoi riprendere in mano il Genju delle Cascate dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0037</id>
    <name>Ascoltare la Foschia</name>
    <text>Metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio, poi pesca un numero di carte pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0038</id>
    <name>Higure, Il Vento Immobile</name>
    <text>Ninjutsu {2}{U}{U} ({2}{U}{U}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti sul campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta Higure infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta Ninja, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.
{2}: Una creatura Ninja bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0039</id>
    <name>Vetronibbio Fulmineo</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Vetronibbio Fulmineo diventa bersaglio di una magia o un'abilità per la prima volta in un turno, neutralizza quella magia o abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0040</id>
    <name>Kaijin del Tocco Evanescente</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Ogniqualvolta il Kaijin del Tocco Evanescente blocca una creatura, il proprietario riprende in mano quella creatura alla fine del combattimento (La riprende solo se è ancora nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0041</id>
    <name>Kira, Grande Tessivetro</name>
    <text>Volare
Le creature che controlli hanno "Ogniqualvolta questa creatura diventa bersaglio di una magia o abilità per la prima volta in un turno, neutralizza quella magia o abilità."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0042</id>
    <name>Volgisguardo di Minamo</name>
    <text>{X}, {T}: La creatura bersaglio con forza pari o inferiore a X non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0043</id>
    <name>Ingerenza di Minamo</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Il controllore di quella magia rivela la propria mano, quindi scarta ogni carta con lo stesso nome di una carta unita a quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0044</id>
    <name>Shinobi Foscalama</name>
    <text>Ninjutsu {U}({U}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli : Metti sul campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta lo Shinobi Foscalama infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi far riprendere in mano al proprietario una creatura bersaglio controllata da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0045</id>
    <name>Ninja della Notte Fonda</name>
    <text>Ninjutsu {1}{U} ({1}{U}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti questa carta dalla tua mano nel campo di battaglia, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta il Ninja della Notte Fonda infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0046</id>
    <name>Patrono della Luna</name>
    <text>Obolo del Lunantropo (Puoi lanciare questa carta in qualsiasi momento potresti lanciare un istantaneo, sacrificando un Lunantropo e pagando la differenza di costo di mana tra questa e il Lunantropo sacrificato. Il costo di mana comprende il colore.)
Volare
{1}: Metti nel campo di battaglia dalla tua mano fino a due carte terra TAPpate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0047</id>
    <name>Ali Fantasma</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
Sacrifica le Ali Fantasma: Il proprietario riprende in mano la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0048</id>
    <name>Stroncare</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella magia e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0049</id>
    <name>Baku Crinepenna</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sul Baku Crinepenna.
{1}, {T}, Rimuovi X segnalini ki dal Baku Crinepenna: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0050</id>
    <name>Ridurre ai Sogni</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutti gli artefatti e gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0051</id>
    <name>Frammenti del Reikai</name>
    <text>Pesca una carta per ogni Spirito che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0052</id>
    <name>Vetronibbio Scintillante</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Vetronibbio Scintillante diventa bersaglio di una magia o abilità per la prima volta nel turno, neutralizza quella magia o abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0053</id>
    <name>Spazzamente Soratami</name>
    <text>Volare
{2}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: Il giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime due carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0054</id>
    <name>Flusso di Coscienza</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio fino a quattro carte bersaglio dal proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0055</id>
    <name>Influenza delle Stelle</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola nel suo grimorio la propria mano, il proprio cimitero, e i permanenti che possiede, quindi pesca sette carte. Il totale dei punti vita di ogni giocatore diventa 7.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0056</id>
    <name>Kami delle Lacrime</name>
    <text>Sacrifica il Kami delle Lacrime: Puoi TAPpare o STAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0057</id>
    <name>Fili di Infedeltà</name>
    <text>Incanta creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a 2
Tu controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0058</id>
    <name>Trappola di Notte e Giorno</name>
    <text>Puoi TAPpare o STAPpare un permanente bersaglio, poi puoi TAPpare o STAPpare un altro permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0059</id>
    <name>Domani, Famiglio di Azami</name>
    <text>Se stai per pescare una carta, guarda invece le prime tre carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano una di quelle carte e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio nell'ordine che preferisci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0060</id>
    <name>Velo dei Segreti</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna velo fino alla fine del turno e non può essere bloccata in questo turno.
Unire nell'Arcano - Il proprietario riprende in mano una creatura blu che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0061</id>
    <name>Colei Che Va per Vie Segrete</name>
    <text>Ninjutsu {1}{U} ({1}{U}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti sul campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta Colei Che Va per Vie Segrete infligge danno da combattimento a un giocatore, guarda la mano di quel giocatore.
{1}{U}: Il proprietario riprende in mano un Ninja bersaglio che tu controlli. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0062</id>
    <name>Riccio di Bile</name>
    <text>Sacrifica il Riccio di Bile: Il giocatore bersaglio perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0063</id>
    <name>Beneficio delle Sanguisughe</name>
    <text>Lampo
Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, perdi 1 punto vita.
{0}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0064</id>
    <name>Richiamo del Sangue</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Richiamo del Sangue, sacrifica una creatura.
La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è pari alla forza della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0065</id>
    <name>Sudiciume Strisciante</name>
    <text>Paura
Muta-anima 5</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0066</id>
    <name>Estirpare</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio non nera. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella creatura e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0067</id>
    <name>Genju dei Pantani</name>
    <text>Incanta Palude
{2}: Fino alla fine del turno, la Palude incantata diventa una creatura Spirito 2/2 nera con "{B}: Questa creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno." E' ancora una terra.
Quando la Palude incantata viene messa in un cimitero, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero il Genju dei Pantani.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0068</id>
    <name>Vendetta di Goryo</name>
    <text>Rimetti nel campo di battaglia una carta creatura leggendaria dal tuo cimitero. Quella creatura ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale.
Unire nell'Arcano {2}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0069</id>
    <name>Morte dell'Eroe</name>
    <text>Distruggi una creatura leggendaria bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0070</id>
    <name>Scagnozzo</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sullo Scagnozzo.
Alla fine del turno, se ci sono due o più segnalini ki sullo Scagnozzo, puoi ruotarlo.
/flip/
Sfregiatore
Creatura Leggendaria - Spirito
4/4
Rimuovi un segnalino ki dallo Sfregiatore : La creatura bersaglio guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0071</id>
    <name>Sussurro di Horobi</name>
    <text>Se controlli almeno una Palude, distruggi una creatura bersaglio non nera.
Unire nell'Arcano - Esilia quattro carte presenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0072</id>
    <name>Occhi di Pece, Serva di Oni</name>
    <text>Ninjutsu {3}{B}{B}({3}{B}{B}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti nel campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta Occhi di Pece, Serva di Oni infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi mettere nel campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio dal cimitero di quel giocatore.
{1}{B}: Rigenera Occhi di Pece.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0073</id>
    <name>Kyoki, Declino della Ragione</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, l'avversario bersaglio esilia una carta presente nella propria mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0074</id>
    <name>Segno degli Oni</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Prendi il controllo della creatura incantata.
All'inizio della sottofase finale, se non controlli Demoni, sacrifica il Segno degli Oni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0075</id>
    <name>Veglia-Ombre Nezumi</name>
    <text>Sacrifica il Veglia-Ombre Nezumi: Distruggi un Ninja bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0076</id>
    <name>Razziatore Ogre</name>
    <text>Ogniqualvolta il Razziatore Ogre attacca, guadagna "Il Razziatore Ogre non può essere bloccato" fino alla fine del turno a meno che il giocatore in difesa sacrifichi una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0077</id>
    <name>Shinobi della Banda Okiba</name>
    <text>Ninjutsu {3}{B}({3}{B}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti questa carta dalla tua mano nel campo di battaglia, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta lo Shinobi della Banda Okiba infligge danno da combattimento ad un giocatore, quel giocatore scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0078</id>
    <name>Patrono dei Nezumi</name>
    <text>Obolo del Ratto (Puoi lanciare questa carta in qualsiasi momento potresti lanciare un istantaneo, sacrificando un Ratto e pagando la differenza del costo di mana tra questa e il Ratto sacrificato. Il costo di mana include il colore.); Ogniqualvolta un permanente viene messo nel cimitero di un avversario, quel giocatore perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0079</id>
    <name>Lancia Psichica</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la sua mano. Scegli una carta Spirito o Arcano da essa. Quel giocatore scarta la carta scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0080</id>
    <name>Kami della Putrefazione</name>
    <text>{B}, Sacrifica il Kami della Putrefazione: Distruggi una creatura bersaglio non nera.
Muta-anima 6</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0081</id>
    <name>Flagello di Numai</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, perdi 2 punti vita se non controlli almeno un Ogre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0082</id>
    <name>Shirei, Custode di Shizo</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura con forza pari o inferiore a 1 viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi rimettere quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo all'inizio della prossima sottofase finale se Shirei, Custode di Shizo è ancora sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0083</id>
    <name>Branco Nauseante</name>
    <text>Puoi esiliare una carta nera con costo di mana convertito pari a X presente nella tua mano anziché pagare il costo di mana del Branco Nauseante.
La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0084</id>
    <name>Baku Crineteschio</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sul Baku Crineteschio.
{1},{T}, Rimuovi X segnalini ki dal Baku Crineteschio: La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0085</id>
    <name>Razziateschio</name>
    <text>Ninjutsu {B}({B}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti sul campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta il Razziateschio infligge danno da combattimento ad un giocatore, esilia fino a due carte bersaglio dal cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0086</id>
    <name>Risvegliare il Sepolcro</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero una carta creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0087</id>
    <name>Salassatore di Takenuma</name>
    <text>Ogniqualvolta il Salassatore di Takenuma attacca o blocca, perdi 1 punto vita se non controlli un Demone.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0088</id>
    <name>Tre Tragedie</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0089</id>
    <name>Tagliagole</name>
    <text>Ninjutsu {2}{B} ({2}{B}, Il proprietario riprende in mano una creatura attaccante non bloccata che tu controlli: Metti sul campo di battaglia questa carta dalla tua mano, TAPpata e attaccante.)
Ogniqualvolta il Tagliagole infligge danno da combattimento ad un giocatore, distruggi una creatura non nera bersaglio controllata da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0090</id>
    <name>Toshiro Umezawa</name>
    <text>Bushido 1
Ogniqualvolta una creatura controllata da un avversario viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi lanciare una carta istantaneo bersaglio dal tuo cimitero. Se quella carta sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0091</id>
    <name>Yukora, il Prigioniero</name>
    <text>Quando Yukora, il Prigioniero lascia il campo di battaglia, sacrifica tutte le creature non Ogre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0092</id>
    <name>Conduci-Bufere Akki</name>
    <text>Quando il Conduci-Bufere Akki viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0093</id>
    <name>Predone Akki</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il Predone Akki prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0094</id>
    <name>Mostruosità Cinerea</name>
    <text>Rapidità
La Mostruosità Cinerea attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0095</id>
    <name>Aura Spinata</name>
    <text>Ogni incantesimo infligge 2 danni al proprio controllore, poi ogni Aura assegnata a una creatura infligge 2 danni alla creatura alla quale è assegnata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0096</id>
    <name>Baku Crinelama</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sul Baku Crinelama.
{1}, Rimuovi X segnalini ki dal Baku Crinelama: Per ogni segnalino ki rimosso, il Baku Crinelama prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0097</id>
    <name>Branco Fiammeggiante</name>
    <text>Puoi esiliare una carta rossa con costo di mana convertito pari a X presente nella tua mano invece di pagare il costo di mana del Branco Fiammeggiante.
Una creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0098</id>
    <name>Scontro di Realtà</name>
    <text>Tutti gli Spiriti hanno "Quando questo permanente entra nel campo di battaglia, puoi fargli infliggere 3 danni a una creatura non-Spirito bersaglio."
Le creature non-Spirito hanno "Quando questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi farle infliggere 3 danni a una creatura Spirito bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0099</id>
    <name>Fendere la Terra</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0100</id>
    <name>Bandito Scaltro</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcana, puoi mettere un segnalino ki sul Bandito Scaltro.
All'inizio della sottofase finale, se ci sono due o più segnalini ki sul Bandito Scaltro, puoi ruotarlo.
/flip/
Azamuki, Tradimento Personificato
Creatura Leggendaria - Spirito
5/2
Rimuovi un segnalino ki da Azamuki, Tradimento Personificato : Prendi il controllo della creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0101</id>
    <name>Prima Salva</name>
    <text>La Prima Salva infligge 1 danno a una creatura bersaglio e 1 danno al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0102</id>
    <name>Fiamme della Mano Infuocata</name>
    <text>Le Fiamme della Mano Infuocata infliggono 4 danni a un giocatore bersaglio. Il danno non può essere prevenuto. Se quel giocatore sta per guadagnare dei punti vita in questo turno, invece quel giocatore non guadagna alcun punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0103</id>
    <name>Ogre dei Ghiacci</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0104</id>
    <name>Gelifero</name>
    <text>Sacrifica il Gelifero: Il Gelifero infligge 1 danno a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0105</id>
    <name>Fumiko Sanguepovero</name>
    <text>Fumiko Sanguepovero ha bushido X, dove X è il numero di creature attaccanti. (Quando questa blocca o viene bloccata, prende +X/+X fino alla fine del turno.)
Le creature controllate dai tuoi avversari attaccano ogni turno se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0106</id>
    <name>Genju delle Guglie</name>
    <text>Incanta Montagna
{2}: La Montagna incantata diventa una creatura Spirito 6/1 rossa fino alla fine del turno. E' ancora una terra.
Quando la Montagna incantata viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano il Genju delle Guglie dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0107</id>
    <name>Coorte di Goblin</name>
    <text>La Coorte Goblin non può attaccare a meno che tu abbia lanciato una magia creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0108</id>
    <name>Hidetsugu lo Spietato</name>
    <text>{T}: Hidetsugu lo Spietato infligge ad ogni giocatore un danno pari alla metà del totale dei punti vita di quel giocatore, arrotondato per difetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0109</id>
    <name>Nella Rete della Guerra</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, prende +2/+0 e guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0110</id>
    <name>Collera di Kaminari</name>
    <text>La Collera di Kaminari infligge a una creatura o a un giocatore bersaglio un danno pari al numero di carte Arcano presenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0111</id>
    <name>Ishi-Ishi, Tiraspacca Akki</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia Spirito o Arcana, Ishi-Ishi, Tiraspacca Akki infligge 2 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0112</id>
    <name>Benedizione di Kumano</name>
    <text>Lampo
Incanta creatura
Se una creatura che ha subìto danno dalla creatura incantata in questo turno viene messa in un cimitero, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0113</id>
    <name>Mannichi, Sogno Delirante</name>
    <text>{1}{R}: Scambia la forza e la costituzione di ogni creatura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0114</id>
    <name>Eremita Ogre</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, TAPpa l'Eremita Ogre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0115</id>
    <name>Doppia Vampata</name>
    <text>Ogni volta che un permanente bersaglio infligge danno a una creatura o a un giocatore in questo turno, invece infligge il doppio di quel danno a quella creatura o a quel giocatore.
Unire nell'Arcano {2}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0116</id>
    <name>Patrono degli Akki</name>
    <text>Obolo del Goblin (Puoi lanciare questa carta in qualsiasi momento potresti lanciare un istantaneo, sacrificando un Goblin e pagando la differenza del costo di mana tra questa e il Goblin sacrificato. Il costo di mana include il colore.)
Ogniqualvolta il Patrono degli Akki attacca, le creature che controlli prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0117</id>
    <name>Calcarupe Ronin</name>
    <text>Bushido 1
Ogniqualvolta il Calcarupe Ronin attacca, puoi fargli infliggere 1 danno ad ogni creatura controllata dal giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0118</id>
    <name>Custode di Shinka</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Custode di Shinka, esso ti infligge altrettanti danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0119</id>
    <name>Seminare Sale</name>
    <text>Esilia una terra non base bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella terra e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0120</id>
    <name>Torrente di Pietre</name>
    <text>Il Torrente di Pietre infligge 4 danni a una creatura bersaglio.
Unire nell'Arcano-Sacrifica due montagne</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0121</id>
    <name>Invertire le Alleanze</name>
    <text>Tu e un avversario bersaglio prendete ciascuno il controllo di tutte le creature controllate dall'altro fino alla fine del turno. STAPpa quelle creature. Quelle creature guadagnano rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0122</id>
    <name>Corpo di Jukai</name>
    <text>Travolgere
Muta-anima 8</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0123</id>
    <name>Discepolo Budoka</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sul Discepolo Budoka.
All'inizio della sottofase di fine turno, se ci sono due o più segnalini ki sul Discepolo Budoka, puoi ruotarlo.
/flip/
Ichiga, Abbatti-Querce
Creatura Leggendaria - Spirito
4/3
Travolgere
Rimuovi un segnalino ki da Ichiga, Abbatti-Querce: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0124</id>
    <name>Fanciullo di Spine</name>
    <text>Sacrifica il Fanciullo di Spine: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0125</id>
    <name>Memorie Preservate</name>
    <text>Rivela le prime X carte del tuo grimoro. Aggiungi alla tua mano tutte le carte creatura rivelate in questo modo e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0126</id>
    <name>Garami Ramo-Biforcuto</name>
    <text>Muta-anima 4, muta-anima 4 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano fino a due carte Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 4 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0127</id>
    <name>Genju dei Cedri</name>
    <text>Incanta Foresta
{2}: La Foresta incantata diventa una creatura Spirito 4/4 verde fino alla fine del turno. E' ancora una terra.
Quando la Foresta incantata viene messa in un cimitero, puoi riprendere in mano il Genju dei Cedri dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0128</id>
    <name>Moltitudine Contorta</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0129</id>
    <name>Araldo della Primavera</name>
    <text>Protezione dalle creature non-Spirito
Muta-anima 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0130</id>
    <name>Isao, Bushi Illuminato</name>
    <text>Isao, Bushi Illuminato non può essere neutralizzato.
Bushido 2
{2}: Rigenera il Samurai bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0131</id>
    <name>Iwamori della Mano Aperta</name>
    <text>Travolgere
Quando Iwamori della Mano Aperta entra nel campo di battaglia, ogni avversario può mettere nel campo di battaglia dalla sua mano una carta creatura leggendaria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0132</id>
    <name>Kodama dell'Albero Centrale</name>
    <text>La forza e la costituzione del Kodama dell'Albero Centrale sono pari ciascuna al numero di Spiriti che controlli.
Il Kodama dell'Albero Centrale ha muta-anima X, dove X è pari al numero di Spiriti che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0133</id>
    <name>Dono di Vita</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0134</id>
    <name>Tessivita</name>
    <text>{T}, Sacrifica tre Spiriti: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Spirito leggendaria e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0135</id>
    <name>Abitatore dell'Argilla</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere nel campo di battaglia dalla tua mano una carta terra TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0136</id>
    <name>Segno di Sakiko</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno da combattimento ad un giocatore, aggiungi un pari ammontare di {G} alla tua riserva di mana. Fino alla fine del turno, questo mana non si svuota dalla tua riserva alla fine delle sottofasi."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0137</id>
    <name>Cecchino della Tribù-Matsu</name>
    <text>{T}: Il Cecchino della Tribù-Matsu infligge 1 danno a una creatura bersaglio con volare.
Ogniqualvolta il Cecchino della Tribù-Matsu infligge danno a una creatura, TAPpa quella creatura ed essa non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0138</id>
    <name>Branco Nutriente</name>
    <text>Puoi esiliare una carta verde con costo di mana convertito pari a X presente nella tua mano invece di pagare il costo di mana del Branco Nutriente.
Tu guadagni X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0139</id>
    <name>Patrono degli Orochi</name>
    <text>Obolo del Serpente (Puoi lanciare questa carta in qualsiasi momento potresti lanciare un istantaneo, sacrificando un Serpente e pagando la differenza del costo di mana tra questa e il Serpente sacrificato. Il costo di mana include il colore.)
{T}: STAPpa tutte le Foreste e tutte le creature verdi. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0140</id>
    <name>Baku Crinepetalo</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcana, puoi mettere un segnalino ki sul Baku Crinepetalo.
{1}, Rimuovi X segnalini ki dal Baku Crinepetalo: Aggiungi X mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0141</id>
    <name>Ruggito di Jukai</name>
    <text>Se controlli almeno una Foresta, ogni creatura bloccata prende +2/+2 fino alla fine del turno.
Unire nell'Arcano-Un avversario guadagna 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0142</id>
    <name>Sakiko, Madre dell'Estate</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli infligge danno da combattimento a un giocatore, aggiungi un pari ammontare di {G} alla tua riserva di mana. Fino alla fine del turno, questo mana non si svuota dalla tua riserva alla fine delle sottofasi e delle fasi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0143</id>
    <name>Primifera della Tribù-Sakura</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, aggiungi {G} alla tua riserva di mana. Fino alla fine del turno, questo mana non si svuota dalla tua riserva alla fine delle sottofasi e delle fasi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0144</id>
    <name>Colosso Squamato</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcana, il Colosso Squamato prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0145</id>
    <name>Shizuko, Richiamo d'Autunno</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore aggiunge {G}{G}{G} alla sua riserva di mana. Fino alla fine del turno, questo mana non si svuota dalla tua riserva alla fine delle sottofasi e delle fasi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0146</id>
    <name>Evocazioni di Sosuke</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Serpente 1/1 verdi.
Ogniqualvolta un Serpente non pedina entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi riprendere in mano le Evocazioni di Sosuke dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0147</id>
    <name>Scheggia</name>
    <text>Esilia un artefatto bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano, e il grimorio del suo controllore per tutte le carte con lo stesso nome di quell'artefatto e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0148</id>
    <name>Kami Radicetranello</name>
    <text>Difensore
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
La costituzione del Kami Radicetranello è pari al numero di Foreste sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0149</id>
    <name>Crescita Incontrollata</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno. Se è uno Spirito, guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0150</id>
    <name>Svellere</name>
    <text>Metti la terra bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0151</id>
    <name>Impeto Vitale</name>
    <text>Tu guadagni 3 punti vita.
Unire nell'Arcano {1}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0152</id>
    <name>Genju del Reame</name>
    <text>Incanta terra
{2}: La terra incantata diventa una creatura leggendaria Spirito 8/12 con travolgere fino alla fine del turno. E' ancora una terra.
Quando la terra incantata viene messa in un cimitero, puoi riprendere in mano il Genju del Reame dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0153</id>
    <name>Altare dei Baku</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere un segnalino ki sull'Altare dei Baku.
{2}, {T}, Rimuovi un segnalino ki dall'Altare del Baku: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0154</id>
    <name>Polvere Accecante</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "Togli la Polvere Accecante: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto a questa creatura in questo turno."
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0155</id>
    <name>Sala degli Specchi</name>
    <text>La "regola leggendaria" non si applica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0156</id>
    <name>Neko-Te</name>
    <text>Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno a una creatura, TAPpa quella creatura. Quella creatura non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che Neko-Te resta nel campo di battaglia.
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno ad un giocatore, quel giocatore perde 1 punto vita.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0157</id>
    <name>Globo dei Sogni</name>
    <text>I permanenti entrano nel campo di battaglia TAPpati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0158</id>
    <name>Kanzashi Decorato</name>
    <text>{2}, {T}: Un avversario bersaglio esilia la prima carta del suo grimorio. Puoi giocare quella carta in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0159</id>
    <name>Mazza da Guerra Ronin</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+1.
Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, assegna la Mazza da Guerra Ronin a quella creatura.
Equipaggiare {5}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0160</id>
    <name>Shuko</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+0.
Equipaggiare {0}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0161</id>
    <name>Shuriken</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "{T}, Togli lo Shuriken: Lo Shuriken infligge 2 danni a una creatura bersaglio. Il controllore di quella creatura prende il controllo dello Shuriken a meno che sia stato tolto da un Ninja."
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0162</id>
    <name>Tora Dormiente</name>
    <text>{2}, Scarta una carta Spirito o Arcano: La Tora Dormiente diventa una creatura artefatto Felino X/X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito della carta scartata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0163</id>
    <name>Ciò Che Fu Preso</name>
    <text>{4}, {T}: Metti un segnalino divinità su un permanente bersaglio diverso da Ciò Che Fu Preso.
Ogni permanente con almeno un segnalino divinità è indistruttibile.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0164</id>
    <name>Jitte di Umezawa</name>
    <text>Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento, metti due segnalini carica sulla Jitte di Umezawa.
Rimuovi un segnalino carica dalla Jitte di Umezawa: Scegli una - La creatura equipaggiata prende +2/+2 fino alla fine del turno; oppure la creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno; oppure tu guadagni 2 punti vita.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0165</id>
    <name>Occhio Divino, Porta Reikai</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
Quando Occhio Divino, Porta Reikai viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>BOK0166</id>
    <name>Ponte di Ghiaccio di Tendo</name>
    <text>Il Ponte di Ghiaccio di Tendo entra nel campo di battaglia con un segnalino carica.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}, Rimuovi un segnalino carica dal Ponte di Ghiaccio di Tendo: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>