<cards name="L'Oscurità">
  <item>
    <id>DRK0001</id>
    <name>Amnesia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta tutte le carte che non sono terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0002</id>
    <name>Folla Inferocita</name>
    <text>Travolgere
Fintanto che è il tuo turno, la forza e la costituzione della Folla Inferocita sono ciascuna pari a 2 più il numero di Paludi controllate da tutti i tuoi avversari. Fintanto che non è il tuo turno, la forza e la costituzione della Folla Inferocita sono ciascuna pari a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0003</id>
    <name>Apprendista Stregone</name>
    <text>{U},{T}: Aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0004</id>
    <name>Cenere alla Cenere</name>
    <text>Esilia due creature non artefatto bersaglio. Cenere alla Cenere ti infligge 5 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0005</id>
    <name>Fulmine Globulare</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per infliggere alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle infliggere il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)
Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)
All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Fulmine Globulare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0006</id>
    <name>Banshee</name>
    <text>{X}, {T}: La Banshee infligge la metà di X danni, arrotondati per difetto, ad una creatura o giocatore bersaglio e la metà di X arrotondata per eccesso a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0007</id>
    <name>Gabbia di Barl</name>
    <text>{3}: La creatura bersaglio non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0008</id>
    <name>Luna Insanguinata</name>
    <text>Le terre non base sono Montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0009</id>
    <name>Sangue del Martire</name>
    <text>Fino alla fine del turno, se sta per essere inflitto danno a una qualsiasi creatura, puoi decidere che quel danno venga invece inflitto a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0010</id>
    <name>Demonietto delle Paludi</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0011</id>
    <name>Topi delle Paludi</name>
    <text>I Topi delle Paludi non possono essere bloccati dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0012</id>
    <name>Flauto d'Osso</name>
    <text>{2}, {T}: Tutte le creature prendono -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0013</id>
    <name>Il Libro di Rass</name>
    <text>{2}, Paga 2 punti vita: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0014</id>
    <name>Lavaggio del Cervello</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare a meno che il suo controllore paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0015</id>
    <name>Fratellanza del Fuoco</name>
    <text>{1}{R}{R}: La Fratellanza del Fuoco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0016</id>
    <name>Pianta Carnivora</name>
    <text>Difensore</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0017</id>
    <name>Popolo delle Caverne</name>
    <text>Ogniqualvolta il Popolo delle Caverne attacca, prende +1/-2 fino alla fine del turno.
{1}{R}{R}, {T}: La creatura bersaglio guadagna passa-montagne fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0018</id>
    <name>Città delle Ombre</name>
    <text>{T}, Esilia una creatura che controlli : Metti un segnalino carica sulla Città delle Ombre.
{T} : Aggiungi {X} alla tua riserva di mana, dove X è pari al numero di segnalini carica presenti sulla Città delle Ombre. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0019</id>
    <name>Pulizia</name>
    <text>Per ogni terra, distruggi quella terra a meno che un qualsiasi giocatore paghi 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0020</id>
    <name>Golem di Carbone</name>
    <text>{3}, Sacrifica il Golem di Carbone: Aggiungi {R}{R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0021</id>
    <name>Maledici Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
All'inizio del mantenimento del controllore dell'artefatto incantato, il Maledici Artefatto infligge 2 danni a quel giocatore a meno che egli sacrifichi quell'artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0022</id>
    <name>Danza della Creazione</name>
    <text>Quando la Danza della Creazione entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina che è la copia di una creatura bersaglio che non sia una pedina.
Quando la Danza della Creazione lascia il campo di battaglia, esilia la pedina creatura.
Quando la pedina creatura lascia il campo di battaglia, sacrifica la Danza della Creazione.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Danza della Creazione a meno che tu paghi {U}{U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0023</id>
    <name>Cuore Tenebroso del Bosco</name>
    <text>Sacrifica una Foresta: Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0024</id>
    <name>Sfera Oscura</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Sfera Oscura: La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, invece essa infligge metà di quel danno, arrotondato per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0025</id>
    <name>Acque Profonde</name>
    <text>{U}: Fino alla fine del turno, se TAPpi una terra che controlli per attingere mana, essa produce {U} invece di ogni altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0026</id>
    <name>Macchina Diabolica</name>
    <text>{3}: Rigenera la Macchina Diabolica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0027</id>
    <name>Zombi del Naufragio</name>
    <text>{B}: Rigenera gli Zombi del Naufragio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0028</id>
    <name>Polvere alla Polvere</name>
    <text>Esilia due artefatti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0029</id>
    <name>Divoratore di Morti</name>
    <text>{0}: Se il Divoratore di Morti è TAPpato, STAPpalo e esilia una carta creatura bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0030</id>
    <name>Anguilla Elettrica</name>
    <text>Quando l'Anguilla Elettrica entra nel campo di battaglia, ti infligge 1 danno.
{R}{R}: L'Anguilla Elettrica prende +2/+0 fino alla fine del turno e ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0031</id>
    <name>Elfi Oscuri</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. Gli Elfi Oscuri ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0032</id>
    <name>Erosione</name>
    <text>Incanta terra
All'inizio del mantenimento del controllore della terra incantata, distruggi quella terra a meno che quel giocatore paghi {1} o 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0033</id>
    <name>Fiamma Eterna</name>
    <text>La Fiamma Eterna infligge X danni a un avversario bersaglio, dove X è il numero di Montagne che controlli. Essa ti infligge metà di X danni, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0034</id>
    <name>Esorcista</name>
    <text>{1}{W}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0035</id>
    <name>Digiuno</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino fame sul Digiuno. Poi distruggi il Digiuno se ha cinque o più segnalini fame.
Se stai per iniziare la tua acquisizione, puoi invece saltare quella fase. Se lo fai, guadagni 2 punti vita.
Quando peschi una carta, distruggi il Digiuno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0036</id>
    <name>Pietra Fellwar</name>
    <text>{T}: Aggiungi alla tua riserva di mana un mana di un qualsiasi colore che una terra controllata da un tuo avversario potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0037</id>
    <name>Giorno di Festa</name>
    <text>Lancia il Giorno di Festa solo durante il mantenimento di un avversario.
Le creature non possono attaccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0038</id>
    <name>Fuoco e Fiamme</name>
    <text>Il Fuoco e Fiamme infligge 4 danni al giocatore bersaglio che ha dichiarato una creatura attaccante in questo turno e 4 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0039</id>
    <name>Draghetto del Fuoco</name>
    <text>Volare
{R}: Il Draghetto del Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0040</id>
    <name>Fenditura</name>
    <text>Distruggi una terra o una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0041</id>
    <name>Inondazione</name>
    <text>{U}{U}: TAPpa una creatura bersaglio senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0042</id>
    <name>Fontana della Giovinezza</name>
    <text>{2}, {T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0043</id>
    <name>Mostro di Frankenstein</name>
    <text>Mentre il Mostro di Frankenstein entra nel campo di battaglia, esilia X carte creatura dal tuo cimitero. Se non puoi farlo, metti il Mostro di Frankenstein nel cimitero del suo proprietario anziché nel campo di battaglia. Per ogni carta creatura esiliata in questo modo, il Mostro di Frankenstein entra nel campo di battaglia con un segnalino +2/+0, +1/+1, o +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0044</id>
    <name>Tocco di Gea</name>
    <text>Puoi giocare una terra addizionale durante il tuo turno se quella terra è una Foresta base.
Sacrifica il Tocco di Gea: Aggiungi {G}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0045</id>
    <name>Nave Fantasma</name>
    <text>Volare
{U}{U}{U}: Rigenera la Nave Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0046</id>
    <name>Squalo Gigante</name>
    <text>Lo Squalo Gigante non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Ogniqualvolta lo Squalo Gigante blocca o viene bloccato da una creatura alla quale sia già stato inflitto danno in questo turno, lo Squalo Gigante prende +2/+0 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Squalo Gigante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0047</id>
    <name>Caverne dei Goblin</name>
    <text>Incanta terra
Se la terra incantata è una Montagna base, le creature Goblin prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0048</id>
    <name>Squadra di Genieri Goblin</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Squadra di Genieri Goblin: Distruggi un Muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0049</id>
    <name>Eroe Goblin</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0050</id>
    <name>Slitta da Roccia dei Goblin</name>
    <text>Travolgere
La Slitta da Roccia dei Goblin non STAPpa durante il tuo STAP se ha attaccato nel tuo turno precedente.
La Slitta da Roccia dei Goblin non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli una Montagna.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0051</id>
    <name>Sacrario dei Goblin</name>
    <text>Incanta terra
Se la terra incantata è una Montagna, le creature Goblin prendono +1/+0.
Quando il Sacrario dei Goblin lascia il campo di battaglia, infligge 1 danno ad ogni creatura Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0052</id>
    <name>Mago dei Goblin</name>
    <text>{T}: Puoi mettere un carta permanente Goblin dalla tua mano nel campo di battaglia.
{R}: Un Goblin bersaglio guadagna protezione dal bianco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0053</id>
    <name>Goblin delle Flarg</name>
    <text>Passa-montagne
Quando controlli un Nano, sacrifica i Goblin delle Flarg.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0054</id>
    <name>Profanatori di Tombe</name>
    <text>{B}, {T}: Esilia una carta artefatto bersaglio da un cimitero. Guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0055</id>
    <name>Sentiero Nascosto</name>
    <text>Le creature verdi hanno Passa-foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0056</id>
    <name>Luce Sacra</name>
    <text>Le creature non bianche prendono -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0057</id>
    <name>Inferno</name>
    <text>L'Inferno infligge 6 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0058</id>
    <name>Inquisizione</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la sua mano. L'Inquisizione infligge a quel giocatore un danno pari al numero di carte bianche nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0059</id>
    <name>Cavalieri di Thorn</name>
    <text>Protezione dal rosso, branco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0060</id>
    <name>Sanguisughe di Terra</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0061</id>
    <name>Leviatano</name>
    <text>Travolgere
Il Leviatano entra nel campo di battaglia TAPpato e non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare due Isole. Se lo fai, STAPpa il Leviatano.
Il Leviatano non può attaccare a meno che non sacrifichi due Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0062</id>
    <name>Armatura Vivente</name>
    <text>{T}, Sacrifica l'Armatura Vivente: Metti X segnalini +0/+1 su una creatura bersaglio, dove X è il costo di mana convertito di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0063</id>
    <name>Predatore</name>
    <text>Il Predatore non può essere bersaglio di magie a meno che abbia attaccato o bloccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0064</id>
    <name>Contesa di Magia</name>
    <text>Tu e l'avversario bersaglio lanciate una moneta ognuno. La Contesa di Magia infligge 1 danno a ogni giocatore a cui esce croce. Ripeti il procedimento fino a che entrambi i giocatori ottengono testa con lo stesso lancio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0065</id>
    <name>Vortice di Mana</name>
    <text>Quando lanci il Vortice di Mana, puoi sacrificare una terra. Se non lo fai, neutralizza il Vortice del Mana.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una terra.
Quando non ci sono più terre sul campo di battaglia, sacrifica il Vortice di Mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0066</id>
    <name>Gas degli Acquitrini</name>
    <text>Tutte le creature prendono -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0067</id>
    <name>Goblin degli Acquitrini</name>
    <text>Passa-Paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0068</id>
    <name>Vipera degli Acquitrini</name>
    <text>Ogniqualvolta la Vipera degli Acquitrini infligge danno ad un avversario, quel giocatore prende 2 segnalini veleno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0069</id>
    <name>Grido del Martire</name>
    <text>Esilia tutte le creature bianche. Per ogni creatura bianca esiliata in questo modo, il suo controllore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0070</id>
    <name>Labirinto di Ith</name>
    <text>{T}: STAPpa una creatura attaccante bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da e a questa creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0071</id>
    <name>Tritone Assassino</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura bersaglio con passa-Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0072</id>
    <name>Bomba Mentale</name>
    <text>Ogni giocatore può scartare fino a 3 carte. La Bomba Mentale infligge a ogni giocatore un ammontare di danni pari a 3 meno il numero di carte che egli ha scartato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0073</id>
    <name>Artefice di Miracoli</name>
    <text>{T}: Distruggi un'Aura bersaglio assegnata a una creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0074</id>
    <name>Morale</name>
    <text>Le creature attaccanti prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0075</id>
    <name>Abitatori del Buio</name>
    <text>Ogniqualvolta gli Abitatori del Buio attaccano e non vengono bloccati, prendono +2/+0 fino alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0076</id>
    <name>Razza senza Nome</name>
    <text>Travolgere
Mentre la Razza senza Nome entra nel campo di battaglia, paga un qualsiasi ammontare di punti vita. L'ammontare che paghi non può essere maggiore del numero totale di permanenti non-pedina bianchi controllati dai tuoi avversari più il numero totale di carte bianche presenti nei loro cimiteri.
La forza e la costituzione della Razza senza Nome sono pari ciascuna ai punti vita pagati quando è entrata nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0077</id>
    <name>Necropoli</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Esilia una carta creatura dal tuo cimitero: Metti X segnalini +0/+1 sulla Necropoli, dove X è pari al costo di mana convertito della carta esiliata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0078</id>
    <name>Silvano di Niall</name>
    <text>{G}{G}{G}{G}, {T}: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0079</id>
    <name>Generale degli Orchi</name>
    <text>{T}, Sacrifica un altro Orco o un Goblin: Le altre creature Orco prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0080</id>
    <name>Popolo dei Boschi</name>
    <text>La costituzione del Popolo dei Boschi è pari al numero di Foreste che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0081</id>
    <name>Picchieri</name>
    <text>Attacco improvviso, branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0082</id>
    <name>Predicatore</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Predicatore durante il tuo STAP.
{T}: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio a scelta di un avversario che la controlla fintanto che il Predicatore rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0083</id>
    <name>Allergia Psichica</name>
    <text>Mentre l'Allergia Psichica entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
All'inizio del mantenimento di ogni avversario, l'Allergia Psichica infligge X danni a quel giocatore, dove X è pari al numero di permanenti non pedina del colore scelto che quel giocatore controlla.
All'inizio del tuo mantenimento, distruggi l'Allergia Psichica a meno che tu sacrifichi 2 Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0084</id>
    <name>L'Uomo di Stracci</name>
    <text>{B}{B}{B}, {T}: L'avversario bersaglio rivela la propria mano e scarta una carta creatura a caso. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0085</id>
    <name>Specchio Riflettente</name>
    <text>{X}, {T}: Cambia il bersaglio di una magia bersaglio che ha un singolo bersaglio se quel bersaglio sei tu. Il nuovo bersaglio deve essere un giocatore. X è il doppio del costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0086</id>
    <name>Flusso di Marea</name>
    <text>TAPpa tutte le creature blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0087</id>
    <name>Spada Runica</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura attaccante bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno. Quando quella creatura lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica la Spada Runica. Se la creatura infligge danno a una creatura in questo turno, la creatura danneggiata non può essere rigenerata in questo turno. Se una creatura a cui viene inflitto danno dalla creatura bersaglio sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esilia quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0088</id>
    <name>Rifugio Sicuro</name>
    <text>{2}, {T}: Esilia una creatura bersaglio che controlli.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare il Rifugio Sicuro. Se lo fai, rimetti sul campo di battaglia sotto il controllo dei loro proprietari tutte le carte esiliate con Rifugio Sicuro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0089</id>
    <name>Elfi di Savaen</name>
    <text>{G}{G}, {T}: Distruggi un Aura bersaglio assegnata a una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0090</id>
    <name>Spaventapasseri</name>
    <text>{6}, {T}: Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno dalle creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0091</id>
    <name>Banditi di Scarwood</name>
    <text>Passa-foreste
{2}{G}, {T}: A meno che il controllore di un artefatto bersaglio paghi {2}, guadagni il controllo di quell'artefatto fintanto che i Banditi di Scarwood restano sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0092</id>
    <name>Goblin di Scarwood</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0093</id>
    <name>Strega di Scarwood</name>
    <text>{G}{G}{G}{G}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna Passa-foreste fino alla fine del turno.
{T}: Una creatura bersaglio perde Passa-foreste fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0094</id>
    <name>Reietti di Scarwood</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica i Reietti di Scarwood: Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0095</id>
    <name>La Stagione della Strega</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica La Stagione della Strega a meno che tu paghi 2 punti vita.
All'inizio della sottofase finale, distruggi tutte le creature STAPpate che non hanno attaccato in questo turno, tranne le creature che non potevano attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0096</id>
    <name>Sorellanza della Fiamma</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0097</id>
    <name>Teschio di Orm</name>
    <text>{5}, {T}: Riprendi in mano una carta incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0098</id>
    <name>Sentiero del Dolore</name>
    <text>{T}: Scegli due creature bloccanti bersaglio controllate da un avversario. Se ciascuna di quelle creature potrebbe bloccare tutte le creature che l'altra sta bloccando, rimuovile entrambe dal combattimento. Ciascuna di esse blocca tutte le creature che erano bloccate dall'altra.
Ogniqualvolta il Sentiero del Dolore diventa TAPpato, infligge 2 danni a te e ad ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0099</id>
    <name>Lumaca Sputatrice</name>
    <text>Ogniqualvolta la Lumaca sputatrice blocca o viene bloccata, puoi pagare {1}{G}. Se lo fai, la Lumaca Sputatrice guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. Altrimenti, ogni creatura che blocca o è bloccata dalla Lumaca Sputatrice guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0100</id>
    <name>Scudiero</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0101</id>
    <name>Megaliti del Potere</name>
    <text>{1}, {T}, Paga 1 punto vita: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0102</id>
    <name>Calendario di Pietra</name>
    <text>Le magie che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0103</id>
    <name>Città Sommersa</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Città Sommersa a meno che tu paghi {U}{U}.
Le creature blu prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0104</id>
    <name>Alga Imprigionante</name>
    <text>Incanta creatura
Quando l'Alga Imprigionante entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore se ha attaccato nell'ultimo turno del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0105</id>
    <name>L'Invasato</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, L'Invasato infligge 1 danno a ogni avversario al quale aveva inflitto danno in questa partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0106</id>
    <name>La Crociata di Tivadar</name>
    <text>Distruggi tutti i Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0107</id>
    <name>Cripta di Tormod</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Cripta di Tormod: Esilia tutte le carte dal cimitero di un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0108</id>
    <name>Torre di Coireall</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio non può essere bloccata dai Muri in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0109</id>
    <name>Guida dei Boschi</name>
    <text>{G}{G}, {T}: La Guida dei Boschi infligge un danno pari alla sua forza a una creatura bersaglio. Quella creatura infligge alla Guida dei Boschi un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0110</id>
    <name>Zio Istvan</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto allo Zio Istvan dalle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0111</id>
    <name>Veleno</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata blocca o viene bloccata da una creatura non Muro, distruggi l'altra creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0112</id>
    <name>Bacchetta di Ith</name>
    <text>{3}, {T}: Il giocatore bersaglio rivela una carta a caso dalla sua mano. Se è una carta terra, quel giocatore la scarta a meno che egli paghi 1 punto vita. Se non è una carta terra, il giocatore la scarta a meno che egli paghi un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito. Attiva questa abilità solamente durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0113</id>
    <name>Chiatta da Guerra</name>
    <text>{3}: Una creatura bersaglio ha passa-Isole fino alla fine del turno. Quando la Chiatta da Guerra lascia il campo di battaglia in questo turno, distruggi quella creatura. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0114</id>
    <name>Wurm d'Acqua</name>
    <text>Il Wurm d'Acqua prende +0/+1 fintanto che un avversario controlla un'Isola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0115</id>
    <name>Caprimulgo</name>
    <text>{G}{G}, {T}: Una creatura bersaglio non può essere rigenerata in questo turno. Il danno che verrebbe inflitto in questo turno a quella creatura non può essere prevenuto o inflitto invece ad un'altra creatura o a un giocatore. Quando la creatura viene messa in un cimitero in questo turno, esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0116</id>
    <name>Cacciatore di Streghe</name>
    <text>{T}: Il Cacciatore di Streghe infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.
{1}{W}{W}, {T}: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio controllata da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0117</id>
    <name>Vincolo</name>
    <text>TAPpa X creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0118</id>
    <name>Vermi della Terra</name>
    <text>I giocatori non possono giocare le terre.
Se una terra sta per entrare nel campo di battaglia, invece non lo fa.
All'inizio di ogni mantenimento, un qualsiasi giocatore può sacrificare 2 terre oppure pagare 5 punti vita. Se un giocatore fa uno o l'altro, distruggi i Vermi della Terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DRK0119</id>
    <name>Silvantropo di Muffa</name>
    <text>{G}{G}: Il Silvantropo di Muffa guadagna passa-foreste fino alla fine del turno e ti infligge 2 danni.
{B}{B}: Il Silvantropo di Muffa guadagna passa-paludi fino alla fine del turno e ti infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>