<cards name="Darksteel">
  <item>
    <id>DST0001</id>
    <name>Maestro del Gladio Auriok</name>
    <text>Fintanto che il Maestro del Gladio Auriok è equipaggiato, prende +1/+1 e ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0002</id>
    <name>Calma Riecheggiante</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio e tutti gli altri incantesimi con lo stesso nome di quell'incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0003</id>
    <name>Emissario della Speranza</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta l'Emissario della Speranza infligge danno da combattimento ad un giocatore, tu guadagni 1 punto vita per ogni artefatto controllato da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0004</id>
    <name>Consacrare</name>
    <text>Previeni tutto il danno che la magia bersaglio infliggerebbe in questo turno. Guadagni punti vita pari al danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0005</id>
    <name>Mago Combattente Leonid</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Ogniqualvolta lanci una magia, puoi STAPpare il Mago Combattente Leonid</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0006</id>
    <name>Shikari Leonid</name>
    <text>Puoi attivare le abilità equipaggiare quando potresti lanciare un istantaneo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0007</id>
    <name>Mistico Lossodonte</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0008</id>
    <name>Fatica del Metallo</name>
    <text>TAPpa tutti gli artefatti</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0009</id>
    <name>Angelo Primigenio</name>
    <text>Volare
Fintanto che l'Angelo Primigenio è STAPpato, ha protezione dagli artefatti e da tutti i colori.
Ogniqualvolta lanci una magia, puoi STAPpare l'Angelo Primigenio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0010</id>
    <name>Pterofantasma</name>
    <text>Volare
Sacrifica lo Pterofantasma: Rigenera un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0011</id>
    <name>Impulso dei Campi</name>
    <text>Guadagni 4 punti vita. Poi, se un avversario ha più punti vita di te, il proprietario riprende in mano l'Impulso dei Campi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0012</id>
    <name>Epurazione</name>
    <text>Distruggi una creatura artefatto o nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0013</id>
    <name>Rituale del Risanamento</name>
    <text>Riprendi in mano una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0014</id>
    <name>Epurazione di Anime</name>
    <text>Distruggi tutti i permanenti non artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0015</id>
    <name>Apprendista Plasmametallo</name>
    <text>{W}, {T}, Il proprietario riprende in mano l'Apprendista Plasmametallo: Passa in rassegna in tuo grimorio per una carta Equipaggiamento, rivela quella carta, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0016</id>
    <name>Accendere l'Orgoglio</name>
    <text>Scegli una - Le creature che controlli prendono +2/+2 fino alla fine del turno; oppure fino alla fine del turno, le creature che controlli guadagnano "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita."
Intrecciare {1}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0017</id>
    <name>Prova di Fede</name>
    <text>Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno, e metti su quella creatura un segnalino +1/+1 per ogni punto danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0018</id>
    <name>Ritorci Magia</name>
    <text>Tutto il danno da combattimento che ti verrebbe in questo turno, viene invece inflitto a una creatura attaccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0019</id>
    <name>Portare Via</name>
    <text>Incanta Equipaggiamento (Mentre lanci questa carta, bersaglia un equipaggiamento. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quell'equipaggiamento.)
Quando Portare Via entra nel campo di battaglia, togli l'Equipaggiamento incantato.
Tu controlli l'Equipaggiamento incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0020</id>
    <name>Draghetto Scagliacromata</name>
    <text>Affinità con gli artefatti (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni artefatto che controlli.)
Volare
Quando il Draghetto Scagliacromata entra nel campo di battaglia, rivela le prime tre carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano tutte le carte artefatto rivelate in questo modo e metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0021</id>
    <name>Verità Riecheggiante</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente non terra bersaglio e i  proprietari riprendono in mano tutti gli altri permanenti con lo stesso nome di quel permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0022</id>
    <name>Osservatore Aerocustode</name>
    <text>Volare
L'Osservatore Aerocustode può bloccare soltanto le creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0023</id>
    <name>Ultime Parole</name>
    <text>Le Ultime Parole non possono essere neutralizzate da magie o abilità.
Neutralizza la magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0024</id>
    <name>Ordire</name>
    <text>Guarda le prime X carte del tuo grimorio, dove X è pari al numero di artefatti che controlli. Aggiungi alla tua mano una di quelle carte e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio nell'ordine che preferisci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0025</id>
    <name>Flusso Magnetico</name>
    <text>Le creature artefatto che controlli guadagnano volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0026</id>
    <name>Prodigio Neurok</name>
    <text>Volare
Scarta una carta artefatto: Il proprietario riprende in mano il Prodigio Neurok.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0027</id>
    <name>Trasmutatore Neurok</name>
    <text>{U}: Una creatura bersaglio diventa un artefatto in aggiunta ai suoi altri tipi fino alla fine del turno.
{U}: Fino alla fine del turno, una creatura artefatto bersaglio diventa blu e non è un artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0028</id>
    <name>Sovraccarico Psichico</name>
    <text>Incanta permanente
Quando il Sovraccarico Psichico entra nel campo di battaglia, TAPpa il permanente incantato.
Il permanente incantato non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
Il permanente incantato ha "Scarta dalla tua mano due carte artefatto: STAPpa questo permanente."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0029</id>
    <name>Impulso della Griglia</name>
    <text>Pesca due carte, poi scarta una carta. Poi, se un avversario ha nella sua mano più carte di te, il proprietario riprende in mano l'Impulso della Griglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0030</id>
    <name>Behemoth di Mercurio</name>
    <text>Affinità con gli artefatti (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni artefatto che controlli); Quando il Behemoth di Mercurio attacca o blocca, il proprietario lo riprende in mano alla fine del combattimento. (Ritorna in mano solo se è sul campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0031</id>
    <name>Rimodellare</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Rimodellare, sacrifica un artefatto.
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto con costo di mana convertito pari o inferiore a X e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0032</id>
    <name>Ritrarre</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutti gli artefatti che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0033</id>
    <name>Seconda Vista</name>
    <text>Scegli una - Guarda le prime cinque carte del grimorio dell'avversario bersaglio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine; oppure guarda le prime cinque carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine.
Intrecciare {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0034</id>
    <name>Artefici del Sinodo</name>
    <text>{X}, {T}: TAPpa X artefatti non creatura bersaglio.
{X}, {T}: STAPpa X artefatti non creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0035</id>
    <name>Ingegnere Vedalken</name>
    <text>{T}: Aggiungi due mana di un qualsiasi singolo colore alla tua riserva di mana. Spendi questo mana soltanto per lanciare magie artefatto o attivare abilità degli artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0036</id>
    <name>Opprimere</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio. Il controllore di quella magia può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0037</id>
    <name>Schianto Etereo</name>
    <text>Rimuovi tutti i segnalini da tutti i permanenti e esilia tutte le pedine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0038</id>
    <name>Peso della Cupidigia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio perde 1 punto vita per ogni artefatto TAPpato che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0039</id>
    <name>Ratti Squittenti</name>
    <text>Quando i Ratti Squittenti entrano nel campo di battaglia, l'avversario bersaglio mette una carta dalla sua mano in cima al proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0040</id>
    <name>Nube Mortale</name>
    <text>Ogni giocatore perde X punti vita, poi scarta X carte, poi sacrifica X creature, poi sacrifica X terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0041</id>
    <name>Decomposizione Riecheggiante</name>
    <text>La creatura bersaglio e tutte le altre creature con lo stesso nome di quella creatura prendono -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0042</id>
    <name>Emissario della Disperazione</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta l'Emissario della Disperazione infligge danno da combattimento ad un giocatore, quel giocatore perde 1 punto vita per ogni artefatto che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0043</id>
    <name>Risucchia Essenza</name>
    <text>Il Risucchia Essenza infligge 3 danni ad un giocatore o a una creatura bersaglio e tu guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0044</id>
    <name>Il Grande Mietitore</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica un permanente.
Ogniqualvolta Il Grande Mietitore infligge danno da combattimento ad un giocatore, quel giocatore sacrifica due permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0045</id>
    <name>Pipistrelli Tetrartiglio</name>
    <text>Volare
{B}, Paga 1 punto vita: I Pipistrelli Tetrartiglio prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0046</id>
    <name>Brama dei Nim</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni artefatto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0047</id>
    <name>Melma Mefitica</name>
    <text>La Melma Mefitica prende +1/+0 per ogni artefatto che controlli.
Ogniqualvolta la Melma Mefitica infligge danno da combattimento ad una creatura, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0048</id>
    <name>Bottini Omicidi</name>
    <text>Distruggi la creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. Prendi il controllo di tutti gli Equipaggiamenti che erano stati assegnati ad essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0049</id>
    <name>Abominio Nim</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se l'Abominio Nim è STAPpato perdi 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0050</id>
    <name>Impulso della Scoria</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela tre carte dalla sua mano e tu scegli una di esse. Quel giocatore scarta quella carta. Poi, se quel giocatore ha in mano più carte di te, il proprietario riprende in mano l'Impulso della Scoria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0051</id>
    <name>Scarabeo Sciacallo</name>
    <text>Lo Scarabeo Sciacallo non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0052</id>
    <name>Urla Da Dentro</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -1/-1.
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero le Urla Da Dentro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0053</id>
    <name>Scroccare</name>
    <text>L'avversario bersaglio sceglie una carta artefatto nel suo cimitero. Metti quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0054</id>
    <name>Putrefazione Avvizzente</name>
    <text>Scegli una - Fino alla fine del turno, ogniqualvolta una creatura subisce danno, distruggila; oppure fino alla fine del turno, ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il controllore di quella creatura perde un ammontare di punti vita pari alla sua costituzione.
Intrecciare {2}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0055</id>
    <name>Fulmine Spinato</name>
    <text>Scegli una - Il Fulmine Spinato infligge 3 danni a una creatura bersaglio; oppure il Fulmine Spinato infligge 3 danni a un giocatore bersaglio.
Intrecciare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0056</id>
    <name>Goblin Infuriato</name>
    <text>Il Goblin Infuriato attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0057</id>
    <name>Smantellare</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Se quell'artefatto aveva dei segnalini, metti altrettanti segnalini +1/+1 o segnalini carica su un artefatto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0058</id>
    <name>Ogre Sbavante</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia artefatto, quel giocatore prende il controllo dell'Ogre Sbavante. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0059</id>
    <name>Rovina Riecheggiante</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio e tutti gli altri artefatti con lo stesso nome di quell'artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0060</id>
    <name>Palla di Fuoco</name>
    <text>La Palla di Fuoco infligge X danni suddivisi equamente, arrotondati per difetto, tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.
La Palla di Fuoco costa {1} in più per essere lanciata per ogni bersaglio oltre il primo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0061</id>
    <name>Squarciafiamma</name>
    <text>Lo Squarciafiamma infligge 3 danni ad ogni creatura senza volare e ad ogni giocatore. Le creature danneggiate in questo modo non possono essere rigenerate in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0062</id>
    <name>Drago della Fornace</name>
    <text>Affinità con gli artefatti (Questa magia costa {1} in meno per essere lanciata per ogni artefatto che controlli.)
Volare
Quando il Drago della Fornace entra nel campo di battaglia, se lo hai lanciato dalla tua mano, esilia tutti gli artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0063</id>
    <name>Archeologo Goblin</name>
    <text>{R}, {T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, distruggi un artefatto bersaglio e STAPpa l'Archeologo Goblin. Se perdi il lancio, sacrifica l'Archeologo Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0064</id>
    <name>Infervorare</name>
    <text>L'Infervorare infligge 2 danni ad ogni creatura a cui è stato inflitto danno in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0065</id>
    <name>Fochista di Krark-Clan</name>
    <text>{T}, Sacrifica un artefatto: Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0066</id>
    <name>Impulso della Forgia</name>
    <text>L'Impulso della Forgia infligge 4 danni ad un giocatore bersaglio. Poi, se quel giocatore ha più punti vita di te, il proprietario riprende in mano l'Impulso della Forgia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0067</id>
    <name>Percosse Brutali</name>
    <text>Lancia le Percosse Brutali solo durante il tuo turno e solo durante il combattimento.
Scegli una - Le creature che controlli guadagnano doppio attacco fino alla fine del turno; oppure STAPpa tutte le creature che controlli e, dopo questa fase, ha luogo una fase di combattimento addizionale.
Intrecciare {1}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0068</id>
    <name>Deviare</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio che ha un singolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0069</id>
    <name>Slobad, Riparatore Goblin</name>
    <text>Sacrifica un artefatto: L'artefatto bersaglio è indistruttibile in questo turno. (Gli effetti di "distruzione" e il danno letale non distruggono quell'artefatto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0070</id>
    <name>Lacrime di Rabbia</name>
    <text>Lancia le Lacrime di Rabbia solo durante la dichiarazione degli attaccanti.
Le creature attaccanti che controlli prendono +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il numero di creature attaccanti. Sacrifica quelle creature all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0071</id>
    <name>Fondere</name>
    <text>Distruggi un Equipaggiamento bersaglio. Se quell'Equipaggiamento era assegnato a una creatura, Fondere infligge 2 danni a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0072</id>
    <name>Cinghiale da Guerra Vulshok</name>
    <text>Quando il Cinghiale da Guerra Vulshok entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi un artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0073</id>
    <name>Entità Eterna</name>
    <text>Ogniqualvolta guadagni punti vita, metti sull'Entità Eterna altrettanti segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0074</id>
    <name>Coraggio Riecheggiante</name>
    <text>La creatura bersaglio e tutte le altre creature con lo stesso nome di quella creatura prendono +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0075</id>
    <name>Primogenito di Fangren</name>
    <text>Ogniqualvolta il Primogenito di Fangren attacca, metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0076</id>
    <name>Radici Infestate</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Protezione dagli artefatti
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia artefatto, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0077</id>
    <name>Carstoderma</name>
    <text>Il Carstoderma entra nel campo di battaglia con cinque segnalini +1/+1 su di esso.
Ogniqualvolta un artefatto entra nel campo di battaglia, rimuovi un segnalino +1/+1 dal Carstoderma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0078</id>
    <name>Nutrire</name>
    <text>Tu guadagni 6 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0079</id>
    <name>Ossidare</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Non può essere rigenerato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0080</id>
    <name>Impulso del Groviglio</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 3/3 verde. Poi, se un avversario controlla più creature di te, il proprietario riprende in mano l'Impulso del Groviglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0081</id>
    <name>Mieti e Semina</name>
    <text>Scegli una - Distruggi una terra bersaglio; oppure passa in rassegna in tuo grimorio per una carta terra, mettila sul campo di battaglia, poi rimescola il tuo grimorio.
Intrecciare {1}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0082</id>
    <name>Cerimonia di Disapprovazione</name>
    <text>Metti due artefatti bersaglio in cima ai grimori dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0083</id>
    <name>Wurm delle Scorie Ruggente</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm delle Scorie Ruggente attacca, TAPpa tutti gli artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0084</id>
    <name>Restare Uniti</name>
    <text>Metti due segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio e due segnalini +1/+1 su un'altra creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0085</id>
    <name>Ragno del Groviglio</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0086</id>
    <name>Viandante del Groviglio</name>
    <text>Le creature che controlli non possono essere bloccate fintanto che il giocatore in difesa controlla una terra artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0087</id>
    <name>Battipista di Tel-Jilad</name>
    <text>Protezione dagli artefatti</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0088</id>
    <name>Lupo di Tel-Jilad</name>
    <text>Ogniqualvolta il Lupo di Tel-Jilad viene bloccato da una creatura artefatto, il Lupo di Tel-Jilad prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0089</id>
    <name>Accolito Viridiano</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0090</id>
    <name>Zelota Viridiano</name>
    <text>{1}{G}, Sacrifica lo Zelota Viridiano: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0091</id>
    <name>Fiala Eterea</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino carica sulla Fiala Eterea.
{T}: Puoi mettere sul campo di battaglia dalla tua mano una carta creatura con il costo di mana convertito pari al numero di segnalini carica presenti sulla Fiala Eterea.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0092</id>
    <name>Piuma d'Angelo</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0093</id>
    <name>Cannocchiale Arcano</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica una terra: Pesca una carta e metti un segnalino carica sul Cannocchiale Arcano.
Rimuovi tre segnalini carica dal Cannocchiale Arcano: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0094</id>
    <name>Colosso Elettrofuso</name>
    <text>Modulare 3 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0095</id>
    <name>Frantumatore Elettrofuso</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta un altro artefatto entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sul Frantumatore Elettrofuso.
Modulare 1 (Entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. Quando viene messo in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0096</id>
    <name>Immondo Elettrofuso</name>
    <text>Paura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi spostare un segnalino +1/+1 da una creatura bersaglio all'Immondo Elettrofuso.
Modulare 3 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0097</id>
    <name>Ibrido Elettrofuso</name>
    <text>Rapidità
Modulare 2 (Entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0098</id>
    <name>Lanciere Elettrofuso</name>
    <text>Attacco improvviso
Modulare 4 (Entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0099</id>
    <name>Sovrintendente Elettrofuso</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura con modulare che controlli.
Modulare 6 (Entra nel campo di battaglia con sei segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0100</id>
    <name>Saccheggiatore Elettrofuso</name>
    <text>Sacrifica un artefatto: Metti un segnalino +1/+1 sul Saccheggiatore Elettrofuso.
Modulare 1 (Entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0101</id>
    <name>Bonificatore Elettrofuso</name>
    <text>Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Bonificatore Elettrofuso: Metti una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio.
Modulare 2 (Entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0102</id>
    <name>Slith Elettrofuso</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Slith Elettrofuso infligge danno da combattimento ad un giocatore, metti un segnalino +1/+1 sullo Slith Elettrofuso.
Modulare 1 (Entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0103</id>
    <name>Pungolatore Elettrofuso</name>
    <text>Volare
Modulare 1 (Entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0104</id>
    <name>Operaio Elettrofuso</name>
    <text>Modulare 1 (Entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 su di essa. Quando viene messa in un cimitero, puoi mettere i suoi segnalini +1/+1 su una creatura artefatto bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0105</id>
    <name>Slitta da Assedio Auriok</name>
    <text>{1}: La creatura artefatto bersaglio blocca la Slitta da Assedio Auriok in questo turno, se può farlo.
{1}: La creatura artefatto bersaglio non può bloccare la Slitta da Assedio Auriok in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0106</id>
    <name>Uovo Chimerico</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia non artefatto, metti un segnalino carica sull'Uovo Chimerico.
Rimuovi tre segnalini carica dall'Uovo Chimerico: Fino alla fine del turno, l'Uovo Chimerico diventa una creatura artefatto Costrutto 6/6 con travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0107</id>
    <name>Sugginucleo</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino carica su un artefatto bersaglio.
Sacrifica il Sugginucleo: Metti due segnalini carica su un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0108</id>
    <name>Bruto di Darksteel</name>
    <text>Il Bruto di Darksteel è indistruttibile. (Gli effetti di "distruzione" e il danno letale non lo distruggono.)
{3}: Il Bruto di Darksteel diventa una creatura artefatto Bestia 2/2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0109</id>
    <name>Colosso di Darksteel</name>
    <text>Travolgere
Il Colosso di Darksteel è indistruttibile.
Se il Colosso di Darksteel sta per essere messo in un cimitero da qualsiasi zona, invece rivela il Colosso di Darksteel e rimescolalo nel grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0110</id>
    <name>Forgia di Darksteel</name>
    <text>Gli artefatti che controlli sono indistruttibili.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0111</id>
    <name>Gargoyle di Darksteel</name>
    <text>Volare
Il Gargoyle di Darksteel è indistruttibile.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0112</id>
    <name>Lingotto di Darksteel</name>
    <text>Il Lingotto di Darksteel è indistruttibile.
{T}: Aggiungi alla tua riserva un mana di un qualsiasi colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0113</id>
    <name>Ciondolo di Darksteel</name>
    <text>Il Ciondolo di Darksteel è indistruttibile.
{1}, {T}: Guarda la prima carta del tuo grimorio. Puoi mettere quella carta in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0114</id>
    <name>Reattore di Darksteel</name>
    <text>Il Reattore di Darksteel è indistruttibile.
All'inizio del tuo mantenimento puoi mettere un segnalino carica sul Reattore di Darksteel.
Quando il Reattore di Darksteel ha venti o più segnalini carica, tu vinci la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0115</id>
    <name>Replicatore Maschera di Morte</name>
    <text>Imprimere - {1}: Esilia una carta creatura bersaglio presente nel tuo cimitero. (La carta esiliata viene impressa su questo artefatto.)
Fintanto che una carta creatura impressa ha volare, il Replicatore Maschera di Morte ha volare. Lo stesso vale per paura, attacco improvviso, doppio attacco, rapidità, passa-terre, protezione e travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0116</id>
    <name>Corno del Demone</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0117</id>
    <name>Artiglio di Drago</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia rossa, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0118</id>
    <name>Rincope Trapano</name>
    <text>Volare
Il Rincope Trapano ha velo fintanto che tu controlli un'altra creatura artefatto. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0119</id>
    <name>Golem di Scorie</name>
    <text>Affinità con le Paludi (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni Palude che tu controlli.)
Paura</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0120</id>
    <name>Divora Giorni</name>
    <text>Volare, travolgere
Quando il Divora Giorni entra nel campo di battaglia, tu salti i tuoi prossimi due turni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0121</id>
    <name>Macchina Gemella</name>
    <text>Ogniqualvolta la Macchina Gemella attacca, metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Costrutto incolore di nome Gemello attaccante. La sua forza è pari alla forza della Macchina Gemella e la sua costituzione è pari alla costituzione della Macchina Gemella. Sacrifica la pedina alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0122</id>
    <name>Camera della Genesi</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina entra nel campo di battaglia, se la Camera della Genesi è STAPpata, il controllore di quella creatura mette sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Myr 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0123</id>
    <name>Grimorio di Geth</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario scarta una carta, tu puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0124</id>
    <name>Cacciacuore</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+1 e ha "{T}, Togli il Cacciacuore : Distruggi una creatura bersaglio."
Equipaggiare {5} ({5} : Assegnalo a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggialo solo come una stregoneria. Questa carta entra nel campo di battaglia non assegnata e resta sul campo di battaglia se la creatura lo lascia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0125</id>
    <name>Juggernaut</name>
    <text>Il Juggernaut attacca ogni turno, se può farlo.
Il Juggernaut non può essere bloccato dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0126</id>
    <name>Occhio del Kraken</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia blu, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0127</id>
    <name>Bolas Leonid</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "{T}, Togli le Bolas Leonid: TAPpa una creatura bersaglio."
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0128</id>
    <name>Tomba del Lich</name>
    <text>Non perdi la partita se hai zero o meno punti vita.
Ogniqualvolta perdi punti vita, sacrifica un permanente per ogni punto vita che hai perso. (Il danno causa la perdita di punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0129</id>
    <name>Memnarch</name>
    <text>{1}{U}{U} : Il permanente bersaglio diventa un artefatto in aggiunta ai propri altri tipi.
{3}{U} : Prendi il controllo di un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0130</id>
    <name>Traliccio di Micosinti</name>
    <text>Tutti i permanenti sono artefatti in aggiunta ai loro altri tipi.
Tutte le carte che non sono sul campo di battaglia, le magie, e i permanenti sono incolori.
I giocatori possono spendere mana come se fosse mana di qualsiasi colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0131</id>
    <name>Plasmaterra Myr</name>
    <text>{T}: La terra bersaglio diventa un artefatto in aggiunta ai propri altri tipi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0132</id>
    <name>Matrice di Myr</name>
    <text>La Matrice di Myr è indistruttibile.
Le creature Myr prendono +1/+1.
{5}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Myr 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0133</id>
    <name>Vascello Lunare Myr</name>
    <text>Quando il Vascello Lunare Myr viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0134</id>
    <name>Maschera della Nemesi</name>
    <text>Tutte le creature che possono bloccare la creatura equipaggiata devono farlo.
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0135</id>
    <name>Golem di Oxidda</name>
    <text>Affinità con le Montagne (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni Montagna che tu controlli.)
Rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0136</id>
    <name>Specchio di Panoptic</name>
    <text>Imprimere - {X}, {T}: Puoi esiliare dalla tua mano una carta istantaneo o stregoneria con costo di mana convertito pari a X.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi copiare una carta esiliata con lo Specchio di Panoptic. Se lo fai, puoi lanciare la copia senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0137</id>
    <name>Golem Tagliente</name>
    <text>Affinità con le Pianure (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni Pianura che tu controlli.)
Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0138</id>
    <name>Polvere di Siero</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
Quando potresti chiedere un mulligan e la Polvere di Siero è nella tua mano, puoi esiliare tutte le carte che hai in mano e poi pescarne altrettante. (Puoi farlo in aggiunta a chiedere dei mulligan.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0139</id>
    <name>Scudo di Kaldra</name>
    <text>Gli equipaggiamenti di nome Spada di Kaldra, Scudo di Kaldra, e Elmo di Kaldra sono indistruttibili.
La creatura equipaggiata è indistruttibile.
Equipaggiare {4}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0140</id>
    <name>Morsa Cerebrale</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/-1.
Quando la creatura equipaggiata viene messa in un cimitero, pesca due carte.
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0141</id>
    <name>Pozza della Procreazione</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Metti un segnalino carica sulla Pozza della Procreazione.
{1}, Rimuovi due segnalini carica dalla Pozza della Procreazione: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Progenie 2/2 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0142</id>
    <name>Manto dello Spettro</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+0.
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento ad un giocatore, quel giocatore scarta una carta.
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0143</id>
    <name>Incantatore</name>
    <text>Imprimere - Quando l'Incantatore entra nel campo di battaglia, puoi esiliare una carta istantaneo dalla tua mano.
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi copiare la carta esiliata.. Se lo fai, puoi lanciare la copia senza pagare il suo costo di mana.
Equipaggiare {4}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0144</id>
    <name>Roteaschiaccia</name>
    <text>Ogniqualvolta il Roteaschiaccia blocca, metti un segnalino +1/+1 su di esso.
Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Roteaschiaccia: In questo turno il Roteaschiaccia non può essere bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0145</id>
    <name>Golem delle Guglie</name>
    <text>Affinità con le Isole (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni Isola che tu controlli.)
Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0146</id>
    <name>Titano Frantumatore</name>
    <text>Quando il Titano Frantumatore entra o lascia il campo di battaglia, scegli una terra di ciascun tipo di terra base, poi distruggi quelle terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0147</id>
    <name>Tridente Colposicuro</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha attacco improvviso e "{T}, Togli il Tridente Colposicuro: Questa creatura infligge un ammontare di danni pari alla propria forza a un giocatore bersaglio."
Equipaggiare {4} ({4}: Assegnalo a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggialo solo come una stregoneria. Questa carta entra nel campo di battaglia non assegnata e resta sul campo di battaglia se la creatura lo lascia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0148</id>
    <name>Spada di Fuoco e Ghiaccio</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2 e ha protezione dal rosso e dal blu.
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento ad un giocatore, la Spada di Fuoco e Ghiaccio infligge 2 danni alla creatura o al giocatore bersaglio, e tu peschi una carta.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0149</id>
    <name>Spada di Luce e Ombre</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2 e ha protezione dal bianco e dal nero.
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento ad un giocatore, tu guadagni 3 punti vita e puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0150</id>
    <name>Artiglio del Dolore</name>
    <text>Ogniqualvolta una fonte che controlli diversa dall'Artiglio del Dolore infligge danno ad un avversario, metti un segnalino carica sull'Artiglio del Dolore.
{X}, {T}, Rimuovi X segnalini carica dall'Artiglio del Dolore: L'Artiglio del Dolore infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0151</id>
    <name>Golem del Groviglio</name>
    <text>Affinità con le Foreste (Lanciare questa magia costa {1} in meno per ogni Foresta che tu controlli.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0152</id>
    <name>Seziona Pensieri</name>
    <text>{X}, {T}: L'avversario bersaglio rivela carte dalla cima del proprio grimorio fino a che rivela una carta artefatto o X carte, quale delle due accade prima. Se viene rivelata una carta artefatto in questo modo, mettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo e sacrifica il Seziona Pensieri. Metti le rimanenti carte rivelate nel cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0153</id>
    <name>Bastone delle Tempeste</name>
    <text>Se il Bastone delle Tempeste è STAPpato e una creatura sta per infliggerti danno da combattimento, previeni 1 di quei danni.
{2}, {T}: Le creature attaccanti prendono +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0154</id>
    <name>Trinisfera</name>
    <text>Fintanto che la Trinisfera è STAPpata, ogni magia che costerebbe meno di tre mana per essere lanciata costa tre mana per essere lanciata. (Il mana aggiuntivo nel costo può essere pagato con mana di qualsiasi colore o mana incolore. Per esempio, lanciare una magia che costerebbe {1}{B}, invece costa {2}{B} per essere lanciata.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0155</id>
    <name>Occhio dell'Ur-Golem</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0156</id>
    <name>Costrutto Voltaico</name>
    <text>{2}: STAPpa la creatura artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0157</id>
    <name>Mazzafrusto Vulshok</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0158</id>
    <name>Bacchetta degli Elementi</name>
    <text>{T}, Sacrifica un'Isola: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elementale 2/2 blu con volare.
{T}, Sacrifica una Montagna: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elementale 3/3 rossa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0159</id>
    <name>Pozzo dei Sogni Perduti</name>
    <text>Ogniqualvolta tu guadagni punti vita, puoi pagare {X}, dove X è minore o uguale all'ammontare di punti vita che hai guadagnato. Se lo fai, pesca X carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0160</id>
    <name>Manto Setabisbiglio</name>
    <text>La creatura equipaggiata non può essere bloccata.
La creatura equipaggiata ha velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)
Equipaggiare {2} ({2}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0161</id>
    <name>Alveare di Moscacciaio</name>
    <text>{3}, {T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Insetto 2/2 incolore con volare di nome Moscacciaio. Se perdi il lancio, distruggi tutti permanenti di nome Moscacciaio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0162</id>
    <name>Dente del Wurm</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0163</id>
    <name>Nexus dei Lampidotteri</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}: Il Nexus dei Lampidotteri diventa una creatura artefatto Lampidottero 1/1 con volare fino alla fine del turno. E' ancora una terra.
{1},{T}: La creatura Lampidottero bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0164</id>
    <name>Roccaforte di Darksteel</name>
    <text>La Roccaforte di Darksteel è indistruttibile.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DST0165</id>
    <name>Nucleo di Mirrodin</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Metti un segnalino carica sul Nucleo di Mirrodin.
{T}, Rimuovi un segnalino carica dal Nucleo di Mirrodin: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>