<cards name="Visione Futura">
  <item>
    <id>FUT0001</id>
    <name>Angelo della Salvezza</name>
    <text>Lampo; convocazione (Ogni creatura che TAPpi mentre lanci questa magia ne riduce il costo di 1 o di un mana del colore di quella creatura.) 
Volare 
Quando l'Angelo della Salvezza entra nel campo di battaglia, previeni i prossimi 5 danni che verrebbero inflitti in questo turno a un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio, divisi a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0002</id>
    <name>Augure il-Vec</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.) 
Sacrifica l'Augure il-Vec: Guadagni 4 punti vita. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0003</id>
    <name>Gloria Sterile</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se non controlli permanenti diversi dalla Gloria Sterile e non hai carte in mano, vinci la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0004</id>
    <name>Fuga Cronomantica</name>
    <text>Fino al tuo prossimo turno, le creature non possono attaccarti. Esilia la Fuga Cronomantica con tre segnalini tempo su di essa. 
Sospendere 3-{2}{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{W} ed esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0005</id>
    <name>Polvere di Attimi</name>
    <text>Scegli una - Rimuovi due segnalini tempo da ogni permanente e da ogni carta sospesa; oppure metti due segnalini tempo su ogni permanente con un segnalino tempo su di esso e su ogni carta sospesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0006</id>
    <name>Pareggiare le Sorti</name>
    <text>Lancia Pareggiare le Sorti solo se controlli meno creature di ogni avversario. 
Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Soldato 1/1 bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0007</id>
    <name>Dono di Granito</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Incanta creatura 
La creatura incantata prende +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0008</id>
    <name>Patto di Intervento</name>
    <text>Il Patto di Intervento è bianco. 
La prossima volta che una fonte a tua scelta ti infliggerebbe danno in questo turno, previeni quel danno. Guadagni punti vita pari al danno prevenuto in questo modo. 
All'inizio del tuo prossimo mantenimento, paga {1}{W}{W}. Se non lo fai, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0009</id>
    <name>Giudicare Indegno</name>
    <text>Scegli una creatura attaccante o bloccante bersaglio. Profetizzare 3, poi rivela la prima carta del tuo grimorio. Giudicare Indegno infligge a quella creatura un danno pari al costo di mana convertito di quella carta. (Per profetizzare 3, guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0010</id>
    <name>Cavaliera di Sursi</name>
    <text>Volare, aggirare 
Sospendere 3-{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {W} ed esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0011</id>
    <name>Auramanti Persi</name>
    <text>Evanescenza 3 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo su di esso. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.) 
Quando gli Auramanti Persi vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, se non avevano segnalini tempo su di essi, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta incantesimo e metterla sul campo di battaglia. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0012</id>
    <name>Magus del Fossato</name>
    <text>Le creature senza volare non possono attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0013</id>
    <name>Urlo Marziale</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1 e hanno cautela fino alla fine del turno. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Flashback {3}{W} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0014</id>
    <name>Trottasale</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, esilia il Trottasale. Rimetti sul campo di battaglia il Trottasale sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0015</id>
    <name>Incensatrice Samita</name>
    <text>{W}, Sacrifica l'Incensatrice Samita: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a ogni creatura che controlli in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0016</id>
    <name>Avvertimento dell'Esploratore</name>
    <text>La prossima carta creatura che giochi in questo turno può essere giocata come se avesse lampo. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0017</id>
    <name>Spirito en-Dal</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.) 
Previsione - {1}{W}, Rivela lo Spirito en-Dal dalla tua mano: Una creatura bersaglio ha ombra fino alla fine del turno. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta ogni turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0018</id>
    <name>Censore Mentale Aviano</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Volare 
Se un avversario sta per passare in rassegna un grimorio, quel giocatore passa invece in rassegna le prime quattro carte di quel grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0019</id>
    <name>Lama del Sesto Branco</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0020</id>
    <name>Obbligato al Silenzio</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0021</id>
    <name>Diadema dell'Alba</name>
    <text>Incanta creatura con un'altra Aura assegnata ad essa 
La creatura incantata prende +3/+3 e ha attacco improvviso, cautela e legame vitale. (Il danno inflitto da questa creatura fa anche guadagnare al suo controllore un pari ammontare di punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0022</id>
    <name>Sentinella della Prateria Dorata</name>
    <text>{W}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato Kithkin 1/1 bianca di nome Vessatrice della Prateria Dorata con "{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0023</id>
    <name>Maschera Imperiale</name>
    <text>Quando la Maschera Imperiale entra nel campo di battaglia, se non è una pedina, ognuno dei tuoi compagni di squadra mette sul campo di battaglia una pedina che è una copia della Maschera Imperiale. 
Non puoi essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0024</id>
    <name>Liminid Lucente</name>
    <text>3/3. Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0025</id>
    <name>Campo Lumitrama</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+1. 
Metamorfosi {1}{W} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0026</id>
    <name>Tramutante Linfatico</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno assorbire 1. (Se una fonte sta per infliggere danno a un Tramutante, previeni 1 di quei danni.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0027</id>
    <name>Lavativo della Prateria Brumosa</name>
    <text>Legame vitale, protezione da costo di mana convertito pari o superiore a 3</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0028</id>
    <name>Oriss, Guardiana Samita</name>
    <text>{T}: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno. 
Magnificenza - Scarta un'altra carta di nome Oriss, Guardiana Samita: Un giocatore bersaglio non può lanciare magie in questo turno e le creature controllate da quel giocatore non possono attaccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0029</id>
    <name>Disdegno del Patrizio</name>
    <text>Se hai lanciato un'altra magia bianca in questo turno, puoi lanciare il Disdegno del Patrizio senza pagare il suo costo di mana. 
Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0030</id>
    <name>Revivalista Ramosiana</name>
    <text>{6}, {T}: Rimetti una carta permanente Ribelle bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 5 dal tuo cimitero sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0031</id>
    <name>Tigre di Seht</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Quando la Tigre di Seht entra nel campo di battaglia, hai protezione dal colore a tua scelta fino alla fine del turno. (Non puoi essere bersagliato, non ti può essere inflitto danno, né puoi essere incantato da qualcosa del colore scelto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0032</id>
    <name>Augure Aviano</name>
    <text>Volare 
Sacrifica l'Augure Aviano: Fai tornare fino a due creature bersaglio in mano ai loro proprietari. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0033</id>
    <name>Seminanubi</name>
    <text>Volare 
{U}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spiritello 1/1 blu di nome Spiritello delle Nuvole con volare e "Lo Spiritello delle Nuvole può bloccare solo le creature con volare."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0034</id>
    <name>Anellide Criptico</name>
    <text>Quando l'Anellide Criptico entra nel campo di battaglia, profetizzare 1, poi profetizzare 2, poi profetizzare 3. (Per profetizzare X, guarda le prime X carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0035</id>
    <name>Ritardo</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se la magia è neutralizzata in questo modo, esiliala con tre segnalini tempo su di essa invece di metterla nel cimitero del suo proprietario. Se non ha sospendere, guadagna sospendere. (All'inizio del mantenimento del suo proprietario, rimuovi un segnalino da quella carta. Quando l'ultimo viene rimosso, il giocatore la lancia senza pagare il suo costo di mana. Se è una creatura, ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0036</id>
    <name>Prevedere</name>
    <text>Profetizzare 4, poi pesca due carte. (Per profetizzare 4, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0037</id>
    <name>Infiltrato il-Kor</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.) 
Sospendere 2-{1}{U} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{U} e esiliarla con due segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando viene rimosso l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0038</id>
    <name>Pugni di Piombo</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+3 e non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0039</id>
    <name>Genio del Vortice</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {2}{U} 
Quando il Genio del Vortice viene girato a faccia in su, metti due segnalini tempo su di esso e guadagna evanescenza. (All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0040</id>
    <name>Magus del Futuro</name>
    <text>Gioca con la prima carta del tuo grimorio rivelata. 
Puoi giocare la prima carta del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0041</id>
    <name>Speculazione Mistica</name>
    <text>Riscatto {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.) 
Profetizzare 3 (Guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0042</id>
    <name>Patto di Negazione</name>
    <text>Il Patto di Negazione è blu. 
Neutralizza una magia bersaglio. 
All'inizio del tuo prossimo mantenimento, paga {3}{U}{U}. Se non lo fai, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0043</id>
    <name>Realtà Stroboscopica</name>
    <text>Fai tornare un permanente bersaglio in mano al suo proprietario. Esilia la Realtà Stroboscopica con tre segnalini tempo su di essa. 
Sospendere 3-{2}{U} (Invece di lancia questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{U} e esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0044</id>
    <name>Prendere Possesso</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.) 
Incanta permanente 
Controlli il permanente incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0045</id>
    <name>Bolla Impassibile</name>
    <text>Metamorfosi {2}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.) 
Ogniqualvolta la Bolla Impassibile o un altro permanente viene girato a faccia in su, puoi profetizzare 2. (Guarda le prime due carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0046</id>
    <name>Venser, Plasmatore Sapiente</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Quando Venser, Plasmatore Sapiente entra nel campo di battaglia, fai tornare una magia o un permanente bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0047</id>
    <name>Diffusione di Venser</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente non terra bersaglio o una carta sospesa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0048</id>
    <name>Ali dell'Arcano</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha volare. 
Scambio d'Aura {2}{U} ({2}{U}: Scambia quest'Aura con una carta Aura nella tua mano.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0049</id>
    <name>Fantasma Cieco</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0050</id>
    <name>Apparizione Vincolata</name>
    <text>Difensore, rapidità 
{T}: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0051</id>
    <name>Linessa, Maga dello Zefiro</name>
    <text>{X}{U}{U}, {T}: Fai tornare una creatura bersaglio con costo di mana convertito pari a X in mano al suo proprietario. 
Magnificenza - Scarta un'altra carta di nome Linessa, Maga dello Zefiro: Un giocatore bersaglio fa tornare una creatura che controlla in mano al suo proprietario, poi ripete questo procedimento per un artefatto, un incantesimo e una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0052</id>
    <name>Nodo Logico</name>
    <text>Esumare (Puoi esiliare un qualsiasi numero di carte dal tuo cimitero mentre  lanci questa magia. Costa {1} in meno per essere lanciata per ogni carta esiliata in questo modo.) Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0053</id>
    <name>Tramutante Mesmerico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "Quando questo permanente entra nel campo di battaglia, puoi destino 1," (Il suo controllore guarda la prima carta del grimorio di un avversario, poi può mettere quella carta in fondo a quel grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0054</id>
    <name>Narcomeba</name>
    <text>Volare 
Quando la Narcomeba viene messa nel tuo cimitero dal tuo grimorio, puoi metterla nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0055</id>
    <name>Nix</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio se non è stato speso mana per lanciarla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0056</id>
    <name>Myr Sarcomita</name>
    <text>{2}: Il Myr Sarcomita guadagna volare fino alla fine del turno. 
{2}, Sacrifica il Myr Sarcomita: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0057</id>
    <name>Nuova Energia</name>
    <text>Incanta creatura 
{T}: TAPpa la creatura incantata. 
{T}: STAPpa la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0058</id>
    <name>Essenza del Polimorfo</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, quel giocatore rivela la prima carta del suo grimorio. Se è una carta creatura, il giocatore mette la carta nel suo cimitero e l'Essenza del Polimorfo diventa una copia di quella carta. (Se lo fa, perde questa abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0059</id>
    <name>Voluta Tessimagie</name>
    <text>Incanta carta istantaneo in un cimitero 
Ogniqualvolta lanci una magia stregoneria, copia la carta istantaneo incantata. Puoi lanciare la copia senza pagare il suo costo di mana. Se lo fai, esilia la carta incantata e assegna la Voluta Tessimagie a un'altra carta istantaneo in un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0060</id>
    <name>Entrare nella Leggenda</name>
    <text>Metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario, poi destino 2. (Guarda le prime due carte del grimorio di un avversario, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al grimorio di quel giocatore e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0061</id>
    <name>Vedalken Æthermage</name>
    <text>Flash (You may cast this spell any time you could cast an instant.)
When Vedalken Æthermage enters the battlefield, return target Sliver to its owner's hand.
Wizardcycling {3} ({3}, Discard this card: Search your library for a Wizard card, reveal it, and put it into your hand. Then shuffle your library.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0062</id>
    <name>Draghetto Spinafrusta</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {2}{W} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0063</id>
    <name>Augure dei Teschi</name>
    <text>{1}{B}: Rigenera l'Augure dei Teschi. 
Sacrifica l'Augure dei Teschi: Un giocatore bersaglio scarta due carte. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0064</id>
    <name>Tagliagole il-Dal</name>
    <text>Determinazione - La Tagliagole il-Dal ha ombra fintanto che non hai carte in mano. (Può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0065</id>
    <name>Marcia Putrefatta</name>
    <text>Le creature controllate dai tuoi avversari prendono -1/-1 fino alla fine del turno. Esilia la Marcia Putrefatta con tre segnalini tempo su di essa. 
Sospendere 3-{2}{B} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{B} ed esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lanciala senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0066</id>
    <name>Discendenza Farfugliante</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore perde 1 punto vita e scarta una carta. 
Determinazione - Salta il tuo mantenimento se non hai carte in mano. 
Follia {2}{B}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0067</id>
    <name>Pericolo Sepolcrale</name>
    <text>Quando una creatura non nera entra nel campo di battaglia, sacrifica il Pericolo Sepolcrale. Se lo fai, distruggi quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0068</id>
    <name>Icore Viscoso</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -3/-3 fino alla fine del turno. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Follia {3}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0069</id>
    <name>Ore Perse</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano. Tu scegli una carta non terra dalla sua mano. Quel giocatore mette la carta scelta come terza del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0070</id>
    <name>Magus dell'Abisso</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, distruggi una creatura non artefatto bersaglio controllata da quel giocatore a sua scelta. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0071</id>
    <name>Mormorii dei Servitori</name>
    <text>Peschi X carte e perdi X punti vita, dove X è il numero di creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0072</id>
    <name>Nihilith</name>
    <text>Paura 
Sospendere 7-{1}{B} 
Ogniqualvolta una carta viene messa nel cimitero di un avversario da una qualsiasi zona, se il Nihilith è sospeso puoi rimuovere un segnalino tempo dal Nihilith.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0073</id>
    <name>Corona dell'Oblio</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Incanta creatura 
La creatura incantata ha "Scarta una carta: Questa creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0074</id>
    <name>Pozza di Veleno</name>
    <text>Incanta terra 
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata, il suo controllore perde 2 punti vita. 
{3}{B}: Distruggi la terra incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0075</id>
    <name>Ciclope Putrido</name>
    <text>Quando il Ciclope Putrido entra nel campo di battaglia, profetizzare 1, poi rivela la prima carta del tuo grimorio. Il Ciclope Putrido prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito di quella carta. (Per profetizzare 1, guarda la prima carta del tuo grimorio, poi puoi metterla in fondo al tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0076</id>
    <name>Spettro Shimiano</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta lo Spettro Shimiano infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore rivela la sua mano. Tu scegli da essa una carta non terra. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con lo stesso nome di quella carta e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0077</id>
    <name>Riesumatore della Catena Skirk</name>
    <text>{B}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Goblin Zombie 1/1 nera di nome Goblin in Putrefazione. Essa ha "Quando il Goblin in Putrefazione viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0078</id>
    <name>Patto del Massacro</name>
    <text>Il Patto del Massacro è nero. 
Distruggi una creatura non nera bersaglio. 
All'inizio del tuo prossimo mantenimento, paga {2}{B}. Se non lo fai, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0079</id>
    <name>Ratti della Fortezza</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.) 
Ogniqualvolta i Ratti della Fortezza infliggono danno da combattimento a un giocatore, ogni giocatore scarta una carta</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0080</id>
    <name>Aspra Ordalia</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio di un giocatore bersaglio per una carta e esiliala. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio. 
Tempesta sepolcrale (Quando lanci questa magia, copiala per ogni permanente messo in un cimitero in questo turno. Puoi scegliere nuovi bersagli per le copie.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0081</id>
    <name>Ponte con gli Abissi</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, se il Ponte con gli Abissi è nel tuo cimitero, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera. 
Quando una creatura viene messa nel cimitero di un avversario dal campo di battaglia, se il Ponte con gli Abissi è nel tuo cimitero, esilia il Ponte con gli Abissi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0082</id>
    <name>Sonaglio Letale</name>
    <text>Esumare (Puoi esiliare un qualsiasi numero di carte dal tuo cimitero quando lanci questa magia. Costa {1} in meno per essere lanciata per ogni carta esiliata in questo modo.) 
Distruggi una creatura non verde bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0083</id>
    <name>Imp della Caverna Profonda</name>
    <text>Volare, rapidità 
Eco-Scarta una carta. (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0084</id>
    <name>Accapponapelle</name>
    <text>Trasfigurare {1}{B}{B} ({1}{B}{B}, Sacrifica questa creatura: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con lo stesso costo di mana convertito di questa creatura e metti nel campo di battaglia quella creatura. Poi rimescola il tuo grimorio. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0085</id>
    <name>Tramutante della Frenesia</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno frenesia 1. (Ogniqualvolta un Tramutante attacca e non viene bloccato, prende +1/+0 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0086</id>
    <name>Raspatombe</name>
    <text>Follia {1}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.) 
Quando il Raspatombe entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il suo costo di follia, puoi far tornare una carta creatura bersaglio da un cimitero in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0087</id>
    <name>Korlash, Erede di Blackblade</name>
    <text>La forza e la costituzione di Korlash, Erede di Blackblade sono pari al numero di Paludi che controlli. 
{1}{B}: Rigenera Korlash. 
Magnificenza - Scarta un'altra carta di nome Korlash, Erede di Blackblade: Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte Palude, mettile sul campo di battaglia TAPpate, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0088</id>
    <name>Folla di Ghoul</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0089</id>
    <name>Iniziazione del Culto del Serpente</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha avvelenare 3. (Ogniqualvolta infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore prende tre segnalini veleno. Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0090</id>
    <name>Necrospettro di Strada</name>
    <text>Passa-Paludi 
Ciclo-Paga 2 punti vita. (Paga 2 punti vita, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0091</id>
    <name>Cacciatore Sepolcrale</name>
    <text>Volare 
Esumare (Puoi esiliare un qualsiasi numero di carte dal tuo cimitero quando lanci questa magia. Costa {1} in meno per essere lanciata per ogni carta esiliata in questo modo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0092</id>
    <name>Foschia della Strega</name>
    <text>{2}{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio a cui sia stato inflitto danno in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0093</id>
    <name>Carceriere Yixlid</name>
    <text>Le carte nei cimiteri perdono tutte le abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0094</id>
    <name>Lama ad Arco</name>
    <text>La Lama ad Arco infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Esilia la Lama ad Arco con tre segnalini tempo su di essa. 
Sospendere 3-{2}{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{R} e esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0095</id>
    <name>Lanciere di Bogardan</name>
    <text>Sete di sangue 1 (Se è stato inflitto danno a un avversario in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1) 
Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0096</id>
    <name>Tizzone Assordante</name>
    <text>Doppio attacco 
{R}: Il Tizzone Assordante prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0097</id>
    <name>Augure di Emberwilde</name>
    <text>Sacrifica l'Augure di Emberwilde: L'Augure di Emberwilde infligge 3 danni a un giocatore bersaglio. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0098</id>
    <name>Attrazione Fatale</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando l'Attrazione Fatale entra nel campo di battaglia, infligge 2 danni alla creatura incantata. 
All'inizio del tuo mantenimento, l'Attrazione Fatale infligge 4 danni alla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0099</id>
    <name>Predoni Gathan</name>
    <text>Determinazione - I Predoni Gathan prendono +2/+2 se non hai carte in mano. 
Metamorfosi-Scarta una carta. (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0100</id>
    <name>Foschia di Rabbia</name>
    <text>Riscatto {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.) 
Le creature che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno. 
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0101</id>
    <name>Magus della Luna</name>
    <text>Le terre non base sono Montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0102</id>
    <name>Disastro Ardente</name>
    <text>Potenziamento {R} (Puoi pagare {R} addizionale quando lanci questa magia.) 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Disastro Ardente ha battibaleno. (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.) 
Il Disastro Ardente infligge X danni a ogni creatura senza volare ed a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0103</id>
    <name>Patto del Titano</name>
    <text>Il Patto del Titano è rosso. 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Gigante 4/4 rossa. 
All'inizio del tuo prossimo mantenimento, paga {4}{R}. Se non lo fai, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0104</id>
    <name>Falciata del Piromante</name>
    <text>Se una fonte istantaneo o stregoneria che controlli sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, infligge invece quell'ammontare di danni più 2 a quella creatura o a quel giocatore. 
All'inizio della sottofase finale, scarta la tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0105</id>
    <name>Indovinello del Fulmine</name>
    <text>Scegli una creatura o un giocatore bersaglio. Profetizzare 3, poi rivela la prima carta del tuo grimorio. L'Indovinello del Fulmine infligge a quella creatura o a quel giocatore un danno pari al costo di mana convertito di quella carta. (Per profetizzare 3, guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0106</id>
    <name>Elementale degli Squarci</name>
    <text>{1}{R}, Rimuovi un segnalino tempo da un permanente che controlli o da una carta sospesa che possiedi: L'Elementale degli Squarci prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0107</id>
    <name>Flagello delle Creste di Kher</name>
    <text>Volare 
{1}{R}: Il Flagello delle Creste di Kher infligge 2 danni a ogni creatura senza volare. 
{5}{R}: Il Flagello delle Creste di Kher infligge 6 danni a ogni altra creatura con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0108</id>
    <name>Mago della Sabbia di Shiv</name>
    <text>Quando il Mago della Sabbia di Shiv entra nel campo di battaglia, scegli uno - Rimuovi due segnalini tempo da un permanente bersaglio o da una carta sospesa bersaglio; oppure metti due segnalini tempo su un permanente bersaglio con un segnalino tempo su di esso o su una carta sospesa bersaglio. 
Sospendere 4-{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0109</id>
    <name>Sputascintille</name>
    <text>{R}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elementale 3/1 rossa di nome Elementale Scintillante con travolgere, rapidità, e "All'inizio della sottofase finale, sacrifica l'Elementale Scintillante."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0110</id>
    <name>Apprendista Sanguinario</name>
    <text>{T}: L'Apprendista Sanguinario infligge 4 danni a una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo se la forza dell'Apprendista Sanguinario è pari o superiore a 4.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0111</id>
    <name>Intimidatore di Boldwyr</name>
    <text>I Vigliacchi non possono bloccare i Guerrieri. 
{R}: Una creatura bersaglio diventa un Vigliacco fino alla fine del turno. 
{2}{R}: Una creatura bersaglio diventa un Guerriero fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0112</id>
    <name>Emblema del Guerrafondaio</name>
    <text>Incanta creatura che controlli 
Le creature che controlli hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0113</id>
    <name>Abbraccio di Mutaroccia</name>
    <text>Incanta creatura 
{T}: La creatura incantata prende +2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0114</id>
    <name>Fomori Nomade</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0115</id>
    <name>Fuoco Spettrale</name>
    <text>Il Fuoco Spettrale è incolore. 
Il Fuoco Spettrale infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0116</id>
    <name>Ignea Ghignante</name>
    <text>{R}, Fai tornare l'Ignea Ghignante in mano al suo proprietario: Aggiungi {2}{R} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0117</id>
    <name>Seguace Immondo di Ukor</name>
    <text>Rapidità 
Eco {1}{B} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) 
{N|R}: Il Seguace Immondo di Ukor prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0118</id>
    <name>Tramutante Puntatrice</name>
    <text>Ogni carta Tramutante in mano a ogni giocatore ha ciclotramutante {3}. 
Ciclotramutante {3} ({3}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Tramutante, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0119</id>
    <name>Scià dell'Isola Naar</name>
    <text>Travolgere 
Eco {0} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) 
Quando il costo di eco dello Scià dell'Isola Naar viene pagato, ogni avversario può pescare fino a tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0120</id>
    <name>Elettroimpulso Skizzik</name>
    <text>Rapidità 
Eco-Sacrifica due terre. (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0121</id>
    <name>Fustigatore Capo</name>
    <text>Le altre creature Assemblatore che controlli prendono +1/+0 e hanno rapidità. 
Se un Assemblatore che controlli sta per montare un Congegno, monta invece due Congegni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0122</id>
    <name>Entità Tempestosa</name>
    <text>Rapidità 
L'Entità Tempestosa entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni altra magia lanciata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0123</id>
    <name>Tarox Alaspada</name>
    <text>Volare, rapidità 
Magnificenza - Scarta un'altra carta di nome Tarox Alaspada: Tarox Alaspada prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è la sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0124</id>
    <name>Carica di Lamafulminea</name>
    <text>La Carica di Lamafulminea infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Ogniqualvolta una o più creature che controlli infliggono danno da combattimento a un giocatore, se la Carica di Lamafulminea è nel tuo cimitero, puoi pagare {2}{R}{R}{R}. Se lo fai, puoi lanciarla senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0125</id>
    <name>Evoluzione Ciclica</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. Esilia l'Evoluzione Ciclica con tre segnalini tempo su di essa. 
Sospendere 3-{2}{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{G} ed esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0126</id>
    <name>Forza Selvaggia</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0127</id>
    <name>Cantastorie di Duramen</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia non creatura, ognuno degli avversari di quel giocatore può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0128</id>
    <name>Primarca Kavu</name>
    <text>Convocazione (Ogni creatura che TAPpi mentre lanci questa magia ne riduce il costo totale di {1} o di un mana del colore di quella creatura.) 
Potenziamento {4} (Puoi pagare {4} addizionale quando lanci questa magia.) 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Primarca Kavu entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0129</id>
    <name>Augure di Llanowar</name>
    <text>Sacrifica l'Augure di Llanowar: Una creatura bersaglio prende +3/+3 e ha travolgere fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0130</id>
    <name>Empatico di Llanowar</name>
    <text>Quando l'Empatico di Llanowar entra nel campo di battaglia, profetizzare 2, poi rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, aggiungila alla tua mano. (Per profetizzare 2, guarda le prime due carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0131</id>
    <name>Mentore di Llanowar</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Druido Elfo 1/1 verde di nome Elfi di Llanowar con "{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0132</id>
    <name>Magus della Vigna</name>
    <text>All'inizio della fase principale pre-combattimento di ogni giocatore, aggiungi {G}{G} alla riserva di mana di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0133</id>
    <name>Rivestimento Pietrificato</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2. 
Sospendere 2-{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {G} e esiliarla con due segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0134</id>
    <name>Placido Sfacelo</name>
    <text>Incanta artefatto o incantesimo 
All'inizio del tuo mantenimento, scegli uno - Distruggi il permanente incantato; oppure guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0135</id>
    <name>Wurm Devastante degli Squarci</name>
    <text>Potenziamento {4} (Puoi pagare {4} addizionale mentre lanci questa magia.) 
Evanescenza 2 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con due segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.) 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Wurm Devastante degli Squarci entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo addizionali.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0136</id>
    <name>Spazzasquarci</name>
    <text>Quando lo Spazzasquarci entra nel campo di battaglia, scegli una carta esiliata a faccia in su bersaglio. Il proprietario la rimescola nel proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0137</id>
    <name>Rituali d'Abbondanza</name>
    <text>All'inizio dell'acquisizione di ogni giocatore, quel giocatore pesca una carta addizionale. 
Ogni giocatore può giocare una terra addizionale in ognuno dei suoi turni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0138</id>
    <name>Sciame di Germogli</name>
    <text>Convocazione (Ogni creatura che TAPpi mentre lanci questa magia ne riduce il costo totale di {1} o di un mana del colore di quella creatura.) 
Riscatto {3} (Puoi pagare {3} addizionale mentre lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.) 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0139</id>
    <name>Patto dell'Evocatore</name>
    <text>Il Patto dell'Evocatore è verde. 
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura verde, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio. 
All'inizio del tuo prossimo mantenimento, paga {2}{G}{G}. Se non lo fai, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0140</id>
    <name>Micon dell'Utopia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sul Micon dell'Utopia. 
Rimuovi tre segnalini spora dal Micon dell'Utopia: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde. 
Sacrifica un Saprolingio: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0141</id>
    <name>Avvolgere nel Vigore</name>
    <text>Rigenera ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0142</id>
    <name>Baru, Mano di Krosa</name>
    <text>Ogniqualvolta una Foresta entra nel campo di battaglia, le creature verdi che controlli prendono +1/+1 e hanno travolgere fino alla fine del turno. 
Magnificenza - Scarta un'altra carta di nome Baru, Mano di Krosa: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Wurm X/X verde, dove X è il numero di terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0143</id>
    <name>Centaura Indovina</name>
    <text>Fintanto che la Centaura Indovina è TAPpata, le magie creatura che lanci costano {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0144</id>
    <name>Fine dell'Autunno</name>
    <text>Se controlli quattro o meno terre, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, mettila nel campo di battaglia TAPpata, poi rimescola il tuo grimorio. 
Ciclo-Sacrifica una terra. (Sacrifica una terra, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0145</id>
    <name>Imperiosauro</name>
    <text>Spendi solo mana prodotto da terre base per lanciare l'Imperiosauro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0146</id>
    <name>Petroglifi di Muraganda</name>
    <text>Le creature senza abilità prendono +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0147</id>
    <name>Branco Guerresco di Nacatl</name>
    <text>Il Branco Guerresco di Nacatl deve essere bloccato da esattamente una creatura se possibile. 
Ogniqualvolta il Branco Guerresco di Nacatl attacca, metti sul campo di battaglia X pedine TAPpate e attaccanti che sono copie del Branco Guerresco di Nacatl, dove X è il numero di creature controllate dal giocatore in difesa. Esilia le pedine all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0148</id>
    <name>Corsiere Nessian</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0149</id>
    <name>Banchetto Fosforescente</name>
    <text>Cromia - Rivela un qualsiasi numero di carte dalla tua mano. Guadagni 2 punti vita per ogni simbolo di mana verde nel costo di mana di quelle carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0150</id>
    <name>Quagnoth</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.) 
Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Quando una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare il Quagnoth, riprendilo in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0151</id>
    <name>Ouphe di Magia Selvaggia</name>
    <text>Le magie che bersagliano l'Ouphe di Magia Selvaggia costano {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0152</id>
    <name>Sporoloth l'Antico</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora su Sporoloth l'Antico. 
Le creature che controlli hanno "Rimuovi due segnalini spora da questa creatura: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0153</id>
    <name>Tarmogoyf</name>
    <text>La forza del Tarmogoyf è pari al numero di tipi di carta tra le carte in tutti i cimiteri e la sua costituzione è pari a quel numero più 1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0154</id>
    <name>Arciere della Foresta Spinata</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
Tocco letale</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0155</id>
    <name>Tramutante Virulento</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno avvelenare 1. (Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore prende un segnalino veleno. Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0156</id>
    <name>Desiderio Scintillante</name>
    <text>Puoi scegliere una carta multicolore che possiedi al di fuori della partita, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Esilia il Desiderio Scintillante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0157</id>
    <name>Jhoira dei Ghitu</name>
    <text>{2}, Esilia una carta non terra dalla tua mano: Metti quattro segnalini tempo sulla carta esiliata. Se non ha sospendere, guadagna sospendere. (All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da quella carta. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Se è una creatura, ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0158</id>
    <name>Legione di Tramutanti</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +1/+1 per ogni altro Tramutante sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0159</id>
    <name>Ricordo di Akroma</name>
    <text>Le creature che controlli hanno volare, attacco improvviso, cautela, travolgere, rapidità, protezione dal nero e dal rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0160</id>
    <name>Chiave delle Nuvole</name>
    <text>Mentre la Chiave delle Nuvole entra nel campo di battaglia, scegli artefatto, creatura, incantesimo, istantaneo oppure stregoneria. 
Le magie che lanci del tipo scelto costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0161</id>
    <name>Reliquia della Coalizione</name>
    <text>{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. 
{T}: Metti un segnalino carica sulla Reliquia della Coalizione. 
All'inizio della tua fase principale pre-combattimento, rimuovi tutti i segnalini carica dalla Reliquia della Coalizione. Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana per ogni segnalino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0162</id>
    <name>Epocrassita</name>
    <text>L'Epocrassita entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di essa se non l'hai lanciata dalla tua mano. 
Quando l'Epocrassita viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, esiliala con tre segnalini tempo su di essa e guadagna sospendere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0163</id>
    <name>Fabbricatore di Tramutanti</name>
    <text>{1}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Tramutante 1/1 incolore di nome Tramutante Metallico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0164</id>
    <name>Golem Vincolato</name>
    <text>Evanescenza 1 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con un segnalino tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.) 
Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, metti un segnalino tempo sul Golem Vincolato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0165</id>
    <name>Spada degli Umili</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+2. 
Equipaggiare {2} 
Ogniqualvolta una creatura 1/1 entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi rimettere sul campo di battaglia la Spada degli Umili dal tuo cimitero, poi assegnarla a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0166</id>
    <name>Amuleto Pietracelante</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia, le creature che controlli non possono essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0167</id>
    <name>Presidio di Darksteel</name>
    <text>La terra fortificata è indistruttibile. 
Ogniqualvolta la terra fortificata viene TAPpata, una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Fortificare {3} ({3}: Assegna a una terra bersaglio che controlli. Fortifica solo quando potresti lanciare una stregoneria. Questa carta entra nel campo di battaglia non assegnata e rimane sul campo di battaglia se la terra lo lascia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0168</id>
    <name>Ruota per Molare</name>
    <text>{X}{X}, {T}: Un giocatore bersaglio mette le prime X carte del suo grimorio nel suo cimitero. 
Metamorfosi {3} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0169</id>
    <name>Vestigia di Dakmor</name>
    <text>Le Vestigia di Dakmor entrano nel campo di battaglia TAPpate. 
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. 
Dragare 2 (Se stai per pescare una carta, puoi invece mettere nel tuo cimitero esattamente le prime due carte del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0170</id>
    <name>Megaliti di Keld</name>
    <text>I Megaliti di Keld entrano nel campo di battaglia TAPpati. 
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. 
Determinazione - {1}{R}, {T}: I Megaliti di Keld infliggono 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. Attiva questa abilità solo se non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0171</id>
    <name>Llanowar Rinata</name>
    <text>Llanowar Rinata entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
Innesto 1 (Questa terra entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare sulla creatura un segnalino +1/+1 da questa terra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0172</id>
    <name>Nuova Benalia</name>
    <text>Nuova Benalia entra nel campo di battaglia TAPpata. 
Quando Nuova Benalia entra nel campo di battaglia, profetizzare 1. (Guarda la prima carta del tuo grimorio, poi puoi metterla in fondo al tuo grimorio.) 
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0173</id>
    <name>Tolaria Occidentale</name>
    <text>Tolaria Occidentale entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. 
Trasmutare {1}{U}{U} ({1}{U}{U}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta con costo di mana convertito pari a 0, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0174</id>
    <name>Bosco Driade</name>
    <text>1/1. (Il Bosco Driade non è una magia, ha debolezza da evocazione, e ha "{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.") 
Il Bosco Driade è verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0175</id>
    <name>Tumuli Scolpiti</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{N|R}, {T}: Aggiungi {B}{B}, {B}{R} o {R}{R} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0176</id>
    <name>Boschetto dei Salici Ardenti</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana. Ogni avversario guadagna 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0177</id>
    <name>Fronde dell'Orizzonte</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica le Fronde dell'Orizzonte: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0178</id>
    <name>Labirinto di Nembi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli un'Isola. 
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli una Pianura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0179</id>
    <name>Fiume di Lacrime</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. Se hai giocato una terra in questo turno, aggiungi invece {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>FUT0180</id>
    <name>Caverna Zootica</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
Metamorfosi {2} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>