<cards name="Era Glaciale">
  <item>
    <id>ICE0001</id>
    <name>Spettro dell'Abisso</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spettro dell'Abisso infligge danno a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0002</id>
    <name>Sentinella di Adarkar</name>
    <text>{1}: La Sentinella di Adarkar prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0003</id>
    <name>Unicorno dell'Adarkar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} oppure {1}{U} alla tua riserva di mana. Spendi questo mana solo per pagare costi di mantenimento cumulativo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0004</id>
    <name>Distese dell'Adarkar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana. Le Distese dell'Adarkar ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0005</id>
    <name>Egida degli Umili</name>
    <text>{1}, {T}: Una creatura 1/1 bersaglio prende +1/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0006</id>
    <name>Aggressività</name>
    <text>Incanta creatura non-Muro
La creatura incantata ha attacco improvviso e travolgere.
All'inizio della sottofase di fine turno del controllore della creatura incantata, distruggi quella creatura se non ha attaccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0007</id>
    <name>Altare d'Osso</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Altare d'Osso, sacrifica una creatura.
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura, rivela quella carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0008</id>
    <name>Amuleto di Quoz</name>
    <text>Rimuovi l'Amuleto di Quoz dal tuo mazzo prima della partita se non stai giocando per la posta.
{T}, Sacrifica l'Amuleto di Quoz: L'avversario bersaglio può aggiungere alla posta la prima carta del suo grimorio. Se non lo fa, tu lancia una moneta. Se vinci il lancio, quel giocatore perde la partita. Se perdi il lancio, tu perdi la partita. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0009</id>
    <name>Anarchia</name>
    <text>Distruggi tutti i permanenti bianchi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0010</id>
    <name>Volpi Artiche</name>
    <text>Le creature con forza pari o superiore a 2 non possono bloccare le Volpi Artiche fintanto che il giocatore il difesa controlla una terra neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0011</id>
    <name>Slitta di Arcum</name>
    <text>{2}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna cautela fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo durante il combattimento e solo se il giocatore in difesa controlla una terra neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0012</id>
    <name>Banderuola di Arcum</name>
    <text>{2}, {T}: La terra neve bersaglio non ha più neve.
{2}, {T}: La terra base non neve bersaglio diventa neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0013</id>
    <name>Richiamo di Arcum</name>
    <text>{3}, {T}: Scegli una creatura bersaglio che non sia un Muro che il giocatore attivo ha controllato ininterrottamente fino dall'inizio del turno. Quel giocatore può pagare {X}, dove X è il costo di mana convertito di quella creatura. Se non paga, la creatura attacca in questo turno se può farlo, e all'inizio della prossima sottofase finale, distruggila se non ha attaccato. Attiva questa abilità solo prima della dichiarazione degli attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0014</id>
    <name>Aura di Arenson</name>
    <text>{W}, Sacrifica un incantesimo: Distruggi un incantesimo bersaglio.
{3}{U}{U}: Neutralizza una magia incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0015</id>
    <name>Corazza della Fede</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1.
{W}: La creatura incantata prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0016</id>
    <name>Ascensione di Arnjlot</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo - {U}
{1}: Una creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0017</id>
    <name>Ghoul delle Ceneri</name>
    <text>Rapidità
{B}: Rimetti sul campo di battaglia il Ghoul delle Ceneri dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo se ci sono tre o più carte creatura sopra il Ghoul delle Ceneri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0018</id>
    <name>Uri</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta l'Uri attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Uri che attacca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0019</id>
    <name>Valanga</name>
    <text>Distruggi X terre neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0020</id>
    <name>Barbari di Balduvia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0021</id>
    <name>Orsi di Balduvia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0022</id>
    <name>Evocatore di Balduvia</name>
    <text>{T}: La terra neve bersaglio diventa una creatura 2/2 fino alla fine del turno. E' ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0023</id>
    <name>Idra di Balduvia</name>
    <text>L'Idra di Balduvia entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+0 su di essa.
Rimuovi un segnalino +1/+0 dall'Idra di Balduvia: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Idra di Balduvia in questo turno.
{R}{R}{R}: Metti un segnalino +1/+0 sull'Idra di Balduvia. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0024</id>
    <name>Sciamano di Balduvia</name>
    <text>{T}: Cambia il testo di un incantesimo bianco bersaglio che controlli e che non ha Mantenimento Cumulativo, sostituendo tutte le ricorrenze di un colore con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "neutralizza magie nere" con "neutralizza magie blu".) Quell'incantesimo guadagna "Mantenimento cumulativo {1}."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0025</id>
    <name>Guide dei Barbari</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Scegli un tipo di terra. La creatura bersaglio che controlli guadagna passa-terra neve del tipo scelto, fino alla fine del turno. Il proprietario riprende in mano quella creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0026</id>
    <name>Sestante Spinato</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica il Sestante Spinato: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0027</id>
    <name>Bastone del Morale</name>
    <text>{2}: Una creatura bersaglio guadagna branco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0028</id>
    <name>Grido di Battaglia</name>
    <text>STAPpa tutte le creature bianche che controlli.
Ogniqualvolta una creatura blocca in questo turno, quella creatura prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0029</id>
    <name>Frenesia della Battaglia</name>
    <text>Le creature verdi che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.
Le creature non verdi che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0030</id>
    <name>Vincolo Irresistibile</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Vincolo Irresistibile a meno che tu paghi {1}{U}.
Tu controlli la creatura incantata.
La creatura incantata prende +0/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0031</id>
    <name>Scarabeo Nero</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata da creature nere.
La creatura incantata prende +2/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0032</id>
    <name>Vino Benedetto</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0033</id>
    <name>Spirito Intermittente</name>
    <text>{0}: Il proprietario riprende in mano lo Spirito Intermittente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0034</id>
    <name>Tormenta</name>
    <text>Lancia la Tormenta solo se controlli una terra neve.
Mantenimento cumulativo {2}
Le creature con volare non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0035</id>
    <name>Scarabeo Blu</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata dalle creature blu.
La creatura incantata prende +2/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0036</id>
    <name>Sciamano delle Ossa</name>
    <text>{B}: Fino alla fine del turno, lo Sciamano delle Ossa guadagna "Le creature che hanno ricevuto danno dallo Sciamano delle Ossa in questo turno non possono essere rigenerate in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0037</id>
    <name>Tempesta Cerebrale</name>
    <text>Pesca tre carte, poi metti due carte dalla tua mano in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0038</id>
    <name>Il Segno della Cattiva Fortuna</name>
    <text>Incanta creatura
Mantenimento cumulativo - {R}
Il controllore della creatura incantata non può lanciare magie creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0039</id>
    <name>Soffio Onirico</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {U} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento cumulativo per ogni segnalino epoca presente su di esso.); Le creature verdi hanno "Mantenimento cumulativo {1}".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0040</id>
    <name>Sciamano del Mare</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.
{1}{U}{U}, Sacrifica una creatura: Neutralizza una magia creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0041</id>
    <name>Ouphe Bruno</name>
    <text>{1}{G}, {T}: Neutralizza un'abilità attivata bersaglio di una fonte artefatto. (Le abilità di mana non possono essere bersagliate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0042</id>
    <name>Boscaglia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana. La Boscaglia ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0043</id>
    <name>Pira Sacrificale</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Pira Sacrificale, sacrifica una creatura.
Aggiungi alla tua riserva X mana in qualsiasi combinazione di {B} e/o {R}, dove X è pari al costo di mana convertito della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0044</id>
    <name>Chiamata alle Armi</name>
    <text>Mentre la Chiamata alle Armi entra nel campo di battaglia, scegli un colore e un avversario.
Le creature bianche prendono +1/+1.
Quando il colore scelto non è il colore più comune tra tutti i permanenti controllati dal giocatore scelto, sacrifica la Chiamata alle Armi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0045</id>
    <name>Pascolo dei Caribù</name>
    <text>Incanta terra che controlli
La terra incantata ha "{W}{W},{T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Caribù 0/1 bianca."
Sacrifica una pedina Caribù: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0046</id>
    <name>Spada Celestiale</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura bersaglio che controlli prende +3/+3 fino alla fine del turno. All'inizio della sottofase di fine turno, distruggi quella creatura. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0047</id>
    <name>Centauro Arciere</name>
    <text>{T}: Il Centauro Arciere infligge 1 danno ad una creatura con volare bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0048</id>
    <name>Signore del Caos</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, se il numero dei permanenti è pari, quel giocatore guadagna il controllo del Signore del Caos.
Quando il Signore del Caos entra nel campo di battaglia, perde rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0049</id>
    <name>Luna del Caos</name>
    <text>All'inizio di ogni mantenimento, conta il numero di permanenti. Se il numero è dispari, fino alla fine del turno, le creature rosse prendono +1/+1 e ogniqualvolta un giocatore TAPpa una Montagna per attingere mana, quel giocatore aggiunge {R} alla sua riserva di mana (in aggiunta al mana che produce quella terra). Se il numero è pari, fino alla fine del turno, le creature rosse prendono -1/-1 e se un giocatore TAPpa una Montagna per attingere mana, quella Montagna produce mana incolore invece di qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0050</id>
    <name>Armatura Cromatica</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Mentre l'Armatura Cromatica entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
L'Armatura Cromatica entra nel campo di battaglia con un segnalino mutazione su di essa.
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata da una fonte dell'ultimo colore scelto.
{X} : Metti un segnalino mutazione sull'Armatura Cromatica e scegli un colore. X è pari al numero di segnalini mutazione presenti sull'Armatura Cromatica. [Oracle 2000/10/24]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0051</id>
    <name>Rospo Paffuto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Rospo Paffuto blocca o viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0052</id>
    <name>Circolo di Protezione: Nero</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte nera a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0053</id>
    <name>Circolo di Protezione: Blu</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte blu a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0054</id>
    <name>Circolo di Protezione: Verde</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte verde a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0055</id>
    <name>Circolo di Protezione: Rosso</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0056</id>
    <name>Circolo di Protezione: Bianco</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte bianca a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0057</id>
    <name>Chiaroveggenza</name>
    <text>Guarda la mano del giocatore bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0058</id>
    <name>Mantello della Confusione</name>
    <text>Incanta creatura che controlli
Ogniqualvolta la creatura incantata attacca e non è bloccata, puoi decidere che essa non infligga danno da combattimento in questo turno. Se lo fai, il giocatore in difesa scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0059</id>
    <name>Morsi del Freddo</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2}
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, i Morsi del Freddo infliggono a quel giocatore un danno pari al numero di terre neve che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0060</id>
    <name>Conquista</name>
    <text>Incanta terra
Tu controlli la terra incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0061</id>
    <name>Cooperazione</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha Branco. [Oracle 2000/02/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0062</id>
    <name>Contromagia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0063</id>
    <name>Corona delle Ere</name>
    <text>{4}, {T}: Assegna ad un'altra creatura l'Aura bersaglio assegnata ad una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0064</id>
    <name>Maledizione di Marit Lage</name>
    <text>Quando la Maledizione di Marit Lage entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le Isole.
Le Isole non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0065</id>
    <name>Danza dei Morti</name>
    <text>Incanta carta creatura in un cimitero.
Quando la Danza dei Morti entra nel campo di battaglia, se è nel campo di battaglia, perde "incanta carta creatura in un cimitero" e guadagna "incanta creatura messa nel campo di battaglia con la Danza dei Morti". Rimetti la carta creatura incantata sul campo di battaglia sotto il tuo controllo TAPpata e assegna ad essa la Danza dei Morti. Quando la Danza dei Morti lascia il campo di battaglia, il controllore di quella creatura la sacrifica.
La creatura incantata prende +1/+1 e non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può pagare {1}{B}. Se lo fa, STAPpa quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0066</id>
    <name>Esilio Oscuro</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0067</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0068</id>
    <name>Sigillo della Morte</name>
    <text>Rigenera la creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0069</id>
    <name>Deflettere</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio con un altro singolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0070</id>
    <name>Consulto Demoniaco</name>
    <text>Nomina una carta. Esilia le prime sei carte del tuo grimorio, poi rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fintanto che riveli la carta che hai nominato. Aggiungila alla tua mano e esilia tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0071</id>
    <name>Scettro del Despota</name>
    <text>{T}: Distruggi un permanente che possiedi. Non può essere rigenerato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0072</id>
    <name>Visione Diabolica</name>
    <text>Guarda le prime cinque carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano una di quelle carte e metti le rimanenti in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0073</id>
    <name>Lupi Famelici</name>
    <text>I Lupi Famelici hanno branco fintanto che tu controlli almeno una Pianura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0074</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0075</id>
    <name>Presenza Terrorizzante</name>
    <text>Alla fine del combattimento, metti un segnalino paralisi su ogni creatura che ha bloccato o è stata bloccata dalla Presenza Terrorizzante e TAPpa quelle creature. Quelle creature guadagnano "Se questa creatura ha un segnalino paralisi, non STAPpa durante lo STAP del suo controllore." e "{4}: Rimuovi un segnalino paralisi da questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0076</id>
    <name>Sogni dei Morti</name>
    <text>{1}{U}: Rimetti una carta creatura bianca o nera bersaglio dal tuo cimitero sul campo di battaglia. Quella creatura guadagna "Mantenimento Cumulativo {2}". Se la creatura sta per lasciare il campo di battaglia, esiliala invece di metterla in qualsiasi altro posto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0077</id>
    <name>Cumulo di Morti</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
La forza e la costituzione del Cumulo di Morti sono ciascuna pari al numero di terre neve che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0078</id>
    <name>Siccità</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Siccità a meno che tu paghi {W}{W}.
Lanciare le magie costa un "Sacrifica una Palude" addizionale per ogni simbolo di mana nero nei loro costi di mana.
Attivare le abilità attivate costa un "Sacrifica una Palude" addizionale per ogni simbolo di mana nero nei loro costi di attivazione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0079</id>
    <name>Armeria dei Nani</name>
    <text>{2}, Sacrifica una terra: Metti un segnalino +2/+2 su una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo durante una qualsiasi sottofase di mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0080</id>
    <name>Vincolo Terreno</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Vincolo Terreno a meno che tu paghi {2}.
Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il controllore di quella creatura sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0081</id>
    <name>Sapere della Terra</name>
    <text>Incanta terra che controlli.
La terra incantata ha "{T}: Una creatura bloccante bersaglio prende +1/+2 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0082</id>
    <name>Druido Anziano</name>
    <text>{3}{G}, {T}: Puoi TAPpare o STAPpare un artefatto, una terra, o una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0083</id>
    <name>Auspicio degli Elementi</name>
    <text>{3}: Guarda le prime 3 carte del grimorio di un giocatore bersaglio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0084</id>
    <name>Bottiglia di Elkin</name>
    <text>{3}, {T}: Esilia la prima carta del tuo grimorio. Fino all'inizio del tuo prossimo mantenimento, puoi giocare quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0085</id>
    <name>Elfo Guaritore</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. Se quella creatura è verde, invece previeni i prossimi 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0086</id>
    <name>Rinnovamento Perpetuo</name>
    <text>Gioca con la tua mano rivelata.
Se stai per pescare una carta, invece rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, mettila nel tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.
Ogniqualvolta una creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, riprendila in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0087</id>
    <name>Tempesta di Energia</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto da magie istantaneo e stregoneria.
Le creature con volare non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0088</id>
    <name>Debilitare</name>
    <text>TAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0089</id>
    <name>Servitore Errante</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può pagare {1} o {2}. Il Servitore Errante infligge a quel giocatore un danno pari a 2 meno l'ammontare di mana pagato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0090</id>
    <name>Cavaliere Errante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+0 e può attaccare soltanto da sola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0091</id>
    <name>Filtro Spirituale</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi oppure tutti gli incantesimi che non sono bianchi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0092</id>
    <name>Esplosione Spirituale</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+0.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, metti un segnalino -0/-1 sulla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0093</id>
    <name>Vortice Spirituale</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio a meno che il suo controllore paghi un ammontare di punti vita pari alla sua costituzione. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0094</id>
    <name>Fanatismo Febbrile</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +3/+0 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0095</id>
    <name>Paura</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha paura. (Non può essere bloccata tranne che dalle creature artefatto e/o dalle creature nere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0096</id>
    <name>Giustizia Fiammeggiante</name>
    <text>La Giustizia Fiammeggiante infligge 5 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. Un avversario bersaglio guadagna 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0097</id>
    <name>Patto di Fuoco</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Patto di Fuoco, paga X punti vita.
Il Patto di Fuoco infligge X danni, divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0098</id>
    <name>Spirito della Fiamma</name>
    <text>{R}: Lo Spirito della Fiamma prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0099</id>
    <name>Bagliore</name>
    <text>Il Bagliore infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0100</id>
    <name>Allagamenti Boschivi</name>
    <text>Le creature verdi non possono attaccare a meno che il loro controllore sacrifichi una terra per ogni creatura verde attaccante che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0101</id>
    <name>Fiume di Larve</name>
    <text>Mantenimento cumulativo  {1}
Il Fiume di Larve non può essere bloccato dalle creature non Muro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0102</id>
    <name>Popolo delle Pinete</name>
    <text>{1}{G}: Il Popolo delle Pinete prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0103</id>
    <name>Sapere Proibito</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata ha "{T}: La creatura bersaglio prende +2/+1 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0104</id>
    <name>Campo di Forza *</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0105</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0106</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0107</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0108</id>
    <name>Sapere Dimenticato</name>
    <text>Un avversario bersaglio sceglie una carta nel tuo cimitero. Puoi pagare {G}. Se lo fai, ripeti questo procedimento con la differenza che quell'avversario non può scegliere una carta già scelta per il Sapere Dimenticato. Poi aggiungi alla tua mano l'ultima carta scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0109</id>
    <name>Formazione</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna branco fino alla fine del turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0110</id>
    <name>Famiglio Ripugnante</name>
    <text>Il Famiglio Ripugnante non può bloccare.
{B}, Paga 1 punto vita: Il proprietario riprende in mano il Famiglio Ripugnante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0111</id>
    <name>Fuoco di Paglia</name>
    <text>STAPpa una creatura attaccante bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto da quella creatura in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0112</id>
    <name>Supplicante di Freyalise</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura rossa o bianca: Il Supplicante di Freyalise infligge a una creatura o a un giocatore bersaglio un danno pari alla metà della forza della creatura sacrificata, arrotondata per difetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0113</id>
    <name>Monile di Freyalise</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia nera, puoi pagare {G}{G}. Se lo fai, tu peschi una carta.
{G}{G}: Il proprietario riprende in mano il Monile di Freyalise.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0114</id>
    <name>Venti di Freyalise</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente diventa TAPpato, metti un segnalino vento su di esso.
Se un permanente con un segnalino vento sta per STAPpare durante lo STAP del suo controllore, invece rimuovi tutti i segnalini vento da quel permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0115</id>
    <name>Fumarola</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Fumarola, paga 3 punti vita.
Distruggi una creatura bersaglio e una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0116</id>
    <name>Fylgja</name>
    <text>Incanta creatura
La Fylgja entra nel campo di battaglia con quattro segnalini cura.
Rimuovi un segnalino cura dalla Fylgja: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata in questo turno.
{2}{W}: Metti un segnalino cura sulla Fylgja.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0117</id>
    <name>Arco di Fyndhorn</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0118</id>
    <name>Folletto di Fyndhorn</name>
    <text>{2}{G}, {T}: STAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0119</id>
    <name>Antico di Fyndhorn</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0120</id>
    <name>Elfi di Fyndhorn</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0121</id>
    <name>Polline di Fyndhorn</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}
Tutte le creature prendono -1/-0.
{1}{G}: Tutte le creature prendono -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0122</id>
    <name>Roulette del Caos</name>
    <text>Lancia una moneta. Se vinci il lancio, tu guadagni 1 punto vita e un avversario bersaglio perde 1 punto vita, e tu decidi se lanciarla ancora. Se perdi il lancio, tu perdi 1 punto vita e quell'avversario guadagna 1 punto vita, e quel giocatore decide se lanciarla ancora. Raddoppia la posta in punti vita ad ogni lancio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0123</id>
    <name>Zombi Cancrenosi</name>
    <text>{T}, Sacrifica gli Zombi Cancrenosi: Gli Zombi Cancrenosi infliggono 1 danno ad ogni creatura e ad ogni giocatore. Se controlli almeno una Palude neve, invece gli Zombi Cancrenosi infliggono 2 danni ad ogni creatura e ad ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0124</id>
    <name>Sguardo del Dolore</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogniqualvolta una creatura che controlli attacca e non viene bloccata, puoi scegliere che essa infligga danno pari alla propria forza ad una creatura bersaglio. Se lo fai, essa non assegna danno da combattimento questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0125</id>
    <name>Generale Jarkeld</name>
    <text>{T}: Scambia le creature bloccanti di 2 creature attaccanti bersaglio. Attiva questa abilità soltanto durante la dichiarazione dei bloccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0126</id>
    <name>Fiamma Spettrale</name>
    <text>I permanenti e le magie rosse e/o nere, sono fonti incolori di danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0127</id>
    <name>Crescita Gigante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0128</id>
    <name>Ragno Intrappolatore</name>
    <text>{1}{R}{G}, {T}: Esilia il Ragno Intrappolatore e una creatura bersaglio senza volare che ti sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0129</id>
    <name>Baratro Glaciale</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Paga 2 punti vita.
Quando il Baratro Glaciale entra nel campo di battaglia, sacrifica una terra. 
Le creature che controlli non possono attaccare.
Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0130</id>
    <name>Crepacci Glaciali</name>
    <text>Sacrifica una Montagna neve: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0131</id>
    <name>Muro Glaciale</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0132</id>
    <name>Ghiacciai</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica i Ghiacciai a meno che tu paghi {W}{U}.
Tutte le Montagne sono Pianure.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0133</id>
    <name>Lira dei Goblin</name>
    <text>Sacrifica la Lira dei Goblin: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, la Lira dei Goblin infligge all'avversario bersaglio un  danno pari al numero di creature che controlli. Se perdi il lancio, la Lira dei Goblin ti infligge un danno pari al numero di creature controllate da quell'avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0134</id>
    <name>Goblin Mutante</name>
    <text>Travolgere
Il Goblin Mutante non può attaccare se il giocatore in difesa controlla una creatura STAPpata con forza pari o superiore a 3.
Il Goblin Mutante non può bloccare le creature con forza pari o superiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0135</id>
    <name>Goblin Guastatori</name>
    <text>{R}{R}, {T}: La creatura bersaglio che controlli non può essere bloccata in questo turno. Alla fine del combattimento distruggi quella creatura e i Goblin Guastatori.
{R}{R}{R}{R}, {T}: La creatura bersaglio che controlli non può essere bloccata in questo turno. Alla fine del combattimento distruggila.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0136</id>
    <name>Pattuglia di Goblin Sciatori</name>
    <text>{1}{R}: La Pattuglia di Goblin Sciatori prende +2/+0 e guadagna volare. Il suo controllore la sacrifica all'inizio della prossima sottofase finale. Attiva questa abilità solo una volta e solo se controlli almeno una Montagna neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0137</id>
    <name>Pupazzo di Neve dei Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta il Pupazzo di Neve dei Goblin blocca, previeni tutto il danno da combattimento che dovrebbe infliggere e ricevere in questo turno.
{T}: Il Pupazzo di Neve dei Goblin infligge 1 danno alla creatura bersaglio che lui sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0138</id>
    <name>Branco di Gorilla</name>
    <text>Il Branco di Gorilla non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli una Foresta.
Quando non controlli una Foresta, sacrifica il Branco di Gorilla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0139</id>
    <name>Vincolo Tombale</name>
    <text>La creatura bersaglio non può essere rigenerata in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0140</id>
    <name>Scarabeo Verde</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata da creature verdi.
La creatura incantata prende +2/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0141</id>
    <name>Ghiottone Argentato</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghiottone Argentato viene bloccato, puoi pagare {R}. Se lo fai, il Ghiottone Argentato prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0142</id>
    <name>Terreno Santificato</name>
    <text>{W}{W}: Il proprietario riprende in mano una terra non neve bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0143</id>
    <name>Saloni della Nebbia</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}
Le creature che hanno attaccato durante l'ultimo turno del loro controllore non possono attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0144</id>
    <name>Guarigione</name>
    <text>Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0145</id>
    <name>Ecatombe</name>
    <text>Quando l'Ecatombe entra nel campo di battaglia, sacrifica l'Ecatombe a meno che tu sacrifichi quattro creature.
TAPpa una Palude STAPpata che controlli : L'Ecatombe infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0146</id>
    <name>Talismano di Ematite</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia rossa, puoi pagare {3}. Se lo fai, STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0147</id>
    <name>Ipparione</name>
    <text>L'Ipparione non può bloccare creature con forza pari o superiore a 3 a meno che tu paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0148</id>
    <name>Ombra della Brina</name>
    <text>{B}: L'Ombra della Brina prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0149</id>
    <name>Sorgenti Calde</name>
    <text>Incanta terra che tu controlli.
La terra incantata ha "{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura od a un giocatore bersaglio in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0150</id>
    <name>Ululato Infernale</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0151</id>
    <name>Uragano</name>
    <text>L'Uragano infligge X danni a ogni creatura con volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0152</id>
    <name>Lemure Hyalopterous</name>
    <text>{0}: Il Lemure Hyalopterous prende -1/-0 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0153</id>
    <name>Idroscarica</name>
    <text>Scegli uno - Neutralizza una magia bersaglio se è rossa; oppure distruggi un permanente bersaglio se è rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0154</id>
    <name>Inno della Rinascita</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio in un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0155</id>
    <name>Calderone di Ghiaccio</name>
    <text>{X}, {T}: Metti un segnalino carica sul Calderone di Ghiaccio e esilia una carta non terra dalla tua mano. Puoi lanciarla fintanto che quella carta resta esiliata. Segna il tipo e l'ammontare di mana speso per pagare questo costo di attivazione. Attiva questa abilità solo se non ci sono segnalini carica sul Calderone di Ghiaccio.
{T}, Rimuovi un segnalino carica dal Calderone di Ghiaccio: Aggiungi alla tua riserva di mana, l'ultimo tipo e ammontare segnato. Spendi questo mana solo per lanciare l'ultima carta esiliata con il Calderone di Ghiaccio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0156</id>
    <name>Banchisa</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare la Banchisa durante il tuo STAP.
{T}: TAPpa una creatura bersaglio senza volare che ti sta attaccando. Fintanto che la Banchisa rimane TAPpata, quella creatura non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0157</id>
    <name>Iceberg</name>
    <text>L'Iceberg entra nel campo di battaglia con X segnalini ghiaccio.
{3}: Metti un segnalino ghiaccio sull'Iceberg.
Rimuovi un segnalino ghiaccio dall'Iceberg: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0158</id>
    <name>Sisma dei Ghiacci</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Se quella terra era una terra neve, il Sisma dei Ghiacci infligge 1 danno al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0159</id>
    <name>Manipolatore Glaciale</name>
    <text>{1}, {T}: TAPpa un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0160</id>
    <name>Prigione di Ghiaccio</name>
    <text>Quando la Prigione di Ghiaccio entra nel campo di battaglia, esilia una creatura bersaglio.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Prigione di Ghiaccio a meno che un qualsiasi giocatore paghi {3}.
Quando la Prigione di Ghiaccio lascia il campo di battaglia, rimetti nel campo di battaglia la creatura esiliata sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0161</id>
    <name>Forze Illusorie</name>
    <text>Volare
Mantenimento cumulativo {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0162</id>
    <name>Presenza Illusoria</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {U}
All'inizio del tuo mantenimento, scegli un tipo di terra. La Presenza Illusoria guadagna passa-terre del tipo scelto fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0163</id>
    <name>Terreno Ingannevole</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {2}
Mentre il Terreno Ingannevole entra nel campo di battaglia, scegli due tipi di terra base.
Le terre base del primo tipo scelto sono del secondo tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0164</id>
    <name>Muro Illusorio</name>
    <text>Difensore, volare, attacco improvviso.
Mantenimento Cumulativo {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0165</id>
    <name>Illusione di Grandezza</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {2}
Quando l'Illusione di Grandezza entra nel campo di battaglia, guadagni 20 punti vita.
Quando l'Illusione di Grandezza lascia il campo di battaglia, perdi 20 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0166</id>
    <name>Aspetto Imponente *</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata, tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0167</id>
    <name>Incenerire</name>
    <text>Incenerire infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Una creatura a cui sia stato inflitto danno in questo modo non può essere rigenerata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0168</id>
    <name>Oscurità Infernale</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Paga {B} e 1 punto vita.
Se una terra è TAPpata per attingere mana, essa produce {B} invece di qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0169</id>
    <name>Abitatore degli Inferi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica due Paludi. Se non puoi farlo, TAPpa l'Abitatore degli Inferi, e un avversario può guadagnare il controllo di una creatura che controlli a sua scelta fintanto che l'Abitatore degli Inferi resta sul campo di battaglia.
{T}: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fintanto che l'Abitatore degli Inferi resta nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0170</id>
    <name>Clessidra Infinita</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino tempo sulla Clessidra Infinita.
Tutte le creature prendono +1/+0 per ogni segnalino tempo presente sulla Clessidra Infinita.
{3}: Rimuovi un segnalino tempo dalla Clessidra Infinita. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità ma soltanto durante un qualsiasi mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0171</id>
    <name>Energizzare</name>
    <text>STAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0172</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0173</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0174</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0175</id>
    <name>Cappello del Giullare</name>
    <text>{2},{T}, Sacrifica il Cappello del Giullare : Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per tre carte ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0176</id>
    <name>Maschera del Giullare</name>
    <text>La Maschera del Giullare entra nel campo di battaglia TAPpata.
{1},{T}, Sacrifica la Maschera del Giullare: L'avversario bersaglio mette le carte della sua mano in cima al suo grimorio. Passa in rassegna il grimorio di quel giocatore per altrettante carte. Quel giocatore mette quelle carte nella sua mano, poi rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0177</id>
    <name>Amuleto Ingioiellato</name>
    <text>{1},{T}: Metti un segnalino carica sull'Amuleto Ingioiellato. Segna il tipo di mana speso per pagare questo costo di attivazione. Attiva questa abilità solo se non ci sono segnalini carica sull'Amuleto Ingioiellato.
{T}, Rimuovi tutti i segnalini carica dall'Amuleto Ingioiellato: Aggiungi alla tua riserva di mana un mana dell'ultimo tipo segnato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0178</id>
    <name>Wurm di Johtull</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm di Johtull viene bloccato, il Wurm di Johtull prende -2/-1 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca oltre alla prima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0179</id>
    <name>Jokulhaups</name>
    <text>Distruggi tutti gli artefatti, tutte le creature, e tutte le terre. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0180</id>
    <name>Druido dell'Ordine di Juniper</name>
    <text>{T}: STAPpa una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0181</id>
    <name>Giustizia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Giustizia a meno che tu paghi {W}{W}.
Ogniqualvolta una creatura rossa o una magia rossa infligge danno, la Giustizia infligge altrettanto danno al controllore di quella creatura o magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0182</id>
    <name>Foresta di Karplus</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana. La Foresta di Karplus ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0183</id>
    <name>Gigante di Karplus</name>
    <text>TAPpa una terra neve STAPpata che controlli: il Gigante di Karplus prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0184</id>
    <name>Yeti di Karplus</name>
    <text>{T}: Lo Yeti di Karplus infligge un danno pari alla sua forza a una creatura bersaglio. Quella creatura infligge un danno pari alla sua forza allo Yeti di Karplus.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0185</id>
    <name>Ranger di Kelsinko</name>
    <text>{1}{W}: La creatura verde bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0186</id>
    <name>Morti di Kjeldor</name>
    <text>Quando i Morti di Kjeldor entrano nel campo di battaglia, sacrifica una creatura.
{B} : Rigenera i Morti di Kjeldor.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0187</id>
    <name>Guardia Scelta di Kjeldor</name>
    <text>{T} : La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno. Quando quella creatura lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica la Guardia Scelta di Kjeldor. Attiva questa abilità solo durante il combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0188</id>
    <name>Mostro di Ghiaccio di Kjeldor</name>
    <text>Alla fine del combattimento, distruggi tutte le creature che hanno bloccato o sono state bloccate dal Mostro di Ghiaccio di Kjeldor.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0189</id>
    <name>Guardia di Kjeldor</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno. Quando quella creatura lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica la Guardia di Kjeldor. Attiva questa abilità solo durante il combattimento e solo se il giocatore in difesa non controlla terre neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0190</id>
    <name>Cavaliere di Kjeldor</name>
    <text>Branco
{1}{W}: Il Cavaliere di Kjeldor prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{W}{W}: Il Cavaliere di Kjeldor prende +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0191</id>
    <name>Falange di Kjeldor</name>
    <text>Branco, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0192</id>
    <name>Guardia Reale di Kjeldor</name>
    <text>{T}: Tutto il danno da combattimento che ti verrebbe inflitto da creature non bloccate in questo turno viene invece inflitto alla Guardia Reale di Kjeldor.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0193</id>
    <name>Capitano dei Cieli di Kjeldor</name>
    <text>Branco, volare, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0194</id>
    <name>Cavaliere dei Cieli di Kjeldor</name>
    <text>Branco, volare, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0195</id>
    <name>Guerriero di Kjeldor</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0196</id>
    <name>Cavaliere di Stromgald</name>
    <text>Protezione dal bianco
{B}: Il Cavaliere di Stromgald guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{B}{B}: Il Cavaliere di Stromgald prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0197</id>
    <name>Elementalista di Krov</name>
    <text>{2}{R}: La creatura bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{U}{U}: La creatura bersaglio che controlli, guadagna volare fino alla fine del turno. Sacrificala all'inizio della sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0198</id>
    <name>Feticcio di Krov</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra sul campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Quando il Feticcio di Krov entra nel campo di battaglia, pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.
La creatura incantata prende +1/+1. [Oracle 2000/02/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0199</id>
    <name>Stregone di Krov</name>
    <text>{T}, Scarta una carta non nera: Pesca un carta.
{T}, Scarta una carta nera: Pesca due carte, poi scarta una di esse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0200</id>
    <name>Vampiro di Krov</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se una creatura alla quale il Vampiro di Krov ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia quella carta sotto il tuo controllo. Sacrificala quando perdi il controllo del Vampiro di Krov.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0201</id>
    <name>Promontorio</name>
    <text>Il Promontorio non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino desolazione su di esso.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino desolazione dal Promontorio.
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana. Metti un segnalino desolazione sul Promontorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0202</id>
    <name>Talismano di Lapislazzuli</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia blu, puoi pagare {3}. Se lo fai, STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0203</id>
    <name>Esplosione di Lava</name>
    <text>L'Esplosione di Lava infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se l'Esplosione di Lava infligge danno ad una creatura, quel danno non può essere prevenuto o ridiretto ad un'altra creatura o a un giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0204</id>
    <name>Canali Lavici</name>
    <text>I Canali Lavici non STAPpano durante il tuo STAP se hanno un segnalino desolazione.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino desolazione dai Canali Lavici.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. Metti un segnalino desolazione sui Canali Lavici.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0205</id>
    <name>Legioni di Lim-Dûl</name>
    <text>Passa-paludi neve</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0206</id>
    <name>Rito di Leshrac</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha passa-paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0207</id>
    <name>Sigillo di Leshrac</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia verde, puoi pagare {B}{B}. Se lo fai, guarda la mano di quel giocatore e scegli una carta da essa. Il giocatore scarta quella carta.
{B}{B}: Il proprietario riprende in mano Sigillo di Leshrac.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0208</id>
    <name>Lhurgoyf</name>
    <text>La forza del Lhurgoyf è pari al numero di carte creatura presenti in tutti i cimiteri, e la sua costituzione è pari a quel numero più uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0209</id>
    <name>Attacco Fulmineo</name>
    <text>Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0210</id>
    <name>Coorte di Lim-Dûl</name>
    <text>Ogniqualvolta la Coorte di Lim-Dûl blocca o viene bloccata da una creatura, quella creatura non può essere rigenerata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0211</id>
    <name>Maledizione di Lim-Dûl</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, per ogni giocatore, la Maledizione di Lim-Dûl infligge 1 danno a quel giocatore a meno che egli paghi {B} o {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0212</id>
    <name>Ordine Perduto di Jarkeld</name>
    <text>Mentre l'Ordine Perduto di Jarkeld entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
La forza e la costituzione dell'Ordine Perduto di Jarkeld sono pari ciascuna a 1 più il numero di creature controllate dal giocatore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0213</id>
    <name>Richiamo</name>
    <text>Incanta creatura
Tutte le creature in grado di bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0214</id>
    <name>Vento Sconvolgente</name>
    <text>Incanta creatura
Mantenimento cumulativo {G}
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, il Vento Sconvolgente infligge 2 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0215</id>
    <name>Mago dell'Invisibile</name>
    <text>{1}{U}, {T}: STAPpa un artefatto bersaglio controllato da un avversario e guadagnane il controllo fino alla fine del turno. Guadagna rapidità fino alla fine del turno. Quando perdi il controllo dell'artefatto, TAPpalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0216</id>
    <name>Talismano di Malachite</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia verde, puoi pagare {3}. Se lo fai, STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0217</id>
    <name>Marton Stromgald</name>
    <text>Ogniqualvolta Marton Stromgald attacca, le altre creature attaccanti prendono +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura attaccante diversa da Marton Stromgald.
Ogniqualvolta Marton Stromgald blocca, le altre creature bloccanti prendono +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura bloccante diversa da Marton Stromgald.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0218</id>
    <name>Corpo a Corpo</name>
    <text>Lancia il Corpo a Corpo solo durante la tua fase di combattimento, prima che siano dichiarati i bloccanti.
Invece del giocatore in difesa, sei tu a scegliere come ciascuna creatura blocca in questo turno.
Ogniqualvolta una creatura attacca e non viene bloccata in questo turno, STAPpala e rimuovila dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0219</id>
    <name>Disgelo</name>
    <text>Tutte le terre non hanno più neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0220</id>
    <name>Mercenari</name>
    <text>{3}: Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno da questa creatura. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0221</id>
    <name>Merieke Ri Berit</name>
    <text>Merieke Ri Berit non STAPpa durante il tuo STAP.
{T}: Prendi il controllo di una creatura bersaglio fintanto che controlli Merieke Ri Berit. Quando Merieke Ri Berit lascia il campo di battaglia o diventa STAPpata, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0222</id>
    <name>Trance Ipnotico</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {1}
{U}, Scarta una carta: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0223</id>
    <name>Pioggia di Meteore</name>
    <text>La Pioggia di Meteore infligge X più 1 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0224</id>
    <name>Groviglio Mentale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta una carta.
Tu peschi una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0225</id>
    <name>Deformare la Mente</name>
    <text>Guarda la mano di un giocatore bersaglio e scegli da essa X carte. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0226</id>
    <name>Frusta Mentale</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può pagare {3}. Se non lo fa, la Frusta Mentale gli infligge 2 danni e tu TAPpi quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0227</id>
    <name>Servitore di Leshrac</name>
    <text>Protezione dal nero
All'inizio del tuo mantenimento, il Servitore di Leshrac ti infligge 5 danni a meno che tu sacrifichi una creatura diversa dal Servitore di Leshrac. Se il Servitore di Leshrac ti infligge danno in questo modo, TAPpalo.
{T}: Distruggi una creatura o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0228</id>
    <name>Servitore di Tevesh Szat</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il Servitore di Tevesh Szat ti infligge 2 danni a meno che tu paghi {B}{B}.
{T}: La creatura bersaglio prende +3/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0229</id>
    <name>Popolo di Nebbia</name>
    <text>{U}: Neutralizza una magia bersaglio che ha come bersaglio il Popolo della Nebbia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0230</id>
    <name>Vermi Talpa</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare i Vermi Talpa durante il tuo STAP.
{T}: TAPpa una terra bersaglio. Quella terra non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che i Vermi Talpa restano TAPpati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0231</id>
    <name>Monsone</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni giocatore, TAPpa tutte le Isole STAPpate che quel giocatore controlla e il Monsone infligge X danni a quel giocatore, dove X è il numero di Isole TAPpate in questo modo. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0232</id>
    <name>Immondo della Brughiera</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0233</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0234</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0235</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0236</id>
    <name>Capra di Montagna</name>
    <text>Passa-montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0237</id>
    <name>Titano delle Montagne</name>
    <text>{1}{R}{R}: Fino alla fine del turno, ogniqualvolta lanci una magia nera, metti un segnalino +1/+1 sul Titano delle Montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0238</id>
    <name>Valanga di Fango</name>
    <text>Le creature senza volare non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore può scegliere un qualsiasi numero di creature senza volare TAPpate che controlla e pagare {2} per ogni creatura scelta in questo modo. Se il giocatore lo fa, STAPpa quelle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0239</id>
    <name>Musico</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {1}
{T}: Metti un segnalino musica su una creatura bersaglio. Se non ha "All'inizio del tuo mantenimento, distruggi questa creatura a meno che tu paghi {1} per ogni segnalino musica presente su di essa", guadagna questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0240</id>
    <name>Potenza Mistica</name>
    <text>Incanta terra che controlli; Mantenimento cumulativo {1}{U}
La terra incantata ha "{T}: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0241</id>
    <name>Remora Mistica</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {1}
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia non creatura, puoi pescare una carta a meno che quel giocatore paghi {4}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0242</id>
    <name>Talismano di Madreperla</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia bianca, puoi pagare{3}. Se lo fai, STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0243</id>
    <name>Paradosso Energetico</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {3}.
Se vengono TAPpate per attingere mana, le Pianure producono {R}, le Isole producono {G}, le Paludi producono {W}, le Montagne producono {U} e le Foreste producono {B} anziché qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0244</id>
    <name>Sapere della Natura</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0245</id>
    <name>Necropotenza</name>
    <text>Salta la tua acquisizione.
Ogniqualvolta scarti una carta, esilia quella carta dal tuo cimitero.
Paga 1 punto vita: Esilia a faccia in giù la prima carta del tuo grimorio. Aggiungila alla tua mano all'inizio della tua prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0246</id>
    <name>Norritt</name>
    <text>{T}: STAPpa una creatura blu.
{T}: Scegli una creatura non-Muro bersaglio che il giocatore attivo ha controllato ininterrottamente fino dall'inizio del turno. Quella creatura attacca in questo turno se può farlo. Se non lo fa, distruggila all'inizio della prossima sottofase finale. Attiva questa abilità solo prima della dichiarazione degli attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0247</id>
    <name>Giuramento di Lim-Dûl</name>
    <text>Ogniqualvolta perdi punti vita, per ogni singolo punto vita che hai perso, sacrifica un permanente diverso dal Giuramento di Lim-Dûl a meno che tu scarti una carta. (Il danno che ti viene inflitto ti causa una perdita di punti vita)
{B}{B}: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0248</id>
    <name>Talismano d'Onice</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia nera, puoi pagare {3}. Se lo fai, STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0249</id>
    <name>Orchi Cannonieri</name>
    <text>{T}: Gli Orchi Cannonieri infliggono 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 3 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0250</id>
    <name>Orchi Coscritti</name>
    <text>Gli Orchi Coscritti non possono attaccare a meno che almeno altre due creature attacchino.
Gli Orchi Coscritti non possono bloccare a meno che almeno altre due creature blocchino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0251</id>
    <name>Orco Contadino</name>
    <text>{T}: Una terra bersaglio diventa una Palude fino al prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0252</id>
    <name>Orco Guaritore</name>
    <text>{R}{R}, {T}: Una creatura bersaglio non può essere rigenerata in questo turno.
{B}{B}{R}, {T}: Rigenera una creatura nera o verde bersaglio.
{R}{G}{G}, {T}: Rigenera una creatura nera o verde bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0253</id>
    <name>Orco Bibliotecario</name>
    <text>{R}, {T}: Guarda le prime otto carte del tuo grimorio. Esiliane quattro a caso, poi metti le altre in cima al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0254</id>
    <name>Orco Boscaiolo</name>
    <text>{T}, Sacrifica una Foresta: Aggiungi tre mana in qualsiasi combinazione di {R} e/o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0255</id>
    <name>Orchi Invasori</name>
    <text>Ogniqualvolta gli Orchi Invasori attaccano e non sono bloccati, puoi guadagnare il controllo di una terra bersaglio controllata dal giocatore in difesa fintanto che controlli gli Orchi Invasori. Se lo fai, gli Orchi Invasori non assegnano danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0256</id>
    <name>Ordine della Torcia Sacra</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Neutralizza una magia nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0257</id>
    <name>Ordine dello Scudo Bianco</name>
    <text>Protezione dal nero
{W}: L'Ordine dello Scudo Bianco guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{W}{W}: L'Ordine dello Scudo Bianco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0258</id>
    <name>Orsi Bianchi</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0259</id>
    <name>Panico</name>
    <text>Lancia questa magia solo durante il combattimento, prima che siano dichiarati i bloccanti.
La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0260</id>
    <name>Pentagramma delle Ere</name>
    <text>{4}, {T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta ti infliggerebbe danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0261</id>
    <name>Ratti Appestati</name>
    <text>La forza dei Ratti Appestati è pari al numero di altri Ratti nel campo di battaglia. (Per esempio, fintanto che ci sono altri 2 Ratti nel campo di battaglia, la forza e la costituzione dei Ratti Appestati sono pari a 2/3.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0262</id>
    <name>Destriero Spettrale</name>
    <text>Volare
{T}: La creatura bersaglio che controlli con costituzione pari o inferiore a 2, prende +1/+1 e guadagna volare fino alla fine del turno. Quando il Destriero Spettrale lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica quella creatura.
Quando la creatura lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica il Destriero Spettrale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0263</id>
    <name>Trabocchetto</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica il Trabocchetto: Distruggi una creatura attaccante bersaglio senza volare. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0264</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0265</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0266</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0267</id>
    <name>Kraken Polare</name>
    <text>Travolgere
Il Kraken Polare entra nel campo di battaglia TAPpato.
Mantenimento cumulativo-Sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0268</id>
    <name>Portento</name>
    <text>Guarda le prime 3 carte del grimorio di un giocatore bersaglio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine. Puoi decidere che quel giocatore rimescoli il proprio grimorio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0269</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0270</id>
    <name>Vaiolo</name>
    <text>Ogni giocatore perde un terzo dei suoi punti vita, quindi scarta un terzo delle carte della sua mano, poi sacrifica un terzo delle creature che controlla, poi sacrifica un terzo delle terre che controlla. Arrotonda per eccesso ogni volta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0271</id>
    <name>Sigillo Prismatico</name>
    <text>Incanta creatura
Mentre il Sigillo Prismatico entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata dalle fonti del colore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0272</id>
    <name>Allosauro Pigmeo</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0273</id>
    <name>Pyknite</name>
    <text>Quando Pyknite entra nel campo di battaglia, pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0274</id>
    <name>Piroscarica</name>
    <text>Scegli una - Neutralizza una magia bersaglio se è blu; oppure distruggi un permanente bersaglio se è blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0275</id>
    <name>Piroclasma</name>
    <text>Il Piroclasma infligge 2 danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0276</id>
    <name>Adunata</name>
    <text>Le creature bloccanti prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0277</id>
    <name>Raggio del Comando</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio controllata da un avversario e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Quando perdi il controllo della creatura, TAPpala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0278</id>
    <name>Raggio dell'Annullamento</name>
    <text>Il giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la prima carta del suo grimorio.
Tu peschi una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0279</id>
    <name>Distorsione della Realtà</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}{U}{U}
Se vengono TAPpate per attingere mana, le Pianure producono {R}, le Paludi producono {G}, le Montagne producono {W}, e le Foreste producono {B} anziché qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0280</id>
    <name>Bonifica</name>
    <text>Le creature nere non possono attaccare a meno che il loro controllare sacrifichi una terra per ogni creatura nera attaccante che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0281</id>
    <name>Scarabeo Rosso</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata da creature rosse.
La creatura incantata prende +2/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0282</id>
    <name>Rigenerazione</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0283</id>
    <name>Driade della Brina</name>
    <text>Passa-foreste neve</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0284</id>
    <name>Rituale di Sottomissione</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2}
Se una terra viene TAPpata per attingere mana, essa produce mana incolore anziché di qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0285</id>
    <name>Delta del Fiume</name>
    <text>Il Delta del Fiume non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino desolazione su di esso.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino desolazione dal Delta del Fiume.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. Metti un segnalino desolazione sul Delta del Fiume.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0286</id>
    <name>Volta Runica</name>
    <text>La Volta Runica entra nel campo di battaglia TAPpata.
{X}, {T}, Sacrifica la Volta Runica: X creature bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non possono essere bloccate in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0287</id>
    <name>Tigre dai Denti a Sciabola</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0288</id>
    <name>Dono Divino</name>
    <text>Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti alla creatura bersaglio in questo turno. All'inizio della prossima sottofase finale, metti un segnalino +0/+1 su quella creatura per ogni punto danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0289</id>
    <name>Wurm Squamato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0290</id>
    <name>Spirito del Mare</name>
    <text>{U}: Lo Spirito del Mare prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0291</id>
    <name>Convulsioni</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata diventa TAPpata, le Convulsioni infliggono 3 danni al controllore della creatura incantata a meno che quel giocatore paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0292</id>
    <name>Serafino</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una creatura danneggiata dal Serafino in questo turno viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia quella creatura sotto il tuo controllo all'inizio della prossima sottofase finale. Sacrifica la creatura quando perdi il controllo del Serafino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0293</id>
    <name>Errante delle Nevi</name>
    <text>{R}{G}: L'Errante della Neve prende +1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0294</id>
    <name>Distruggi Artefatto</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0295</id>
    <name>Portatore di Scudo</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0296</id>
    <name>Scudo delle Ere</name>
    <text>{2}: Previeni il prossimo punto danno che ti verrebbe inflitto questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0297</id>
    <name>Shyft</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi far diventare Shyft di uno o più colori a tua scelta. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0298</id>
    <name>Spirito Sibilante</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spirito Sibilante attacca, il giocatore in difesa può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0299</id>
    <name>Aquila di Mare Argentata</name>
    <text>Volare, travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0300</id>
    <name>Nave Scheletrica</name>
    <text>Quando non controlli Isole, sacrifica la Nave Scheletrica.
{T}: Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0301</id>
    <name>Catapulta di Teschi</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica una creatura: La Catapulta di Teschi infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0302</id>
    <name>Prestigiatore Psichico</name>
    <text>Cambia il testo di una magia o di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le istanze di un termine di colore con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "la magia bersaglio nera" in "la magia bersaglio blu") (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0303</id>
    <name>Diavolo delle Nevi</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
La creatura incantata ha attacco improvviso fintanto che sta bloccando e tu controlli una terra neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0304</id>
    <name>Fortezza delle Nevi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{1}: La Fortezza delle nevi prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{1}: La Fortezza delle nevi prende +0/+1 fino alla fine del turno.
{3}: La Fortezza delle Nevi infligge 1 danno a una creatura bersaglio senza volare che ti sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0305</id>
    <name>Segugio delle Nevi</name>
    <text>{1}, {T}: I proprietari riprendono in mano il Segugio delle Nevi e una creatura bersaglio verde o blu che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0306</id>
    <name>Tormenta Accecante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -X/-Y. Se quella creatura sta attaccando, X è il numero di terre neve controllate dal giocatore in difesa. Altrimenti, X è il numero di terre neve controllate dal suo controllore. Y è pari a X o alla costituzione della creatura incantata meno 1, quale dei due è il minore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0307</id>
    <name>Foresta Innevata</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0308</id>
    <name>Isola Innevata</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0309</id>
    <name>Montagna Innevata</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0310</id>
    <name>Pianura Innevata</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0311</id>
    <name>Palude Innevata</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0312</id>
    <name>Nevicata</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {U}
Ogniqualvolta un'Isola viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore può aggiungere {U} alla sua riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra). Se quella Isola è neve, il suo controllore può invece aggiungere {U}{U} alla sua riserva di mana. Spendi questo mana solo per pagare costi di mantenimenti cumulativi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0313</id>
    <name>Golem di Soldevi</name>
    <text>Il Golem di Soldevi non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi STAPpare una creatura TAPpata bersaglio controllata da un avversario. Se lo fai, STAPpa il Golem di Soldevi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0314</id>
    <name>Ingegnere di Soldevi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana. Spendi questo mana solo per attivare le abilità degli artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0315</id>
    <name>Simulacro di Soldevi</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {1}
{1}: Il Simulacro di Soldevi prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0316</id>
    <name>Canti dei Dannati</name>
    <text>Aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni carta creatura nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0317</id>
    <name>Barriera dell'Anima</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia creatura, la Barriera dell'Anima infligge 2 danni a quel giocatore a meno che egli paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0318</id>
    <name>Bruciare l'Anima</name>
    <text>Spendi solo mana nero e/o rosso per X.
Bruciare l'Anima infligge X danni a una creatura o ad un giocatore bersaglio. Guadagni punti vita pari al danno inflitto, ma non più dell'ammontare di {B} pagati per X, o dei punti vita totali del giocatore prima che Bruciare l'Anima infliggesse il danno, o della costituzione della creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0319</id>
    <name>Bacio dell'Anima</name>
    <text>Incanta creatura
{B}, Paga 1 punto vita: La creatura incantata prende +2/+2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di tre volte ogni turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0320</id>
    <name>Scudo Spettrale</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2 e non può essere bersaglio di magie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0321</id>
    <name>Bottino del Male</name>
    <text>Per ogni carta artefatto o creatura nel cimitero di un avversario bersaglio, aggiungi {1} alla tua riserva di mana e guadagni un punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0322</id>
    <name>Bottino di Guerra</name>
    <text>X è il numero di carte creatura e/o artefatto nel cimitero di un avversario mentre lanci il Bottino di Guerra.
Distribuisci X segnalini +1/+1 su un qualsiasi numero di creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0323</id>
    <name>Bastone delle Ere</name>
    <text>Le creature con abilità passa-terre possono essere bloccate come se non avessero quelle abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0324</id>
    <name>Stampede</name>
    <text>Le creature attaccanti prendono +1/+0 e guadagnano travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0325</id>
    <name>Fetore Mefitico</name>
    <text>Distruggi tutte le Pianure.
Per ogni terra messa in un cimitero in questo modo, il Fetore Mefitico infligge 1 danno al controllore di quella terra a meno che egli paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0326</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0327</id>
    <name>Spirito della Pietra</name>
    <text>Lo Spirito della Pietra non può essere bloccato dalle creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0328</id>
    <name>Mani di Pietra</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2.
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0329</id>
    <name>Spirito della Tempesta</name>
    <text>Volare
{T}: Lo Spirito della Tempesta infligge 2 danni ad una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0330</id>
    <name>Legame della Tempesta</name>
    <text>{2}, Scarta una carta a caso: Il Legame della Tempesta infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0331</id>
    <name>Setta di Stromgald</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Neutralizza una magia bianca bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0332</id>
    <name>Crescita Ritardata</name>
    <text>Il giocatore bersaglio sceglie tre carte dalla sua mano e le mette in cima al suo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0333</id>
    <name>Sorgenti Sulfuree</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. Le Sorgenti Sulfuree ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0334</id>
    <name>Pietra del Sole</name>
    <text>{2}, Sacrifica una terra neve: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0335</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0336</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0337</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0338</id>
    <name>Da Spade, a Spighe!</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio. Il suo controllore guadagna punti vita pari alla sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0339</id>
    <name>Tarpan</name>
    <text>Quando il Tarpan viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0340</id>
    <name>Termofusione</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Se quella terra era una terra neve, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0341</id>
    <name>Sanguisuga Mentale</name>
    <text>Ogniqualvolta un'Isola controllata da un avversario diventa TAPpata, tu puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0342</id>
    <name>Muro di Tuoni</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Volare
{U}: Il Muro di Tuoni prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0343</id>
    <name>Crinale Alberato</name>
    <text>Il Crinale Alberato non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino desolazione su di esso.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino desolazione dal Crinale Alberato.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana. Metti un segnalino desolazione sul Crinale Alberato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0344</id>
    <name>Bomba a Tempo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento metti un segnalino tempo su Bomba a Tempo.
{1}, {T}, Sacrifica la Bomba a Tempo: La Bomba a Tempo infligge a tutte le creature e a tutti i giocatori un danno pari al numero di segnalini tempo sulla Bomba a Tempo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0345</id>
    <name>Muro Infiammabile</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Sacrifica il Muro Infiammabile: Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana.
{R}, Sacrifica il Muro Infiammabile: Il Muro Infiammabile infligge 2 danni alla creatura bersaglio che esso sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0346</id>
    <name>Gigante di Tor</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0347</id>
    <name>Guerra Totale</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore attacca con una o più creature, distruggi tutte le creature STAPpate non-Muro controllate da quel giocatore che non hanno attaccato, tranne le creature che quel giocatore non ha controllato ininterrottamente fino dall'inizio del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0348</id>
    <name>Tocco della Morte</name>
    <text>Il Tocco della Morte infligge 1 danno a un giocatore bersaglio. Tu guadagni 1 punto vita.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0349</id>
    <name>Tocco Vitale</name>
    <text>Fino alla fine del turno, la creatura bersaglio guadagna rapidità e "{0}: STAPpa questa creatura. Attiva questa abilità solo una volta."
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0350</id>
    <name>Scopripista</name>
    <text>La creatura bersaglio non può essere bloccata in turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0351</id>
    <name>Fiume Sotterraneo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. Il Fiume Sotterraneo ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0352</id>
    <name>Balzo Improvviso</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0353</id>
    <name>Ninnolo di Urza</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Ninnolo di Urza: Guarda una carta a caso nella mano del giocatore bersaglio. Tu peschi una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0354</id>
    <name>Prateria</name>
    <text>La Prateria non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino desolazione su di essa.
All'inizio del tuo mentenimento, rimuovi un segnalino desolazione dalla Prateria.
{T}: Aggiungi {W} o {G} alla tua riserva di mana. Metti un segnalino desolazione sulla Prateria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0355</id>
    <name>Soffio Velenoso</name>
    <text>Alla fine del combattimento, distruggi tutte le creature che hanno bloccato o sono state bloccate dalla creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0356</id>
    <name>Vertigini</name>
    <text>Le Vertigini infliggono 2 danni a una creatura bersaglio con volare. Quella creatura perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0357</id>
    <name>Reliquia Vessatrice</name>
    <text>{3}, {T}: Il giocatore bersaglio nomina una carta, poi rivela la prima carta del suo grimorio. Se è la carta nominata, il giocatore la aggiunge alla sua mano. Altrimenti, il giocatore la mette nel suo cimitero e la Reliquia Vessatrice gli infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0358</id>
    <name>Sfera Vibrante</name>
    <text>Fintanto che è il tuo turno, le creature che controlli prendono +2/+0.
Fintanto che non è il tuo turno, le creature che controlli prendono -0/-2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0359</id>
    <name>Muro che Cammina</name>
    <text>Difensore
{3}: Il Muro che Cammina prende +3/-1 fino alla fine del turno e può attaccare in questo turno come se non avesse difensore. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0360</id>
    <name>Muro di Lava</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{R}: Il Muro di Lava prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0361</id>
    <name>Muro di Aghi di Pino</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{G}: Rigenera il Muro di Aghi di Pino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0362</id>
    <name>Muraglia di Scudi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0363</id>
    <name>Carro da Guerra</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0364</id>
    <name>Allarme</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dalla creatura attaccante bersaglio in questo turno. [Oracle 2000/02/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0365</id>
    <name>Aliante d'Osso di Balena</name>
    <text>{2}, {T}: La creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 3 guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0366</id>
    <name>Scarabeo Bianco</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata dalle creature bianche.
La creatura incantata prende +2/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente bianco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0367</id>
    <name>Riflesso Abbagliante</name>
    <text>Tutte le creature perdono volare fino alla fine del turno.
Sacrifica una terra neve: Riprendi in mano il Riflesso Abbagliante dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0368</id>
    <name>Wiitigo</name>
    <text>Il Wiitigo entra nel campo di battaglia con sei segnalini +1/+1.
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sullo Wiitigo se ha bloccato o è stato bloccato dal tuo ultimo mantenimento. Altrimenti rimuovi un segnalino +1/+1 dallo Wiitigo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0369</id>
    <name>Crescita Rigogliosa</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {G} alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0370</id>
    <name>Spirito del Vento</name>
    <text>Volare
Lo Spirito del Vento non può essere bloccato tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0371</id>
    <name>Ali degli Aesthir</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+0 e ha volare e attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0372</id>
    <name>Brivido dell'Inverno</name>
    <text>Lancia il Brivido dell'Inverno solo durante il combattimento, prima che siano dichiarati i bloccanti.
X non può essere maggiore del numero di terre neve che controlli.
Distruggi X creature attaccanti alla fine del combattimento. Per ogni creatura attaccante, il suo controllore può pagare {1} o {2} per prevenire questo effetto. Se quel giocatore paga solo {1} per quella creatura, previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e subìto da quella creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0373</id>
    <name>Fuochi Fatui Avvizzenti</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica i Fuochi Fatui Avvizzenti.
{B}: I Fuochi Fatui Avvizzenti infliggono 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore. Attiva questa abilità in ogni turno per un numero di volte non superiore al numero di Paludi neve che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0374</id>
    <name>Mammut Lanosi</name>
    <text>I Mammut Lanosi hanno travolgere fintanto che controlli una terra neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0375</id>
    <name>Ragno Lanoso</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Ogniqualvolta il Ragno Lanoso blocca una creatura con volare, il Ragno Lanoso prende +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0376</id>
    <name>Ordine di Distruzione</name>
    <text>Distruggi un Muro bersaglio. Non può essere rigenerato. L'Ordine di Distruzione infligge al controllore di quel Muro un danno pari al costo di mana convertito di quel Muro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0377</id>
    <name>Ordine di Annullamento</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano la creatura bersaglio e tutte le Aura bianche che possiedi assegnate a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0378</id>
    <name>Ira di Marit Lage</name>
    <text>Quando l'Ira di Marit Lage entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le creature rosse.
Le creature rosse non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0379</id>
    <name>Gnatte del Yavimaya</name>
    <text>Volare
{G}: Rigenera le Gnatte del Yavimaya.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0380</id>
    <name>Incantatore di Zur</name>
    <text>{2}{B},{T}: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva quest'abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0381</id>
    <name>Globo di Zur</name>
    <text>Sacrifica una terra: Guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0382</id>
    <name>Stregone di Zur</name>
    <text>{T}: Lo Stregone di Zur infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ICE0383</id>
    <name>Malia di Zur</name>
    <text>I giocatori giocano a carte scoperte.
Se un giocatore sta per pescare una carta, invece la rivela. Poi ogni altro giocatore può pagare 2 punti vita. Se un giocatore lo fa, metti quella carta nel cimitero del suo proprietario. Altrimenti, quel giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>