<cards name="Invasione">
  <item>
    <id>INV0001</id>
    <name>Sanguisuga di Alabastro</name>
    <text>Le magie bianche che lanci costano {W} addizionale per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0002</id>
    <name>Angelo della Misericordia</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
Quando l'Angelo della Misericordia entra nel campo di battaglia, guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0003</id>
    <name>Soldato Fervente</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)
Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Soldato Fervente entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0004</id>
    <name>Atalya, Maestra Samita</name>
    <text>{X}, {T}: Scegli una - Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno; oppure guadagni X punti vita. Spendi solo mana bianco in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0005</id>
    <name>Emissario di Benalia</name>
    <text>Potenziamento {1}{G} (Puoi pagare {1}{G} addizionale mentre lanci questa magia).
Quando l'Emissario di Benalia entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0006</id>
    <name>Araldi di Benalia</name>
    <text>{3}{U}, {T}: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0007</id>
    <name>Lanciere di Benalia</name>
    <text>Potenziamento {2}{W} (Puoi pagare {2}{W} addizionale mentre lanci questa magia).
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Lanciere di Benalia entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 e con attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0008</id>
    <name>Trapper di Benalia</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0009</id>
    <name>Luce Accecante</name>
    <text>TAPpa tutte le creature non bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0010</id>
    <name>Unicorno di Capash</name>
    <text>{1}{W}, {T}, Sacrifica l'Unicorno di Capash: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0011</id>
    <name>Accolito Scarlatto</name>
    <text>Protezione dal rosso
{W}: La creatura bersaglio guadagna protezione dal rosso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0012</id>
    <name>Cavaliere Crociato</name>
    <text>Protezione dal nero
Il Cavaliere Crociato prende +1/+1 per ogni Palude controllata dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0013</id>
    <name>Morte o Gloria</name>
    <text>Dividi tutte le carte creatura presenti nel tuo cimitero in due pile. Esilia una pila a scelta di un avversario e rimetti l'altra sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0014</id>
    <name>Colpo Devastante</name>
    <text>Potenziamento {2}{U} (Puoi pagare {2}{U} addizionale mentre lanci questa magia).
Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0015</id>
    <name>Presenza Divina</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggere 4 o più danni a una creatura o a un giocatore, invece quella fonte infligge 3 danni a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0016</id>
    <name>Combatti o Scappa</name>
    <text>All'inizio della fase di combattimento di ogni avversario, separa in due pile tutte le creature controllate da quel giocatore. In questo turno possono attaccare soltanto le creature presenti in una delle due pile a sua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0017</id>
    <name>Angelo Scintillante</name>
    <text>Volare
{U}: L'Angelo Scintillante guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0018</id>
    <name>Rovina Globale</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie una terra per ogni tipo di terra base  tra le terre che controlla, poi sacrifica le rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0019</id>
    <name>Giudizio Affrettato</name>
    <text>Mentre il Giudizio Affrettato entra sul campo di battaglia, scegli un colore.
Se una magia istantaneo o stregoneria del colore scelto ti infligge danno, infligge invece quel danno al proprio controllore. [Oracle 2001/03/07]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0020</id>
    <name>Giorno Sacro</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0021</id>
    <name>Rilasciare</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio che controlli. Rimetti nel campo di battaglia quella carta sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0022</id>
    <name>Accolito di Ossidiana</name>
    <text>Protezione dal nero
{W}: Una creatura bersaglio guadagna protezione dal nero fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0023</id>
    <name>Tocco di Orim</name>
    <text>Potenziamento {1} (Puoi pagare {1} addizionale mentre lanci questa magia.)
Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. Se è stato pagato il costo di potenziamento, invece previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0024</id>
    <name>Giuramento di Lealtà</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dai colori dei permanenti che controlli. Questo effetto non rimuove il Giuramento di Lealtà.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0025</id>
    <name>Barricate della Prigione</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Potenziamento {1}{W} (Puoi pagare {1}{W} addizionale mentre lanci questa magia).
Se è stato pagato il costo di potenziamento, le Barricate della Prigione entrano nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 e con "Le Barricate della Prigione possono attaccare come se non avessero difensore."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0026</id>
    <name>Sfera Protettiva</name>
    <text>{1}, Paga 1 punto vita: Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno da una fonte a tua scelta che condivida un colore con quello del mana speso per questo costo di attivazione (Il mana incolore non previene alcun danno).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0027</id>
    <name>Riflesso Puro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia creatura, distruggi tutti i Riflessi. Poi quel giocatore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Riflesso X/X bianca, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0028</id>
    <name>Elefante Inarrestabile</name>
    <text>{G}: La creatura bersaglio blocca l'Elefante Inarrestabile in questo turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0029</id>
    <name>Grifone dal Tallone Tagliente</name>
    <text>Volare
Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0030</id>
    <name>Trattenere</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da una creatura attaccante bersaglio in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0031</id>
    <name>Porzione Rivitalizzante</name>
    <text>Guadagni 3 punti vita.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0032</id>
    <name>Vantaggi della Diversità</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia multicolore, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0033</id>
    <name>Reya Dawnbringer</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
All'inizio del tuo mantenimento, puoi rimettere sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0034</id>
    <name>Rotta</name>
    <text>Puoi lanciare la Rotta in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo se paghi {2} addizionale per lanciarla.
Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0035</id>
    <name>Genio Ruham</name>
    <text>Attacco improvviso
Il Genio Ruham prende -2/-2 fintanto che il bianco è il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0036</id>
    <name>Conforto Samita</name>
    <text>Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno da una fonte a tua scelta. Ogniqualvolta viene prevenuto in questo modo danno da una fonte nera o rossa in questo turno, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0037</id>
    <name>Catene</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore.
{W}: Il proprietario riprende in mano le Catene.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0038</id>
    <name>Spirito della Resistenza</name>
    <text>Se controlli un permanente di ogni colore, previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0039</id>
    <name>Tessitore di Spiriti</name>
    <text>{2}: Una creatura verde o blu bersaglio prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0040</id>
    <name>L'Unione Fa la Forza</name>
    <text>Incanta creatura
Dominio - La creatura incantata prende +1/+1 per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0041</id>
    <name>Apprendista Soleologo</name>
    <text>{G}, {T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
{U}, {T}: Metti una creatura bersaglio che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0042</id>
    <name>Maestro Soleologo</name>
    <text>{G}{G}, {T}: Le creature che controlli prendono +2/+2 fino alla fine del turno.
{U}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0043</id>
    <name>L'Amore di Teferi</name>
    <text>{W}, Sacrifica un incantesimo: Distruggi un incantesimo bersaglio.
{3}{U}{U}: Neutralizza una magia incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0044</id>
    <name>Gigante Viaggiatore</name>
    <text>Dominio - Il Gigante Viaggiatore prende +1/+1 per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0045</id>
    <name>Selezione</name>
    <text>Distruggi un permanente bersaglio non terra se c'è sul campo di battaglia un altro permanente con lo stesso nome.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0046</id>
    <name>Revoca di Barrin</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio se quel permanente condivide un colore con il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0047</id>
    <name>Veggente Cieco</name>
    <text>{1}{U}: La magia o il permanente bersaglio diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0048</id>
    <name>Onda Frangente</name>
    <text>Puoi lanciare l'Onda Frangente in un qualsiasi momenti in cui potresti lanciare un istantaneo se paghi {2} addizionale per lanciarla.
Contemporaneamente STAPpa tutte le creature TAPpate e TAPpa tutte le creature STAPpate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0049</id>
    <name>Repressione Collettiva</name>
    <text>Dominio - Le creature non possono attaccarti a meno che il loro controllore paghi {X} per ogni creatura che egli controlla e che ti attacca, dove X è il numero di tipi di terre base tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0050</id>
    <name>Spruzzo di Cristallo</name>
    <text>Cambia il testo di una magia o di un permanente bersaglio sostituendo in tutte le occasioni il nome di un colore o di un tipo di terra base con un altro fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0051</id>
    <name>Disturbo</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0052</id>
    <name>Scia Distorcente</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano X permanenti non terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0053</id>
    <name>Passero Onirico</name>
    <text>Volare
{T}: La terra bersaglio diventa un tipo di terra base a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0054</id>
    <name>Imperatrice Galina</name>
    <text>{U}{U}, {T}: Guadagni il controllo di un permanente leggendario bersaglio. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0055</id>
    <name>Fuga di Essenza</name>
    <text>Incanta permanente
Se il permanente incantato è verde o rosso, ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questo permanente a meno che tu paghi il suo costo di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0056</id>
    <name>Escludere</name>
    <text>Neutralizza una magia creatura bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0057</id>
    <name>Certezza o Finzione</name>
    <text>Rivela le prime cinque carte del tuo grimorio. Un avversario separa quelle carte in due pile. Aggiungi alla tua mano una pila e metti l'altra nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0058</id>
    <name>Squadrone di Spiritelli</name>
    <text>Potenziamento {3}{U} (Puoi pagare {3}{U} addizionale mentre lanci questa magia.)
Se è stato pagato il costo di potenziamento, lo Squadrone di Spiritelli entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 e con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0059</id>
    <name>Labirinto del Mana</name>
    <text>I giocatori non possono lanciare magie che hanno almeno un colore in comune con l'ultima magia lanciata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0060</id>
    <name>Manipolare il Fato</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per tre carte, esiliale e poi rimescola il tuo grimorio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0061</id>
    <name>Aerostato Metatrano</name>
    <text>Volare
{X}{U}: Puoi mettere sul campo di battaglia dalla tua mano una carta creatura con costo di mana convertito pari a X. Se lo fai, il proprietario riprende in mano l'Aerostato Metatrano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0062</id>
    <name>Trasporto Metatrano</name>
    <text>Volare
Il Trasporto Metatrano non può essere bloccato da creature blu.
{U}: Una creatura bersaglio diventa blu fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0063</id>
    <name>Zombie Metatrano</name>
    <text>{B}: Rigenera lo Zombie Metatrano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0064</id>
    <name>Opzione</name>
    <text>Guarda la prima carta del tuo grimorio. Puoi mettere quella carta in fondo al tuo grimorio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0065</id>
    <name>Terreno Illusorio</name>
    <text>Incanta terra
Mentre il Terreno Illusorio entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di terra base.
La terra incantata è del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0066</id>
    <name>Sondare</name>
    <text>Potenziamento {1}{B} (Puoi pagare {1}{B} addizionale mentre lanci questa magia).
Pesca tre carte, poi scarta due carte.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0067</id>
    <name>Proibizione</name>
    <text>Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
Neutralizza una magia bersaglio se il suo costo di mana convertito è pari o inferiore a 2. Se è stato pagato il costo di potenziamento, invece neutralizza quella magia se il suo costo di mana convertito è pari o inferiore a 4.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0068</id>
    <name>Battaglia Psichica</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore sceglie uno o più bersagli, ogni giocatore rivela la prima carta del suo grimorio. Il giocatore che rivela la carta con il maggiore costo di mana convertito può cambiare il bersaglio o i bersagli. Se due o più carte condividono lo stesso maggiore costo, il bersaglio o i bersagli restano invariati. Cambiare i bersagli in questo modo non innesca questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0069</id>
    <name>Corvo dell'Arcobaleno</name>
    <text>Volare
{1}: Il Corvo dell'Arcobaleno diventa del colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0070</id>
    <name>Repulsione</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0071</id>
    <name>Sanguisuga di Zaffiro</name>
    <text>Volare
Le magie blu che lanci costano {U} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0072</id>
    <name>Ali Evanescenti</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
{U}: Fai tornare le Ali Evanescenti in mano al loro proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0073</id>
    <name>Predatori Costieri</name>
    <text>Protezione dai Kavu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0074</id>
    <name>Tessitore del Cielo</name>
    <text>{2}: Una creatura bianca o nera bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0075</id>
    <name>Apprendista Tempestologo</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.
{B}, {T}: Il giocatore bersaglio perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0076</id>
    <name>Maestra Tempestologa</name>
    <text>{W}{W}, {T}: La creatura bersaglio guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.
{B}{B}, {T}: Il giocatore bersaglio perde 2 punti vita e tu guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0077</id>
    <name>Potere dell'Illusione</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventano di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0078</id>
    <name>Responso di Teferi</name>
    <text>Neutralizza una magia o un'abilità bersaglio controllata da un avversario che ha come bersaglio una terra che tu controlli. Se in questo modo viene neutralizzata l'abilità di un permanente, distruggi quel permanente.
Pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0079</id>
    <name>Alterazione Temporale</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura o una terra diventa TAPpata, metti un segnalino clessidra su di essa.
I permanenti con segnalini clessidra non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, rimuovi tutti i segnalini clessidra dai permanenti controllati da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0080</id>
    <name>Visionario della Marea</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0081</id>
    <name>Emissario di Tolaria</name>
    <text>Volare
Potenziamento {1}{W} (Puoi pagare {1}{W} addizionale mentre lanci questa magia.)
Quando l'Emissario di Tolaria entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0082</id>
    <name>Draghetto della Torre</name>
    <text>Volare
{W}: Il Draghetto della Torre prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0083</id>
    <name>Mantello del Viaggiatore</name>
    <text>Incanta creatura
Mentre il Mantello del Viaggiatore entra sul campo di battaglia, scegli un tipo di terra.
Quando il Mantello del Viaggiatore entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata ha passa-terra del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0084</id>
    <name>Ipnotizzatore di Vodalia</name>
    <text>{2}{B}, {T}: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0085</id>
    <name>Mercante di Vodalia</name>
    <text>Quando il Mercante di Vodalia entra nel campo di battaglia, pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0086</id>
    <name>Serpente di Vodalia</name>
    <text>Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
Il Serpente di Vodalia non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli almeno un'Isola.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Serpente di Vodalia entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0087</id>
    <name>Fallimento</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutti i permanenti di un colore a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0088</id>
    <name>Strategia Brillante</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a una creatura da un'altra creatura se esse hanno almeno un colore in comune.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0089</id>
    <name>Concilio Mondiale</name>
    <text>Dominio - Guarda le prime X carte del tuo grimorio, dove X è il numero di tipi di terra base tra le terre che controlli.  Aggiungi alla tua mano una di quelle carte e metti le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0090</id>
    <name>Genio Zanam</name>
    <text>Volare
Il Genio Zanam prende -2/-2 fintanto che il blu è il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0091</id>
    <name>Confondere</name>
    <text>Scegli un colore. Il giocatore bersaglio rivela la sua mano e tu scegli da essa una carta di quel colore. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0092</id>
    <name>Dipartita Straziante</name>
    <text>Potenziamento {1}{R} (Puoi pagare {1}{R} addizionale mentre lanci questa magia).
Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. Se è stato pagato il costo di potenziamento, la Dipartita Straziante infligge al controllore di quella creatura un danno pari alla forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0093</id>
    <name>Sanguisuga di Andradite</name>
    <text>Le magie nere che lanci costano {B} addizionale per essere lanciate.
{B}: La Sanguisuga di Andradite prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0094</id>
    <name>Annichilire</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0095</id>
    <name>Iniziato della Palude</name>
    <text>{1}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0096</id>
    <name>Cremare</name>
    <text>Esilia una carta bersaglio da un cimitero.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0097</id>
    <name>Angelo della Cripta</name>
    <text>Volare, Protezione dal Bianco.
Quando l'Angelo della Cripta entra inel campo di battaglia, riprendi in mano una carta creatura bersaglio rossa o blu dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0098</id>
    <name>Carne Maledetta</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata prende -1/-1 e ha Paura. [Oracle 2002/10/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0099</id>
    <name>Lacrime Inquinanti</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio diventa nera, prende +1/-1, e guadagna "{B}: Rigenera questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0100</id>
    <name>Ricerca Disperata</name>
    <text>Nomina una carta, che non sia una terra base. Poi rivela le prime sette carte del tuo grimorio e aggiungi alla tua mano tutte quelle con quel nome. Esilia le rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0101</id>
    <name>Strosso Divoratore</name>
    <text>Volare, travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura.
Sacrifica una creatura: Rigenera lo Strosso Divoratore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0102</id>
    <name>Agisci o Muori</name>
    <text>Separa in due pile tutte le creature controllate da un giocatore bersaglio. Distruggi tutte le creature presenti nella pila a scelta di quel giocatore. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0103</id>
    <name>Drenare</name>
    <text>Sacrifica una creatura o una terra.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0104</id>
    <name>Errante del Crepuscolo</name>
    <text>Potenziamento {3}{B} (Puoi pagare {3}{B} addizionale mentre lanci questa magia).
Se è stato pagato il costo di potenziamento, l'Errante del Crepuscolo entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 e con paura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0105</id>
    <name>Maledizione Esotica</name>
    <text>Incanta creatura
Dominio - La creatura incantata prende -1/-1 per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0106</id>
    <name>Urlatore di Fuoco</name>
    <text>{R}: L'Urlatore di Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0107</id>
    <name>Genio Goham</name>
    <text>{1}{B}: Rigenera il Genio Goham.
Il Genio Goham prende -2/-2 fintanto che il nero è il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0108</id>
    <name>Tessitore di Odio</name>
    <text>{2}: Una creatura blu o rossa bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0109</id>
    <name>Nube Ipnotica</name>
    <text>Potenziamento {4} (Puoi pagare {4} addizionale mentre lanci questa magia).
Il giocatore bersaglio scarta una carta. Se è stato pagato il costo di potenziamento, quel giocatore scarta invece tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0110</id>
    <name>Cavaliere Razziatore</name>
    <text>Protezione dal bianco
Il Cavaliere Razziatore prende +1/+1 per ogni Pianura controllata dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0111</id>
    <name>Lamento Funebre</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-0.
{B}: Il proprietario riprende in mano il Lamento Funebre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0112</id>
    <name>Apprendista Tenebrologo</name>
    <text>{U}, {T}: Metti una creatura bersaglio che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.
{R}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0113</id>
    <name>Maestro Tenebrologo</name>
    <text>{U}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.
{R}{R}, {T}: Il Maestro Tenebrologo infligge 2 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0114</id>
    <name>Mosche Guerriere di Phyrexia</name>
    <text>Volare
{B}: Le Mosche Guerriere di Phyrexia prendono +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di due volte per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0115</id>
    <name>Inquisitore di Phyrexia</name>
    <text>Quando l'Inquisitore di Phyrexia entra nel campo di battaglia, rimetti una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero sul campo di battaglia. Perdi un ammontare di punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0116</id>
    <name>Infiltrato di Phyrexia</name>
    <text>{2}{U}{U}: Scambia il controllo dell'Infiltrato di Phyrexia e di una creatura bersaglio. (Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0117</id>
    <name>Mietitore di Phyrexia</name>
    <text>Ogniqualvolta il Mietitore di Phyrexia viene bloccato da una creatura verde, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0118</id>
    <name>Carnefice di Phyrexia</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Carnefice di Phyrexia viene bloccato da una creatura bianca, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0119</id>
    <name>Sputapeste</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, lo Sputapeste infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.
Quando lo Sputapeste viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, lo Sputapeste infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0120</id>
    <name>Ratti Famelici</name>
    <text>Quando i Ratti Famelici entrano nel campo di battaglia, l'avversario bersaglio scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0121</id>
    <name>Disprezzo Sconsiderato</name>
    <text>Distruggi due creature bersaglio non nere. Perdi 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0122</id>
    <name>Riesumazione</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0123</id>
    <name>Armeria Saccheggiata</name>
    <text>Incanta creatura
Quando l'Armeria Saccheggiata entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata prende +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0124</id>
    <name>Bruciare l'Anima</name>
    <text>Spendi solo mana nero e/o rosso per X.
Bruciare l'Anima infligge X danni a una creatura o ad un giocatore bersaglio. Guadagni punti vita pari al danno inflitto, ma non più dell'ammontare di {B} pagati per X, o dei punti vita totali del giocatore prima che Bruciare l'Anima infliggesse il danno, o della costituzione della creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0125</id>
    <name>Pestilenza Epidemica</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, distruggi tutte le altre creature con almeno un colore in comune con essa. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0126</id>
    <name>Pozzo Contaminato</name>
    <text>Incanta terra
Quando il Pozzo Contaminato entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La terra incantata è una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0127</id>
    <name>Wurm del Fosso</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Distruggi una terra non base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0128</id>
    <name>Assassino di Tsabo</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura bersaglio se ha almeno un colore uguale al colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0129</id>
    <name>Decreto di Tsabo</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Il giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta da essa tutte la carte creatura di quel tipo. Poi distruggi tutte le creature di quel tipo che quel giocatore controlla. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0130</id>
    <name>Richiamo del Crepuscolo</name>
    <text>Puoi lanciare il Richiamo del Crepuscolo quando potresti lanciare un istantaneo se paghi {2} addizionale per lanciarlo.
Ogni giocatore rimette sul campo di battaglia tutte le carte creatura dal proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0131</id>
    <name>Emissario di Urborg</name>
    <text>Potenziamento {1}{U} (Puoi pagare {1}{U} addizionale mentre lanci questa magia.)
Quando l'Emissario di Urborg entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0132</id>
    <name>Fantasma di Urborg</name>
    <text>Il Fantasma di Urborg non può bloccare.
{U}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto dal Fantasma di Urborg in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0133</id>
    <name>Errante di Urborg</name>
    <text>Le altre creature nere prendono -1/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0134</id>
    <name>Scheletro di Urborg</name>
    <text>Potenziamento {3} (Puoi pagare {3} addizionale mentre lanci questa magia).
{B}: Rigenera lo Scheletro di Urborg.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, lo Scheletro di Urborg entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0135</id>
    <name>Piano di Yawgmoth</name>
    <text>Non puoi lanciare più di una magia per turno.
Puoi lanciare le carte presenti nel tuo cimitero.
Se una carta viene messa nel tuo cimitero da qualsiasi zona, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0136</id>
    <name>Kavu Antico</name>
    <text>{2}: Il Kavu Antico diventa incolore fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0137</id>
    <name>Piega o Spezza</name>
    <text>Ogni giocatore separa in due pile tutte le terre che controlla. Per ogni giocatore, un avversario sceglie una pila. Distruggi tutte le terre delle pile scelte. TAPpa tutte le terre nelle altre pile.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0138</id>
    <name>Soffio di Darigaaz</name>
    <text>Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
Il Soffio di Darigaaz infligge 1 danno a ogni creatura senza volare ed a ogni giocatore. Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Soffio di Darigaaz infligge invece 4 danni a ogni creatura senza volare ed a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0139</id>
    <name>Gigante Insensibile</name>
    <text>Se una fonte infligge 3 o meno danni al Gigante Insensibile, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0140</id>
    <name>Colpo Caotico</name>
    <text>Lancia il Colpo Caotico solo durante il combattimento, dopo la dichiarazione dei bloccanti.
Lancia una moneta. Se vinci il lancio, la creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Pesca una carta. [Oracle 2002/03/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0141</id>
    <name>Confini Instabili</name>
    <text>Dominio - All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore guadagna 1 punto vita per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlla. Poi i Confini Instabili gli infliggono 3 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0142</id>
    <name>Corona di Fiamme</name>
    <text>Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{R}: Il proprietario riprende in mano la Corona di Fiamme.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0143</id>
    <name>Ranger Marchio di Fuoco</name>
    <text>{G}, {T}: Puoi mettere una carta terra base dalla tua mano nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0144</id>
    <name>Fuoco Ghitu</name>
    <text>Puoi lanciare il Fuoco Ghitu quando potresti lanciare un istantaneo se paghi {2} in più per lanciarlo.
Il Fuoco Ghitu infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0145</id>
    <name>Spia Goblin</name>
    <text>Gioca con la prima carta del tuo grimorio scoperta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0146</id>
    <name>Genio Halam</name>
    <text>Rapidità
Il Genio Halam prende -2/-2 fintanto che il rosso è il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0147</id>
    <name>Kavu Incappucciato</name>
    <text>{B}: Il Kavu Incappucciato guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0148</id>
    <name>Aggressore Kavu</name>
    <text>Potenziamento {4} (Puoi pagare {4} addizionale mentre lanci questa magia).
L'Aggressore Kavu non può bloccare.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, l'Aggressore Kavu entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0149</id>
    <name>Monarca Kavu</name>
    <text>Le creature Kavu hanno travolgere.
Ogniqualvolta un altro Kavu entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sul Monarca Kavu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0150</id>
    <name>Corridore Kavu</name>
    <text>Il Corridore Kavu ha rapidità fintanto che nessun avversario controlla una creatura bianca o blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0151</id>
    <name>Scout Kavu</name>
    <text>Dominio - Lo Scout Kavu prende +1/+0 per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0152</id>
    <name>Dardo Folgorante</name>
    <text>Il Dardo Folgorante infligge 1 danno a una creatura bersaglio. Se quella creatura è bianca o blu, il Dardo Folgorante le infligge invece 4 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0153</id>
    <name>Gigante Ozioso</name>
    <text>Ogniqualvolta il Gigante Ozioso attacca o blocca, metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio. Se quella carta è una carta terra, previeni tutto il danno da combattimento che il Gigante Ozioso infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0154</id>
    <name>Contesa di Maghi</name>
    <text>Tu e il controllore di una magia bersaglio puntate i vostri punti vita. Tu inizi le puntate offrendo 1. Seguendo l'ordine di turno, ogni giocatore può rilanciare la puntata. Le puntate terminano quando nessuno rilancia. Chi ha fatto la puntata più alta perde un ammontare di punti vita pari a quella puntata. Se tu vinci la puntata, neutralizza quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0155</id>
    <name>Furia Maniacale</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0156</id>
    <name>Obliterare</name>
    <text>L'Obliterare non può essere neutralizzato.
Distruggi tutti gli artefatti, le creature e le terre. Non possono essere rigenerati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0157</id>
    <name>Carico Eccessivo</name>
    <text>Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
Distruggi un artefatto bersaglio se il suo costo di mana convertito è pari o inferiore a {2}. Se è stato pagato il costo di potenziamento, invece distruggi quell'artefatto se il suo costo di mana convertito è pari o inferiore a {5}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0158</id>
    <name>Kavu Balzante</name>
    <text>Potenziamento {2}{R} (Puoi pagare {2}{R} addizionale mentre lanci questa magia.)
 Attacco improvviso
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Kavu Balzante entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 e con rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0159</id>
    <name>Tessitore di Rabbia</name>
    <text>{2}: Una creatura nera o verde bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno. (Può attaccare e {T} in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0160</id>
    <name>Kavu Solitario</name>
    <text>Ogniqualvolta il Kavu Solitario attacca da solo, prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0161</id>
    <name>Sanguisuga di Rubino</name>
    <text>Attacco improvviso
Le magie rosse che lanci costano {R} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0162</id>
    <name>Attacco Selvaggio</name>
    <text>Potenziamento {G} (Puoi pagare {G} addizionale mentre lanci questa magia).
Le creature che controlli guadagnano attacco improvviso fino alla fine del turno. Se è stato pagato il costo di potenziamento, prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0163</id>
    <name>Puma Sfregiato</name>
    <text>Il Puma Sfregiato non può attaccare a meno che attacchi anche una creatura nera o verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0164</id>
    <name>Lava Ustionante</name>
    <text>Potenziamento {R} (Puoi pagare un {R} addizionale mentre lanci questa magia).
La Lava Ustionante infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se è stato pagato il costo di potenziamento, quella creatura non può essere rigenerata in questo turno e se sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0165</id>
    <name>Raggi Brucianti</name>
    <text>Scegli un colore. I Raggi Brucianti infliggono a ogni giocatore un danno pari al numero di creature di quel colore controllate da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0166</id>
    <name>Emissario di Shiv</name>
    <text>Potenziamento {1}{B} (Puoi pagare {1}{B} addizionale mentre lanci questa magia).
Quando l'Emissario di Shiv entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0167</id>
    <name>Raccolto di Shiv</name>
    <text>{1}{R}, Sacrifica una creatura: Distruggi una terra non base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0168</id>
    <name>Kavu Capriccioso</name>
    <text>Il Kavu Capriccioso prende +1/+1 fintanto che nessun avversario controlla una creatura bianca o blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0169</id>
    <name>Skizzik</name>
    <text>Potenziamento {R} (Puoi pagare {R} addizionale mentre lanci questa magia.)
Travolgere, rapidità
All'inizio della sottofase finale, sacrifica lo Skizzik a meno che sia stato pagato il costo di potenziamento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0170</id>
    <name>Kavu Bavoso</name>
    <text>{T}: La terra bersaglio diventa una Palude fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0171</id>
    <name>Resisti o Cadi</name>
    <text>All'inizio della tua fase di combattimento, separa in due pile tutte le creature controllate dal giocatore in difesa. Solo le creature nella pila a scelta di quel giocatore possono bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0172</id>
    <name>Stordire</name>
    <text>La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0173</id>
    <name>Instabilità Geologica</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le terre che il suo controllore controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0174</id>
    <name>Apprendista Tuonologo</name>
    <text>{B}, {T}: Un giocatore bersaglio perde 1 punto vita.
{G}, {T}: Una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0175</id>
    <name>Maestro Tuonologo</name>
    <text>{B}{B}, {T}: Un giocatore bersaglio perde 2 punti vita e tu guadagni 2 punti vita.
{G}{G}, {T}: Le creature che controlli prendono +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0176</id>
    <name>Fiamme Tribali</name>
    <text>Dominio - Le Fiamme Tribali infliggono X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è pari al numero di tipi di terre base tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0177</id>
    <name>Flagello della Torba</name>
    <text>Il giocatore bersaglio non può giocare carte terra in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0178</id>
    <name>Ira di Urza</name>
    <text>Potenziamento {8}{R} (Puoi pagare {8}{R} addizionale mentre lanci questa magia).
L'Ira di Urza non può essere neutralizzata da magie o abilità.
L'Ira di Urza infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se è stato pagato il costo di potenziamento, l'Ira di Urza infligge invece 10 danni a quella creatura o a quel giocatore e il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0179</id>
    <name>Rampinatore Viashino</name>
    <text>{G}: Il Rampinatore Viashino guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0180</id>
    <name>Folgorare</name>
    <text>Il Folgorare infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0181</id>
    <name>Impulso Aggressivo</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0182</id>
    <name>Vincolare</name>
    <text>Neutralizza un'abilità attivata bersaglio. (Le abilità di mana non possono essere bersagliate)
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0183</id>
    <name>Mangusta Fulminea</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)
La Mangusta Fulminea non può essere neutralizzata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0184</id>
    <name>Impeto delle Fronde</name>
    <text>Potenziamento {2} (Puoi pagare {2} addizionale mentre lanci questa magia).
L'Impeto delle Fronde infligge 1 danno a ogni creatura con volare ed a ogni giocatore. Se è stato pagato il costo di potenziamento, l'Impeto delle Fronde infligge invece 4 danni a ogni creatura con volare ed a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0185</id>
    <name>Santuario del Regno degli Elfi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, salta la tua acquisizione in questo turno e rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0186</id>
    <name>Campione Elfico</name>
    <text>Le altre creature Elfo prendono +1/+1 e hanno passa-foreste. (Non possono essere bloccate fintanto che il giocatore in difesa controlla una Foresta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0187</id>
    <name>Crescita Esplosiva</name>
    <text>Potenziamento {5} (Puoi pagare {5} addizionale mentre lanci questa magia.)
La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno. Se è stato pagato il costo di potenziamento, quella creatura prende invece +5/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0188</id>
    <name>Terreno Fertile</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge un mana di un qualsiasi colore alla propria riserva (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0189</id>
    <name>Erpice</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Erpice, sacrifica una terra.
Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte terra base e mettile sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0190</id>
    <name>Sanguisuga di Giada</name>
    <text>Le magie verdi che giochi costano {G} addizionale per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0191</id>
    <name>Camaleonte Kavu</name>
    <text>Il Camaleonte Kavu non può essere neutralizzato.
{G}: Il Camaleonte Kavu diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0192</id>
    <name>Scalatore Kavu</name>
    <text>Quando lo Scalatore Kavu entra nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0193</id>
    <name>Tana dei Kavu</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura con forza pari o superiore a 4 entra nel campo di battaglia, il suo controllore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0194</id>
    <name>Titano Kavu</name>
    <text>Potenziamento {2}{G} (Puoi pagare {2}{G} addizionale mentre lanci questa magia.)
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Titano Kavu entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 e con travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0195</id>
    <name>Cavalleria di Llanowar</name>
    <text>{W}: La Cavalleria di Llanowar guadagna cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0196</id>
    <name>Elite di Llanowar</name>
    <text>Travolgere
Potenziamento {8} (Puoi pagare {8} addizionale mentre lanci questa magia.)
Se è stato pagato il costo di potenziamento, l'Elite di Llanowar entra nel campo di battaglia con cinque segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0197</id>
    <name>Avanguardia di Llanowar</name>
    <text>{T}: L'Avanguardia di Llanowar prende +0/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0198</id>
    <name>Tessitore di Forza</name>
    <text>{2}: Una creatura rossa o bianca bersaglio ha travolgere fino alla fine del turno. (Se sta per infliggere alle sue creature bloccanti danno da combattimento sufficiente a distruggerle, puoi farle infliggere il resto del suo danno al giocatore in difesa o al planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0199</id>
    <name>Molimo, Stregone Maro</name>
    <text>Travolgere.
La forza e la costituzione di Molimo, Stregone Maro sono pari ciascuna al numero di terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0200</id>
    <name>Elfo Nomade</name>
    <text>{1}{G}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0201</id>
    <name>Ragno Chelato</name>
    <text>Potenziamento {3} (Puoi pagare {3} addizionale mentre lanci questa magia).
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Ragno Chelato entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0202</id>
    <name>Battito di Llanowar</name>
    <text>Se una terra base che controlli viene TAPpata per attingere mana, produce mana di un colore a tua scelta anziché qualsiasi altro tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0203</id>
    <name>Elfi di Quirion</name>
    <text>Mentre gli Elfi di Quirion entrano nel campo di battaglia, scegli un colore.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi un mana del colore scelto alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0204</id>
    <name>Sentinella di Quirion</name>
    <text>Quando la Sentinella di Quirion entra nel campo di battaglia, aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0205</id>
    <name>Scopripista di Quirion</name>
    <text>Quando lo Scopripista di Quirion entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettere sul campo di battaglia quella carta TAPpata. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0206</id>
    <name>Rifornimento</name>
    <text>Riprendi in mano due carte bersaglio dal tuo cimitero. Esilia il Rifornimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0207</id>
    <name>Kavu Radicato</name>
    <text>Quando il Kavu Radicato viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliare il Kavu Radicato. Se lo fai, rimescola nel tuo grimorio tutte le carte creatura dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0208</id>
    <name>Infestazione di Saprolingi</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore paga un costo di potenziamento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0209</id>
    <name>Simbiosi dei Saprolingi</name>
    <text>Puoi lanciare la Simbiosi dei Saprolingi quando potresti lanciare un istantaneo se paghi {2} addizionale per lanciarla.
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde per ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0210</id>
    <name>Perlustrazione</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte terra base. Rivela quelle carte, poi rimescola il tuo grimorio e mettile in cima ad esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0211</id>
    <name>Kavu Serpentino</name>
    <text>{R}: Il Kavu Serpentino guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0212</id>
    <name>Genio Sulam</name>
    <text>Travolgere
Il Genio Sulam prende -2/-2 fintanto che il verde è il colore più comune, anche a pari merito, tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0213</id>
    <name>Aggrovigliare</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.
Ogni creatura attaccante non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0214</id>
    <name>Elementale del Sottobosco</name>
    <text>Potenziamento {1}{G} (Puoi pagare {1}{G} addizionale mentre lanci questa magia).
Quando l'Elementale del Sottobosco entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, puoi rivelare carte dalla cima del tuo grimorio fino a che riveli una carta creatura. Se lo fai, metti sul campo di battaglia quella carta e rimescola nel tuo grimorio tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0215</id>
    <name>Apprendista Spinologo</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.
{R}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0216</id>
    <name>Maestro Spinologo</name>
    <text>{R}{R}, {T}: Il Maestro Spinologo infligge 2 danni a una creatura bersaglio.
{W}{W}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0217</id>
    <name>Tranquillità</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0218</id>
    <name>Curatore Silvantropo</name>
    <text>{2}{W}, {T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0219</id>
    <name>Albero dell'Utopia</name>
    <text>{T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0220</id>
    <name>Verdeloth l'Antico</name>
    <text>Potenziamento {X} (Puoi pagare {X} addizionale mentre lanci questa magia.)
Le altre creature Silvantropo e creature Saprolingio prendono +1/+1.
Quando Verdeloth l'Antico entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, metti sul campo di battaglia X pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0221</id>
    <name>Emissario dei Boschi</name>
    <text>Potenziamento {1}{R} (Puoi pagare {1}{R} addizionale mentre lanci questa magia).
Quando l'Emissario dei Boschi entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, distruggi un artefatto bersaglio. Non può essere rigenerato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0222</id>
    <name>Carica Vigorosa</name>
    <text>Potenziamento {W} (Puoi pagare {W} addizionale mentre lanci questa magia).
La creatura bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno. Ogniqualvolta quella creatura infligge danno da combattimento in questo turno, se è stato pagato il costo di potenziamento, guadagni punti vita pari a quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0223</id>
    <name>Bastonare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio blu o nera con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0224</id>
    <name>Corrente Errante</name>
    <text>Dominio - Guadagni 2 punti vita per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0225</id>
    <name>Frusta di Seta</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha raggiungere. (Può bloccare le creature con volare.)
{G}: Il proprietario riprende in mano la Frusta di Seta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0226</id>
    <name>Assorbire</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0227</id>
    <name>Frattura Eterea</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, scarta una carta a caso. Se scarti una carta creatura in questo modo, rimettila sul campo di battaglia dal tuo cimitero a meno che un qualsiasi giocatore paghi 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0228</id>
    <name>Scudo Angelico</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+1.
Sacrifica lo Scudo Angelico: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0229</id>
    <name>Mantello di Armadillo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e ha travolgere.
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno, guadagni un pari ammontare di punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0230</id>
    <name>Guardiano Corazzato</name>
    <text>{1}{W}{W}: Una creatura bersaglio che controlli guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.
{1}{U}{U}: Il Guardiano Corazzato guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0231</id>
    <name>Mutazione degli Artefatti</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Non può essere rigenerato.
Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi, dove X è pari al costo di mana convertito di quell'artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0232</id>
    <name>Mutazione dell'Aura</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi, dove X è pari al costo di mana convertito di quell'incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0233</id>
    <name>Frammenti di Aura</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra sul campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi distruggere un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0234</id>
    <name>Colpo di Frusta</name>
    <text>TAPpa una creatura bersaglio STAPpata. Quella creatura infligge un ammontare di danni pari alla propria forza al proprio controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0235</id>
    <name>Disprezzo di Barrin</name>
    <text>Scegli due creature bersaglio controllate dallo stesso giocatore. Il loro controllore sceglie e sacrifica una di esse. Il proprietario riprende in mano l'altra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0236</id>
    <name>Spettro Fiammeggiante</name>
    <text>Volare, rapidità
Ogniqualvolta lo Spettro Fiammeggiante infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0237</id>
    <name>Capitano Sisay</name>
    <text>{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta leggendaria, rivela quella carta, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0238</id>
    <name>Danza del Calderone</name>
    <text>Lancia la Danza del Calderone solo durante il combattimento.
Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. Quella creatura guadagna rapidità. Riprendila in mano all'inizio della prossima sottofase finale.
Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano. Quella creatura guadagna rapidità. Il suo controllore la sacrifica all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0239</id>
    <name>Troll alla Carica</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.) 
{G}: Rigenera il Troll alla Carica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0240</id>
    <name>Ombra Cinerea</name>
    <text>{B}: L'Ombra Cinerea prende +1/+1 fino alla fine del turno.
{R}, Sacrifica l'Ombra Cinerea: L'Ombra Cinerea infligge un danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0241</id>
    <name>Coalizione Vittoriosa</name>
    <text>Vinci la partita se controlli una terra di ogni tipo di terra base e una creatura di ogni colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0242</id>
    <name>Crosis, l'Epuratore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Crosis, l'Epuratore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{B}. Se lo fai, scegli un colore. Quel giocatore rivela la propria mano e scarta tutte le carte di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0243</id>
    <name>Darigaaz, l'Infiammatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Darigaaz, l'Infiammatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{R}. Se lo fai, scegli un colore. Quel giocatore rivela la propria mano e Darigaaz gli infligge X danni, dove X è il numero di carte rivelate di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0244</id>
    <name>Dromar, l'Esiliatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Dromar, l'Esiliatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{U}. Se lo fai, scegli un colore. I proprietari riprendono in mano tutte le creature di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0245</id>
    <name>Ideali a Confronto</name>
    <text>Non più di una creatura può attaccare in ogni turno.
Non più di una creatura può bloccare in ogni turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0246</id>
    <name>Fuochi di Yavimaya</name>
    <text>Le creature che controlli hanno rapidità.
Sacrifica i Fuochi di Yavimaya: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0247</id>
    <name>Bonifica Forsennata</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0248</id>
    <name>Cavaliere di Galina</name>
    <text>Protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0249</id>
    <name>Hanna, Pilota della Nave</name>
    <text>{1}{W}{U}, {T}: Riprendi in mano una carta artefatto o incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0250</id>
    <name>Raduno degli Eroi</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna 7 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0251</id>
    <name>Ghepardo Cornuto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghepardo Cornuto infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0252</id>
    <name>Kavu in Caccia</name>
    <text>{1}{R}{G},{T} : Esilia il Kavu in Caccia e una creatura bersaglio senza volare che ti sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0253</id>
    <name>Kangee, Guardiano del Nido</name>
    <text>Volare
Potenziamento {2}{X} (Puoi pagare {2}{X} addizionale mentre lanci questa magia.)
Quando Kangee, Guardiano del Nido entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, metti X segnalini piuma su di esso.
Le altre creature Uccello prendono +1/+1 per ogni segnalino piuma presente su Kangee, Guardiano del Nido.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0254</id>
    <name>Cavaliere di Llanowar</name>
    <text>Protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0255</id>
    <name>Lobotomia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano, poi tu scegli da essa una carta che non sia una carta terra base. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con lo stesso nome della carta scelta e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0256</id>
    <name>Tempesta di Meteoriti</name>
    <text>{2}{R}{G}, Scarta due carte a caso: La Tempesta di Meteoriti infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0257</id>
    <name>Pantera Nobile</name>
    <text>{1}: La Pantera Nobile guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0258</id>
    <name>Migrazione Ordinata</name>
    <text>Dominio - Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Uccello 1/1 blu con volare per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0259</id>
    <name>Sovrabbondanza</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, quel giocatore aggiunge alla propria riserva un mana di qualsiasi tipo prodotto da quella terra, e la Sovrabbondanza gli infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0260</id>
    <name>Spore Pestilenziali</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio non nera e una terra bersaglio. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0261</id>
    <name>Zombie della Pira</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se lo Zombie della Pira è nel tuo cimitero, puoi pagare {1}{B}{B}. Se lo fai, riprendi in mano lo Zombie della Pira dal tuo cimitero.
{1}{R}{R}, Sacrifica lo Zombie della Pira: Lo Zombie della Pira infligge 2 danni a una creatura od a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0262</id>
    <name>Kavu Furioso</name>
    <text>Lampo
Rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0263</id>
    <name>Assalto Avventato</name>
    <text>{1}, Paga 2 punti vita: L'Assalto Avventato infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0264</id>
    <name>Rifuggire</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio. Poi quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0265</id>
    <name>Vapori Rivitalizzanti</name>
    <text>Rivela le prime tre carte del tuo grimorio e aggiungi una di esse alla tua mano. Guadagni punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta. Metti nel tuo cimitero tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0266</id>
    <name>Granchio della Marea</name>
    <text>Cautela
Quando il Granchio della Marea viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0267</id>
    <name>Rith, il Risvegliatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Rith, il Risvegliatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{G}. Se lo fai, scegli un colore. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde per ogni permanente di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0268</id>
    <name>Nishoba dai Denti a Sciabola</name>
    <text>Travolgere, protezione dal blu e dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0269</id>
    <name>Arciere Samita</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
{T}: L'Arciere Samita infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0270</id>
    <name>Visione del Veggente</name>
    <text>I tuoi avversari giocano con le carte scoperte.
Sacrifica la Visione del Veggente: Guarda la mano di un giocatore bersaglio e scegli una carta da essa. Quel giocatore scarta quella carta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0271</id>
    <name>Zombie di Shiv</name>
    <text>Protezione dal bianco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0272</id>
    <name>Simun</name>
    <text>Il Simun infligge 1 danno ad ogni creatura controllata da un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0273</id>
    <name>Manto del Dormiente</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha paura.
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno da combattimento a un avversario, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0274</id>
    <name>Serpente Furtivo</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0275</id>
    <name>Pece Rovente</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il giocatore bersaglio perde 1 punto vita.
Sacrifica la Pece Rovente: La Pece Rovente infligge 4 danni a una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0276</id>
    <name>Abbraccio Vertebrale</name>
    <text>Lancia l'Abbraccio Vertebrale solo durante il combattimento.
STAPpa una creatura bersaglio che non controlli e prendine il controllo. Guadagna rapidità fino alla fine del turno. All'inizio della prossima sottofase finale, sacrificala. Se lo fai, guadagni un ammontare di punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0277</id>
    <name>Assassino in Agguato</name>
    <text>{3}{U}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.
{3}{B}, {T}: Distruggi una creatura TAPpata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0278</id>
    <name>Boschetto Prezioso</name>
    <text>Gli altri incantesimi che controlli hanno velo. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)
{1}, Sacrifica il Boschetto Prezioso: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta incantesimo e rivela quella carta. Rimescola il tuo grimorio, poi metti la carta in cima a esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0279</id>
    <name>Fossato di Teferi</name>
    <text>Mentre il Fossato di Teferi entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Le creature senza volare del colore scelto non possono attaccarti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0280</id>
    <name>Treva, il Rinnovatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Treva, il Rinnovatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{W}. Se lo fai, scegli un colore. Guadagni 1 punto vita per ogni permanente di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0281</id>
    <name>Tsabo Tavoc</name>
    <text>Attacco improvviso, protezione dalle creature leggendarie.
{B}{B}, {T}: Distruggi una creatura leggendaria bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0282</id>
    <name>Minare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Il suo controllore perde 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0283</id>
    <name>Draghetto di Urborg</name>
    <text>Volare
Il Draghetto di Urborg attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0284</id>
    <name>Kavu Perverso</name>
    <text>Ogniqualvolta il Kavu Perverso attacca, prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0285</id>
    <name>Corruzione Maligna</name>
    <text>Tutte le creature hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura a meno che tu paghi 1 punto vita".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0286</id>
    <name>Zombie di Vodalia</name>
    <text>Protezione dal verde</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0287</id>
    <name>Vuoto</name>
    <text>Scegli un numero. Distruggi tutti gli artefatti e le creature con costo di mana convertito uguale a quel numero. Poi un giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta tutte le carte non terra con costo di mana convertito uguale a quel numero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0288</id>
    <name>Cobra Vorace</name>
    <text>Attacco improvviso
Ogniqualvolta il Cobra Vorace infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0289</id>
    <name>Ali della Speranza</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+3 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0290</id>
    <name>Barbaro di Yavimaya</name>
    <text>Protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0291</id>
    <name>Kavu di Yavimaya</name>
    <text>La forza del Kavu di Yavimaya è pari al numero di creature rosse sul campo di battaglia.
La costituzione del Kavu di Yavimaya è pari al numero di creature verdi sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0292</id>
    <name>Deliver</name>
    <text>Return target permanent to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0293</id>
    <name>Deliver</name>
    <text>Return target permanent to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0294</id>
    <name>Stand</name>
    <text>Return target permanent to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0295</id>
    <name>Stand</name>
    <text>Return target permanent to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0296</id>
    <name>Malice</name>
    <text>Destroy target nonblack creature. It can't be regenerated.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0297</id>
    <name>Malice</name>
    <text>Destroy target nonblack creature. It can't be regenerated.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0298</id>
    <name>Spite</name>
    <text>Destroy target nonblack creature. It can't be regenerated.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0299</id>
    <name>Spite</name>
    <text>Destroy target nonblack creature. It can't be regenerated.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0300</id>
    <name>Pain</name>
    <text>Destroy target land.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0301</id>
    <name>Pain</name>
    <text>Destroy target land.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0302</id>
    <name>Suffering</name>
    <text>Destroy target land.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0303</id>
    <name>Suffering</name>
    <text>Destroy target land.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0304</id>
    <name>Assault</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0305</id>
    <name>Assault</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0306</id>
    <name>Battery</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0307</id>
    <name>Battery</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0308</id>
    <name>Wane</name>
    <text>Destroy target enchantment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0309</id>
    <name>Wane</name>
    <text>Destroy target enchantment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0310</id>
    <name>Wax</name>
    <text>Destroy target enchantment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0311</id>
    <name>Wax</name>
    <text>Destroy target enchantment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0312</id>
    <name>Golem di Metallo</name>
    <text>Mentre il Golem di Metallo entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Il Golem di Metallo è del colore scelto. (E' ancora un artefatto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0313</id>
    <name>Eliotropio Intagliato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0314</id>
    <name>Sfera Cromatica</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica la Sfera Cromatica: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0315</id>
    <name>Servitore di Crosis</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Servitore di Crosis: Aggiungi {U}{B}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0316</id>
    <name>Servitore di Darigaaz</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Servitore di Darigaaz: Aggiungi {B}{R}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0317</id>
    <name>Dracocranio Intagliato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0318</id>
    <name>Servitore di Dromar</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Servitore di Dromar: Aggiungi {W}{U}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0319</id>
    <name>Spuntoni Juntu</name>
    <text>Le creature con forza pari o inferiore a 1 non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0320</id>
    <name>Guardiano del Loto</name>
    <text>Volare
{T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0321</id>
    <name>Altare di Phyrexia</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0322</id>
    <name>Lente di Phyrexia</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0323</id>
    <name>Varco Dimensionale</name>
    <text>{6}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0324</id>
    <name>Armatura Potenziata</name>
    <text>Dominio - {3}, {T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0325</id>
    <name>Servitore di Rith</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Servitore di Rith: Aggiungi {R}{G}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0326</id>
    <name>Conchiglia Intagliata</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0327</id>
    <name>Golem Assemblato</name>
    <text>Ogniqualvolta il Golem Assemblato viene bloccato, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0328</id>
    <name>Tek</name>
    <text>Il Tek prende +0/+2 fintanto che controlli una Pianura, ha volare fintanto che controlli un'Isola, prende +2/+0 fintanto che controlli una Palude, ha attacco improvviso fintanto che controlli una Montagna, e ha travolgere fintanto che controlli una Foresta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0329</id>
    <name>Occhio di Tigre Intagliato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0330</id>
    <name>Servitore di Treva</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Servitore di Treva: Aggiungi {G}{W}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0331</id>
    <name>Corno di Troll Intagliato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0332</id>
    <name>Rete di Tsabo</name>
    <text>Quando la Rete di Tsabo entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
Ogni terra con un'abilità attivata che non sia un'abilità di mana non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0333</id>
    <name>Filtro di Urza</name>
    <text>Le magie multicolore costano fino a {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0334</id>
    <name>Sorgente Antica</name>
    <text>La Sorgente Antica entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica la Sorgente Antica: Aggiungi {W}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0335</id>
    <name>Scavo Archeologico</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica lo Scavo Archeologico: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0336</id>
    <name>Torre Costiera</name>
    <text>La Torre Costiera entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T} : Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0337</id>
    <name>Palazzo degli Elfi</name>
    <text>Il Palazzo degli Elfi entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0338</id>
    <name>Fenditura Geotermica</name>
    <text>La Fenditura Geotermica entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica la Fenditura Geotermica: Aggiungi {B}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0339</id>
    <name>Fosso di Irrigazione</name>
    <text>Il Fosso di Irrigazione entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica il Fosso di Irrigazione: Aggiungi {G}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0340</id>
    <name>Necropoli di Keld</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{4}{R}, {T}, Sacrifica una creatura: La Necropoli di Keld infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0341</id>
    <name>Palude Salata</name>
    <text>La Palude Salata entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0342</id>
    <name>Oasi di Shiv</name>
    <text>L'Oasi di Shiv entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0343</id>
    <name>Condotto Sulfureo</name>
    <text>Il Condotto Sulfureo entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica il Condotto Sulfureo: Aggiungi {U}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0344</id>
    <name>Riserva di Legname</name>
    <text>La Riserva di Legname entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica la Riserva di Legname: Aggiungi {R}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0345</id>
    <name>Vulcano di Urborg</name>
    <text>Il Vulcano di Urborg entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0346</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0347</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0348</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0349</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0350</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0351</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0352</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0353</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0354</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0355</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0356</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0357</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0358</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0359</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0360</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0361</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0362</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0363</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0364</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>INV0365</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>