<cards name="Sentenza">
  <item>
    <id>JUD0001</id>
    <name>Prescelto dell'Antenata</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.) 
Quando il Prescelto dell'Antenata entra nel campo di battaglia, guadagni 1 punto vita per ogni carta nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0002</id>
    <name>Strategia Aviana</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno. 
Soglia - Se ci sono sette o più carte nel tuo cimitero, le creature che controlli guadagnano anche protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0003</id>
    <name>Strillo di Battaglia</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Uccello 1/1 bianche con volare. 
Flashback - TAPpa tre creature bianche STAPpate che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0004</id>
    <name>Aviano Combattente</name>
    <text>Volare 
Soglia - L'Aviano Combattente prende +1/+1 e ha attacco improvviso fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0005</id>
    <name>Guardia del Corpo Benevola</name>
    <text>Sacrifica la Guardia del Corpo Benevola: La creatura bersaglio che controlli guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0006</id>
    <name>Pattuglia di Confine</name>
    <text>Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0007</id>
    <name>Corazza Intrappolante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e non può attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0008</id>
    <name>Castigare</name>
    <text>Distruggi una creatura attaccante bersaglio. Guadagni punti vita pari alla sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0009</id>
    <name>Comandante Eesha</name>
    <text>Volare, protezione dalle creature</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0010</id>
    <name>Pira Funebre</name>
    <text>Esilia una carta bersaglio presente in un cimitero. Il suo proprietario mette sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0011</id>
    <name>La Gloria</name>
    <text>Volare 
{2}{W}: Le creature che controlli guadagnano protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo se La Gloria è nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0012</id>
    <name>Desiderio Dorato</name>
    <text>Puoi scegliere una carta artefatto o incantesimo che possiedi e che non fa parte della partita, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Esilia il Desiderio Dorato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0013</id>
    <name>Colpo Mirato</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0014</id>
    <name>Traviare</name>
    <text>TAPpa fino a due creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0015</id>
    <name>Cantastorie Nomade</name>
    <text>{W}, {T}: Metti una carta Aura bersaglio da un cimitero nel campo di battaglia assegnata a una creatura che controlli. (Controlli quell'Aura.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0016</id>
    <name>Stormo Fantasma</name>
    <text>Volare 
Lo Stormo Fantasma entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1. 
Se sta per essere inflitto danno allo Stormo Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dallo Stormo Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0017</id>
    <name>Nomade Fantasma</name>
    <text>Il Nomade Fantasma entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1. 
Se sta per essere inflitto danno al Nomade Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Nomade Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0018</id>
    <name>Tentacoli Prismatici</name>
    <text>Previeni tutto il danno che le fonti del colore a tua scelta infliggerebbero in questo turno. 
Flashback-TAPpa una creatura STAPpata bianca che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0019</id>
    <name>Difensore di Magimpulso</name>
    <text>{T}: Il proprietario riprende in mano tre carte bersaglio presenti nel cimitero di un avversario. Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0020</id>
    <name>Raggio della Rivelazione</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. 
Flashback {G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0021</id>
    <name>Esorcista Altruista</name>
    <text>{T}: Esilia una carta creatura da un cimitero. Quella carta infligge all'Esorcista Altruista un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0022</id>
    <name>Difensore di Magiscudo</name>
    <text>{T}: Il proprietario riprende in mano una carta bersaglio presente nel cimitero di un avversario. Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno a una creatura o a un giocatore bersaglio da una fonte a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0023</id>
    <name>Serafino d'Argento</name>
    <text>Volare 
Soglia - Le altre creature che controlli prendono +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0024</id>
    <name>Isolamento</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Isolamento a meno che tu scarti una carta. 
Salta la tua acquisizione. 
Tu hai velo. (Non puoi essere bersaglio di magie o abilità.) 
Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0025</id>
    <name>Nido dei Caccia Anime</name>
    <text>Ogniqualvolta un Uccello viene messo nel tuo cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino piuma sul Nido dei Caccia Anime. 
Le creature Uccello prendono +1/+1 per ogni segnalino piuma presente sul Nido dei Caccia Anime.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0026</id>
    <name>Tumulo Spirituale</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore scarta una carta, puoi pagare {W}. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0027</id>
    <name>Difensore di Magisdegno</name>
    <text>{T}: Il proprietario riprende in mano due carte bersaglio presenti nel cimitero di un avversario. Distruggi una creatura attaccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0028</id>
    <name>Falco Astrocoda</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0029</id>
    <name>Prova di Resistenza</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai 50 o più punti vita, vinci la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0030</id>
    <name>Cornapunta Addestrata</name>
    <text>Scarta una carta: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla Cornapunta Addestrata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0031</id>
    <name>Autorità In"disc"ussa</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando l'Autorità In"disc"ussa entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
La creatura incantata ha protezione dalle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0032</id>
    <name>Il Valore</name>
    <text>Attacco improvviso 
Fintanto che Il Valore è nel tuo cimitero e controlli una Pianura, le creature che controlli hanno attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0033</id>
    <name>Sentinella Vigile</name>
    <text>Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, la Sentinella Vigile prende +1/+1 e ha "{T}: La creatura attaccante o bloccante bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0034</id>
    <name>Aviano Nebbifero</name>
    <text>Volare 
Quando l'Aviano Nebbifero entra sul campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0035</id>
    <name>Connestabile Cefalide</name>
    <text>Ogniqualvolta il Connestabile Cefalide infligge danno da combattimento a un giocatore, fai tornare fino ad altrettanti permanenti bersaglio controllati da quel giocatore in mano ai loro proprietari. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0036</id>
    <name>Ammantainchiostro Cefalide</name>
    <text>Scarta una carta: L'Ammantainchiostro Cefalide guadagna velo fino alla fine del turno e non può essere bloccato in questo turno. (Un permanente con velo non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0037</id>
    <name>Desiderio Astuto</name>
    <text>Puoi scegliere una carta istantaneo che possiedi e che non fa parte della partita, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Esilia il Desiderio Astuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0038</id>
    <name>Sfidare la Gravità</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno. 
Flashback {U} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0039</id>
    <name>Avviluppare</name>
    <text>Neutralizza una magia stregoneria bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0040</id>
    <name>Lampo di Genio</name>
    <text>Guarda le prime X carte del tuo grimorio. Aggiungine una alla tua mano e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio. 
Flashback {1}{U}, Esilia X carte blu dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0041</id>
    <name>Fitta di Amnesia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore esili tutte le carte dal proprio cimitero. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0042</id>
    <name>Ricercatore Sventurato</name>
    <text>Sacrifica il Ricercatore Sventurato: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0043</id>
    <name>Allerta</name>
    <text>Pesca una carta per ogni creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0044</id>
    <name>Sdegno di Laquatus</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio lanciata da un cimitero. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0045</id>
    <name>Perso nei Pensieri</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate. Il controllore della creatura può esiliare tre carte dal proprio cimitero per ignorare questa abilità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0046</id>
    <name>Nota Mentale</name>
    <text>Metti nel tuo cimitero le prime due carte del tuo grimorio. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0047</id>
    <name>Muro di Specchi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{W}: Il Muro di Specchi può attaccare in questo turno come se non avesse difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0048</id>
    <name>Foschia Stagnante</name>
    <text>I permanenti non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori. 
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sceglie un permanente per ogni carta nel suo cimitero, poi STAPpa quei permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0049</id>
    <name>Meditazione Serena</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio di un giocatore bersaglio per un massimo di tre carte con flashback e mettile nel cimitero di quel giocatore. Poi il giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0050</id>
    <name>Scalpatore</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Ogniqualvolta lo Scalpatore infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore esilia le prime quattro carte del suo grimorio. Se due o più di quelle carte hanno lo stesso nome, ripeti questo procedimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0051</id>
    <name>Furto di Magia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, esiliala invece di metterla nel cimitero del suo proprietario. Puoi giocarla senza pagare il suo costo fintanto che resta esiliata. (Se c'è X nel suo costo di mana, X è 0.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0052</id>
    <name>Legami Telecinetici</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore scarta una carta, puoi pagare {1}{U}. Se lo fai, puoi TAPpare o STAPpare un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0053</id>
    <name>Ragnatela di Inerzia</name>
    <text>All'inizio della fase di combattimento di ciascun avversario, quel giocatore può esiliare una carta dal proprio cimitero. Se il giocatore non lo fa, le creature che controlla non possono attaccarti in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0054</id>
    <name>La Meraviglia</name>
    <text>Volare 
Fintanto che La Meraviglia è nel tuo cimitero e che controlli almeno un'Isola, le creature che controlli hanno volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0055</id>
    <name>Behemoth Vermezanna</name>
    <text>Quando il Behemoth Vermezanna entra nel campo di battaglia, esilia tutte le carte dalla tua mano. 
Quando il Behemoth Vermezanna lascia il campo di battaglia, il proprietario riprende in mano le carte esiliate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0056</id>
    <name>Granchio Vermezanna</name>
    <text>Il Granchio Vermezanna non può essere bloccato. 
Quando il Granchio Vermezanna entra nel campo di battaglia, un avversario sceglie un permanente che tu controlli diverso dal Granchio Vermezanna e lo esilia. 
Quando il Granchio Vermezanna lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0057</id>
    <name>Draghetto Vermezanna</name>
    <text>Volare 
Quando il Draghetto Vermezanna entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu esili una creatura che controlli diversa dal Draghetto Vermezanna. 
Quando il Draghetto Vermezanna lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0058</id>
    <name>Manta Vermezanna</name>
    <text>Volare 
Quando la Manta Vermezanna entra nel campo di battaglia, salta il tuo prossimo turno. 
Quando la Manta Vermezanna lascia il campo di battaglia, gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0059</id>
    <name>Tritone Vermezanna</name>
    <text>Quando il Tritone Vermezanna entra nel campo di battaglia, esilia una terra che controlli. 
Quando il Tritone Vermezanna lascia il campo di battaglia, rimetti  la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0060</id>
    <name>Tartaruga Vermezanna</name>
    <text>Quando la Tartaruga Vermezanna entra nel campo di battaglia, esilia una terra che controlli. 
Quando la Tartaruga Vermezanna lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0061</id>
    <name>Balthor il Corrotto</name>
    <text>Le creature Servitore prendono +1/+1. 
{B}{B}{B}, Esilia Balthor il Corrotto: Ogni giocatore rimette sul campo di battaglia dal proprio cimitero tutte le carte creatura nere e tutte le carte creatura rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0062</id>
    <name>Terapia della Cabala</name>
    <text>Nomina una carta non terra. Il giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta da essa tutte le carte con quel nome. 
Flashback - Sacrifica una creatura </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0063</id>
    <name>Apprendista della Cabala</name>
    <text>Sacrifica l'Apprendista della Cabala: La creatura bersaglio prende -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0064</id>
    <name>Desiderio di Morte</name>
    <text>Puoi scegliere una carta che possiedi e che non fa parte della partita e aggiungerla alla tua mano. Perdi metà dei tuoi punti vita, arrotondati per eccesso. Esilia il Desiderio di Morte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0065</id>
    <name>Ratti Spaccatimpani</name>
    <text>Quando i Ratti Spaccatimpani entrano nel campo di battaglia, ogni giocatore scarta una carta. 
Scarta una carta: Rigenera i Ratti Spaccatimpani.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0066</id>
    <name>Il Sudiciume</name>
    <text>Passa-paludi 
Fintanto che Il Sudiciume è nel tuo cimitero e che controlli almeno una Palude, le creature che controlli hanno passa-paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0067</id>
    <name>Gravi Conseguenze</name>
    <text>Ogni giocatore può esiliare un qualsiasi numero di carte dal proprio cimitero. Poi ogni giocatore perde 1 punto vita per ogni carta rimasta nel proprio cimitero. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0068</id>
    <name>Divoracolpa</name>
    <text>Paura 
Ogniqualvolta il Divoracolpa attacca e non viene bloccato, il giocatore in difesa perde 1 punto vita per ogni carta presente nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0069</id>
    <name>Gorgone Mascherata</name>
    <text>Le creature verdi e le creature bianche hanno protezione dalle Gorgoni. 
Soglia - La Gorgone Mascherata ha protezione dal verde e dal bianco fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0070</id>
    <name>Mutamento di Moralità</name>
    <text>Scambia il tuo cimitero con il tuo grimorio. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0071</id>
    <name>Banchetto dei Ratti</name>
    <text>Esilia X carte bersaglio da un singolo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0072</id>
    <name>Rappezzare</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio presente nel tuo cimitero. 
Soglia - Rimetti invece quella carta sul campo di battaglia dal tuo cimitero se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0073</id>
    <name>Ghoul Ricucito</name>
    <text>Travolgere 
Mentre il Ghoul Ricucito entra nel campo di battaglia, esilia un qualsiasi numero di carte creatura dal tuo cimitero.  
La forza del Ghoul Ricucito è pari alla forza totale delle carte esiliate e la sua costituzione è pari alla loro costituzione totale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0074</id>
    <name>Fetore Tossico</name>
    <text>La creatura bersaglio non nera prende -1/-1 fino alla fine del turno. 
Soglia - Se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, invece distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0075</id>
    <name>Vampiro Infido</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Vampiro Infido attacca o blocca, sacrificalo a meno che tu esili una carta dal tuo cimitero. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Vampiro Infido prende +2/+2 e ha "Quando il Vampiro Infido viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, tu perdi 6 punti vita."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0076</id>
    <name>Lupo Mannaro Infido</name>
    <text>Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Lupo Mannaro Infido prende +2/+2 e ha "Quando il Lupo Mannaro Infido viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, tu perdi 4 punti vita."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0077</id>
    <name>La Rabbia</name>
    <text>Rapidità 
Fintanto che La Rabbia è nel tuo cimitero e che controlli almeno una Montagna, le creature che controlli hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0078</id>
    <name>Insegnamenti Arcani</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha "{T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0079</id>
    <name>Attaccabrighe Barbaro</name>
    <text>Scarta una carta a caso: L'Attaccabrighe Barbaro prende +2/+2 fino alla fine del turno a meno che un giocatore decida di farsi infliggere 4 danni dall'Attaccabrighe Barbaro. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0080</id>
    <name>Bruciare i Libri</name>
    <text>Qualsiasi giocatore può farsi infliggere 6 danni da Bruciare i Libri. Se nessun giocatore lo fa, metti le prime sei carte del grimorio del giocatore bersaglio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0081</id>
    <name>Punto di Rottura</name>
    <text>Qualsiasi giocatore può farsi infliggere 6 danni dal Punto di Rottura. Se nessuno lo fa, distruggi tutte le creature ed esse non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0082</id>
    <name>Tiranneggiare</name>
    <text>Qualsiasi giocatore può farsi infliggere 5 danni dal Tiranneggiare. Se nessuno lo fa, un giocatore bersaglio pesca tre carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0083</id>
    <name>Desiderio Bruciante</name>
    <text>Puoi scegliere una carta stregoneria che possiedi e che non fa parte della partita, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Esilia il Desiderio Bruciante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0084</id>
    <name>Istigatore Nanesco</name>
    <text>TAPpa un Nano STAPpato che controlli: La creatura bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0085</id>
    <name>Trivellatore Nanesco</name>
    <text>{T}: Distruggi una terra bersaglio a meno che il suo controllore decida di farsi infliggere 2 danni dal Trivellatore Nanesco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0086</id>
    <name>Nano Incendiario</name>
    <text>Sacrifica il Nano Incendiario: Il Nano Incendiario infligge 1 danno a una creatura bersaglio a meno che il controllore di quella creatura si faccia infliggere 2 danni dal Nano Incendiario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0087</id>
    <name>Getto di Brace</name>
    <text>Il Getto di Brace infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0088</id>
    <name>Assalto della Pirolince</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Felino Elementale 1/1 rosse con rapidità. Esiliale all'inizio della prossima sottofase finale. 
Flashback-{R}{R}, Sacrifica X Montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0089</id>
    <name>Dolore Accecante</name>
    <text>I danni non possono essere prevenuti in questo turno. 
Flashback {R} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0090</id>
    <name>Drago Novello</name>
    <text>Volare 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Drago Novello prende +3/+3 e ha "{R}: Il Drago Novello prende +1/+0 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0091</id>
    <name>Pirobestia Incornatrice</name>
    <text>Quando la Pirobestia Incornatrice entranel campo di battaglia, infligge 4 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0092</id>
    <name>Rabbia Infettiva</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/-1. 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, scegli a caso una creatura che può essere incantata dalla Rabbia Infettiva. Rimetti nel campo di battaglia la Rabbia Infettiva a incantare quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0093</id>
    <name>Jeska, Guerriera Provetta</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità 
{T}: Jeska, Guerriera Provetta infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0094</id>
    <name>Dardo di Lava</name>
    <text>Flashback-Sacrifica una Montagna. 
Il Dardo di Lava infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0095</id>
    <name>Nano Riscattato</name>
    <text>{R}, Sacrifica il Nano Riscattato: Una creatura verde bersaglio prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0096</id>
    <name>Impulso Fulminante</name>
    <text>L'Impulso Fulminante infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Soglia - Se hai almeno sette carte nel tuo cimitero, invece l'Impulso Fulminante infligge 6 danni a quella creatura o a quel giocatore e il danno non può essere prevenuto. 
Flashback {5}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0097</id>
    <name>Caos Dimensionale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, lancia una moneta. Se perdi il lancio, sacrifica il Caos Dimensionale. 
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore lancia una moneta. Se perde il lancio, neutralizza quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0098</id>
    <name>Trance dello Sciamano</name>
    <text>Fino alla fine del turno, gli altri giocatori non possono giocare carte dai propri cimiteri e tu puoi giocare carte dai cimiteri degli altri giocatori come se fossero nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0099</id>
    <name>Orgg Divoraspirito</name>
    <text>Travolgere 
Quando l'Orgg Divoraspirito entra nel campo di battaglia, perdi tutti i punti vita tranne 1. 
Quando l'Orgg Divoraspirito lascia il campo di battaglia, guadagni tanti punti vita quanti ne avevi persi quando è entrato nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0100</id>
    <name>Barbaro Divoramagia</name>
    <text>Quando il Barbaro Divoramagia entra nel campo di battaglia, scarta una carta a caso. 
Quando il Barbaro Divoramagia lascia il campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0101</id>
    <name>Soffocare</name>
    <text>Il Soffocare infligge 2 danni a ciascuna di due creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0102</id>
    <name>Tempesta di Sabbia Turbinante</name>
    <text>Soglia - La Tempesta di Sabbia Turbinante infligge 5 danni a ogni creatura senza volare se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0103</id>
    <name>Drago Divoramondo</name>
    <text>Volare, travolgere 
Quando il Drago Divoramondo entra nel campo di battaglia, esilia tutti gli altri permanenti che controlli. 
Quando il Drago Divoramondo lascia il campo di battaglia, rimetti sul campo di battaglia le carte esiliate sotto il controllo dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0104</id>
    <name>Strappascorza Anuro</name>
    <text>Soglia - Lo Strappascorza Anuro prende +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0105</id>
    <name>Spezzasciame Anuro</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
{1}{G}: Lo Spezzasciame Anuro può bloccare una creatura addizionale in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0106</id>
    <name>Sciacallo della Battaglia</name>
    <text>Soglia - Metti tre carte presenti nel tuo cimitero in fondo al tuo grimorio: Lo Sciacallo della Battaglia prende +3/+3 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno e solo se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0107</id>
    <name>L'Impeto</name>
    <text>Travolgere 
Fintanto che L'Impeto è nel tuo cimitero e controlli una Foresta, le creature che controlli hanno travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0108</id>
    <name>Artigli del Cielo</name>
    <text>La creatura bersaglio perde volare fino alla fine del turno. 
Flashback {G} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0109</id>
    <name>Forgiaradici Centauro</name>
    <text>Ogniqualvolta il Forgiaradici Centauro infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta terra base e metterla sul campo di battaglia TAPpata. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0110</id>
    <name>Scontro di Wurm</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Wurm 6/6 verdi. 
Flashback {9}{G}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0111</id>
    <name>Guida degli Elefanti</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+3. 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elefante 3/3 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0112</id>
    <name>Lotta Epica</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se controlli venti o più creature, vinci la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0113</id>
    <name>Genio di Erhnam</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, la creatura non Muro bersaglio controllata da un avversario guadagna passa-foreste fino al tuo prossimo mantenimento. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0114</id>
    <name>Esoscheletro</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +X/+X, dove X è il numero di carte creatura presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0115</id>
    <name>Medicina Popolare</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita per ogni creatura che controlli. 
Flashback {1}{W} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0116</id>
    <name>Difensore di Magiforza</name>
    <text>{T}: Il proprietario riprende in mano una carta bersaglio presente nel cimitero di un avversario. Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0117</id>
    <name>La Genesi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se La Genesi è nel tuo cimitero, puoi pagare {2}{G}. Se lo fai, riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0118</id>
    <name>Facocero Gigante</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0119</id>
    <name>Destino del Grizzly</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Orso 2/2 verdi. 
Soglia - Metti invece sul campo di battaglia quattro pedine creatura Orso 2/2 verdi se hai almeno sette carte nel tuo cimitero. 
Flashback {5}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0120</id>
    <name>Druido Mietitore</name>
    <text>{T}: Aggiungi alla tua riserva di mana un mana di qualsiasi colore che una terra che controlli potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0121</id>
    <name>Scarabeo Guscio di Ferro</name>
    <text>Quando lo Scarabeo Guscio di Ferro entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0122</id>
    <name>Bonifica di Krosa</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio fino a due carte bersaglio dal proprio cimitero. 
Flashback {1}{G} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0123</id>
    <name>Viandante di Krosa</name>
    <text>Sacrifica il Viandante di Krosa: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta terra dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0124</id>
    <name>Desiderio Vivente</name>
    <text>Puoi scegliere una carta creatura o terra che possiedi e che non fa parte della partita, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Esilia il Desiderio Vivente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0125</id>
    <name>Inseguitore Nantuko</name>
    <text>Quando l'Inseguitore Nantuko entra nel campo di battaglia, puoi mettere una carta bersaglio presente in un cimitero in fondo al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0126</id>
    <name>Difensore di Magivuoto</name>
    <text>{T}: Il proprietario riprende in mano due carte bersaglio presenti nel cimitero di un avversario. Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0127</id>
    <name>Centauro Fantasma</name>
    <text>Protezione dal nero 
Il Centauro Fantasma entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1. 
Se sta per essere inflitto danno al Centauro Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Centauro Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0128</id>
    <name>Nantuko Fantasma</name>
    <text>Travolgere 
Il Nantuko Fantasma entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1. 
Se sta per essere inflitto danno al Nantuko Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Nantuko Fantasma. 
{T}: Metti un segnalino +1/+1 sul Nantuko Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0129</id>
    <name>Tigre Fantasma</name>
    <text>La Tigre Fantasma entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1. 
Se sta per essere inflitto danno alla Tigre Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dalla Tigre Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0130</id>
    <name>Tempo della Semina</name>
    <text>Lancia il Tempo della Semina solo durante il tuo turno. 
Gioca un altro turno dopo questo se un avversario ha lanciato almeno una magia blu in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0131</id>
    <name>Tramonto Sereno</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da X creature bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0132</id>
    <name>Forza Improvvisa</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0133</id>
    <name>Guardiano Silvestre</name>
    <text>Sacrifica una terra: Una creatura bersaglio che controlli guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0134</id>
    <name>Thriss, Primus dei Nantuko</name>
    <text>{G}, {T}: Una creatura bersaglio prende +5/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0135</id>
    <name>Wurm Scavatore</name>
    <text>Scarta una carta: Rigenera il Wurm Scavatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0136</id>
    <name>Viticci Velenosi</name>
    <text>Distruggi un permanente incantato bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0137</id>
    <name>Saltacespugli Anuro</name>
    <text>Scarta due carte: Esilia il Saltacespugli Anuro. Rimettilo sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della sottofase di fine turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0138</id>
    <name>Territori di Caccia</name>
    <text>Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, i Territori di Caccia hanno "Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0139</id>
    <name>Risveglio del Mirari</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1. 
Ogniqualvolta TAPpi una terra per attingere mana, aggiungi alla tua riserva un mana di qualsiasi tipo prodotto da quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0140</id>
    <name>Nishoba Fantasma</name>
    <text>Travolgere 
Il Nishoba Fantasma entra nel campo di battaglia con sette segnalini +1/+1. 
Ogniqualvolta il Nishoba Fantasma infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita. 
Se sta per essere inflitto danno al Nishoba Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Nishoba Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0141</id>
    <name>Confine di Krosa</name>
    <text>Il Confine di Krosa entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{2},{T}, Sacrifica il Confine di Krosa : Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e una carta Pianura e mettile sul campo di battaglia TAPpate. Poi rimescola il tuo grimorio. Oracle 2003/07/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0142</id>
    <name>Monastero Nantuko</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
Soglia - {G}{W}: Il Monastero Nantuko diventa una creatura Monaco Insetto 4/4 verde e bianca con attacco improvviso fino alla fine del turno. È ancora una terra. Attiva questa abilità solo se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>JUD0143</id>
    <name>Portale della Rocciaspaccata</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
Fintanto che il Portale della Rocciaspaccata è nel tuo cimitero, le terre che controlli hanno "{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>