<cards name="Alpha (solo inglese)(Limited Edition)">
  <item>
    <id>LEA0001</id>
    <name>Elementale dell'Aria</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0002</id>
    <name>Richiamo Ancestrale</name>
    <text>Un giocatore bersaglio pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0003</id>
    <name>Animare Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
Fintanto che l'artefatto incantato non è una creatura, è una creatura artefatto con forza e costituzione pari ciascuna al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0004</id>
    <name>Animare i Morti</name>
    <text>Incanta carta creatura in un cimitero
Quando Animare i Morti entra nel campo di battaglia, se è sul campo di battaglia, perde "incanta carta creatura in un cimitero" e guadagna "incanta creatura messa sul campo di battaglia con Animare i Morti". Rimetti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo la carta creatura incantata e assegna ad essa Animare i Morti. Quando Animare i Morti lascia il  campo di battaglia, il controllore di quella creatura la sacrifica.
La creatura incantata prende -1/-0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0005</id>
    <name>Animare i Muri</name>
    <text>Incanta Muro
Il Muro incantato può attaccare come se non avesse difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0006</id>
    <name>Ankh di Mishra</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia, l'Ankh di Mishra infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0007</id>
    <name>Armageddon</name>
    <text>Distruggi tutte le terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0008</id>
    <name>Aspetto del Lupo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +X/+Y, dove X è la metà del numero di Foreste che controlli, arrotondato per difetto, e Y è la metà del numero di Foreste che controlli, arrotondato per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0009</id>
    <name>Luna Nera</name>
    <text>Le creature nere prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0010</id>
    <name>Malaterra</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0011</id>
    <name>Bilancia dell'Equilibrio</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie un numero di terre che controlla pari al numero di terre controllate dal giocatore che ne controlla di meno, poi sacrifica le rimanenti. I giocatori scartano le carte e sacrificano le creature allo stesso modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0012</id>
    <name>Monolito di Basalto</name>
    <text>Il Monolito di Basalto non STAPpa durante il tuo STAP.
{3}: STAPpa il Monolito di Basalto.
{T}: Aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0013</id>
    <name>Bayou</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0014</id>
    <name>Eroina di Benalia</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0015</id>
    <name>Berserk</name>
    <text>Lancia il Berserk solo prima della sottofase del danno da combattimento.
La creatura bersaglio guadagna travolgere e prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è pari alla sua forza. All'inizio della prossima sottofase finale, distruggi quella creatura se ha attaccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0016</id>
    <name>Uccelli del Paradiso</name>
    <text>Volare
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0017</id>
    <name>Cavaliere Nero</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal bianco (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di bianco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0018</id>
    <name>Loto Nero</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Loto Nero: Aggiungi tre mana di un qualsiasi singolo colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0019</id>
    <name>Morsa Maledetta</name>
    <text>Mentre la Morsa Maledetta entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
All'inizio del mantenimento del giocatore scelto, la Morsa Maledetta infligge X danni a quel giocatore, dove X è pari al numero di carte che ha nella sua mano meno 4.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0020</id>
    <name>Sigillo Nero</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal nero. Questo effetto non rimuove il Sigillo Nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0021</id>
    <name>Lampo di Gloria</name>
    <text>La creatura bersaglio può bloccare un qualsiasi numero di creature in questo turno. Deve bloccare ogni creatura attaccante in questo turno, se le è possibile.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0022</id>
    <name>Benedizione</name>
    <text>Incanta creatura
{W}: La creatura incantata prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0023</id>
    <name>Scarica Elementale Blu</name>
    <text>Scegli una - Neutralizza una magia rossa bersaglio; oppure distruggi un permanente rosso bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0024</id>
    <name>Sigillo Blu</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata guadagna protezione dal blu. Questo effetto non rimuove il Sigillo Blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0025</id>
    <name>Necrospettro delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Palude.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0026</id>
    <name>Geyser Mentale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio pesca X carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0027</id>
    <name>Scavagallerie</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha passa-montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0028</id>
    <name>Camouflage</name>
    <text>Lancia Camouflage solo durante la dichiarazione degli attaccanti.
In questo turno, anziché dichiarare i bloccanti, il giocatore in difesa sceglie un qualsiasi numero di creature che controlla e le divide in un numero di pile pari al numero di creature attaccanti. Assegna ciascuna pila a una differente creatura attaccante a caso, e ogni creatura di quella pila in grado di bloccare la creatura attaccante lo fa. (Le pile possono essere vuote.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0029</id>
    <name>Castello</name>
    <text>Le creature STAPpate che controlli prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0030</id>
    <name>Prisma Celestiale</name>
    <text>{2}, {T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0031</id>
    <name>Incanalare Energia</name>
    <text>Fino alla fine del turno, in ogni momento in cui potresti attivare un'abilità di mana, puoi pagare 1 punto vita. Se lo fai, aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0032</id>
    <name>Globo del Caos</name>
    <text>{1},{T} : Se il Globo del Caos è nel campo di battaglia, lancia il Globo del Caos sul campo di battaglia da un'altezza di almeno 1 piede (circa 30 cm). Se il Globo del Caos gira completamente almeno una volta durante il lancio, distruggi tutti i permanenti che tocca. Poi distruggi il Globo del Caos. [Oracle 2001/08/24]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0033</id>
    <name>Segno del Caos</name>
    <text>La magia o il permanente bersaglio diventa rosso. (I suoi simboli di mana restano invariati)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0034</id>
    <name>Circolo di Protezione: Blu</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte blu a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0035</id>
    <name>Circolo di Protezione: Verde</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte verde a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0036</id>
    <name>Circolo di Protezione: Rosso</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0037</id>
    <name>Circolo di Protezione: Bianco</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte bianca a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0038</id>
    <name>Bestia Meccanica</name>
    <text>La Bestia Meccanica entra nel campo di battaglia con sette segnalini +1/+0 su di essa.
Alla fine del combattimento, se la Bestia Meccanica ha attaccato o bloccato in questo combattimento, rimuovi un segnalino +1/+0 da essa.
{X},{T}: Metti fino a X segnalini +1/+0 sulla Bestia Meccanica. Questa abilità non può far sì che il numero complessivo di segnalini +1/+0 sulla Bestia Meccanica sia superiore a sette. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0039</id>
    <name>Clone</name>
    <text>Puoi far entrare il Clone nel campo di battaglia come una copia di qualsiasi creatura sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0040</id>
    <name>Coccatrice</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Coccatrice blocca o viene bloccata da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0041</id>
    <name>Terra Consacrata</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata è indistruttibile e non può essere incantata da altre Aura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0042</id>
    <name>Conservatore di Vita</name>
    <text>{3}, {T}: Previeni i prossimi 2 danni che ti verrebbero inflitti in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0043</id>
    <name>Contratto con gli Abissi</name>
    <text>Rimuovi questa carta dal tuo mazzo prima della partita, se non giochi per la posta.
Scarta la tua mano, aggiungi alla posta la prima carta del tuo grimorio, poi pesca sette carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0044</id>
    <name>Controlla Creatura</name>
    <text>Incanta creatura
Tu controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0045</id>
    <name>Mutazione Geomorfica</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Mutazione Geomorfica a meno che tu paghi {W}{W}.
Tutte le Montagne sono Pianure.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0046</id>
    <name>Tavoletta di Rame</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, la Tavoletta di Rame infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0047</id>
    <name>Copia Artefatto</name>
    <text>Mentre il Copia Artefatto entra nel campo di battaglia, puoi scegliere un artefatto sul campo di battaglia. Se lo fai, il Copia Artefatto entra nel campo di battaglia come una copia di quell'artefatto. E' ancora un incantesimo. [Oracle 2001/08/24]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0048</id>
    <name>Contromagia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0049</id>
    <name>Wurm Devastatore</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0050</id>
    <name>Legame Empatico</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il Legame Empatico infligge al controllore della creatura un danno pari alla costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0051</id>
    <name>Crociata</name>
    <text>Le creature bianche prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0052</id>
    <name>Scettro di Cristallo</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia blu, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0053</id>
    <name>Terra Maledetta</name>
    <text>Incanta terra
All'inizio del mantenimento del controllore della terra incantata, la Terra Maledetta infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0054</id>
    <name>Tomba dei Ciclopi</name>
    <text>{2},{T}: Metti un segnalino melma su una terra bersaglio che non sia una Palude. Quella terra è una Palude fintanto che ha un segnalino melma su di essa. Attiva questa abilità soltanto durante il tuo mantenimento.
Quando la Tomba dei Ciclopi viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, all'inizio di ogni tuo mantenimento e per il resto della partita, rimuovi tutti i segnalini melma da una terra sulla quale è stato messo un segnalino melma con la Tomba dei Ciclopi ma dalla quale non è stato rimosso un segnalino melma dalla Tomba dei Ciclopi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0055</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0056</id>
    <name>Patto con le Tenebre</name>
    <text>Rimuovi questa carta dal tuo mazzo prima della partita se non giochi per la posta.
Prendi la proprietà della carta bersaglio nella posta. Scambia quella carta con la prima carta in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0057</id>
    <name>Sigillo della Morte</name>
    <text>Rigenera la creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0058</id>
    <name>Stretta Mortale</name>
    <text>{B}{B}: Neutralizza una magia bersaglio verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0059</id>
    <name>Segno di Morte</name>
    <text>La magia o il permanente bersaglio diventa nero. (I simboli del mana su quel permanente rimangono immutati.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0060</id>
    <name>Avvocato del Diavolo</name>
    <text>Rimuovi questa carta dal tuo mazzo prima della partita se non giochi per la posta.
Ogni giocatore aggiunge alla posta la prima carta del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0061</id>
    <name>Orde Demoniache</name>
    <text>{T}: Distruggi una terra bersaglio.
All'inizio del tuo mantenimento, a meno che tu paghi {B}{B}{B}, TAPpa le Orde Demoniache e sacrifica una terra a scelta di un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0062</id>
    <name>Tutore Demoniaco</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta qualsiasi e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0063</id>
    <name>Uovo di Dingus</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, l'Uovo di Dingus infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0064</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0065</id>
    <name>Disintegrazione</name>
    <text>La Disintegrazione infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Quella creatura non può essere rigenerata in questo turno. Se la creatura sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0066</id>
    <name>Scettro Devastante</name>
    <text>{3}, {T}: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0067</id>
    <name>Cucciolo di Drago</name>
    <text>Volare
{R}: Il Cucciolo di Drago prende +1/+0 fino alla fine del turno. Se questa abilità è stata attivata quattro o più volte in questo turno, sacrifica il Cucciolo di Drago all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0068</id>
    <name>Risucchia Vita</name>
    <text>Spendi solo mana nero per X.
Il Risucchia Vita infligge X danni a una creatura o un giocatore bersaglio. Tu guadagni punti vita pari al danno inflitto, ma non più dei punti vita totali di quel giocatore prima che il Risucchia Vita gli infliggesse danno o della costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0069</id>
    <name>Risucchia Mana</name>
    <text>Il giocatore bersaglio attiva un'abilità di mana di ogni terra che controlla, poi svuota la sua riserva di mana. Aggiungi alla tua riserva di mana un ammontare di mana uguale al tipo e all'ammontare svuotato dalla riserva di mana di quel giocatore in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0070</id>
    <name>Scheletri Maledetti</name>
    <text>{B}: Rigenera gli Scheletri Maledetti. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0071</id>
    <name>Squadra di Demolizione Nanesca</name>
    <text>{T}: Distruggi un Muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0072</id>
    <name>Nani Guerrieri</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0073</id>
    <name>Elementale della Terra</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0074</id>
    <name>Tentacoli della Terra</name>
    <text>Incanta creatura
Quando i Tentacoli della Terra entrano nel campo di battaglia, se la creatura incantata ha volare, i Tentacoli della Terra infliggono 2 danni a quella creatura e i Tentacoli della Terra guadagnano "La creatura incantata perde volare".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0075</id>
    <name>Terremoto</name>
    <text>Il Terremoto infligge X danni a ogni creatura senza volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0076</id>
    <name>Arcieri Elfici</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0077</id>
    <name>Presenza Malefica</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata è una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0078</id>
    <name>False Orders</name>
    <text>Lancia i False Orders soltanto durante la dichiarazione delle difesa.
Rimuovi dal combattimento una creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa. Le creature che essa bloccava, e che non erano bloccate da altre creature in questo combattimento, diventano non bloccate. Puoi metterla a bloccare una creatura attaccante a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0079</id>
    <name>Fattoria</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata ha "All'inizio del tuo mantenimento, puoi pagare {W}{W}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0080</id>
    <name>Legame Rapido</name>
    <text>Puoi giocare un qualsiasi numero di terre addizionali in ciascuno dei tuoi turni.
Ogniqualvolta giochi una terra, se non era la prima terra giocata in questo turno, il Legame Rapido ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0081</id>
    <name>Paura</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha paura. (Non può essere bloccata tranne che dalle creature artefatto e/o dalle creature nere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0082</id>
    <name>Feedback</name>
    <text>Incanta incantesimo
All'inizio del mantenimento del controllore dell'incantesimo incantato, il Feedback infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0083</id>
    <name>Elementale del Fuoco</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0084</id>
    <name>Palla di Fuoco</name>
    <text>La Palla di Fuoco infligge X danni suddivisi equamente, arrotondati per difetto, tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.
La Palla di Fuoco costa {1} in più per essere lanciata per ogni bersaglio oltre il primo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0085</id>
    <name>Soffio del Drago</name>
    <text>Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0086</id>
    <name>Incendio</name>
    <text>Distruggi tutte le Pianure.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0087</id>
    <name>Volare</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha volare. (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0088</id>
    <name>Nebbia</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0089</id>
    <name>Forza della Natura</name>
    <text>Travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, la Forza della Natura ti infligge 8 danni a meno che tu paghi {G}{G}{G}{G}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0090</id>
    <name>Campo di Forza</name>
    <text>{1}: La prossima volta che la creatura bersaglio non bloccata dovesse infliggerti danno in questo turno, previeni tutto quel danno meno 1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0091</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0092</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0093</id>
    <name>Duplicatore</name>
    <text>Copia una magia stregoneria o istantaneo bersaglio, tranne che la copia è rossa. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0094</id>
    <name>Bruma</name>
    <text>{B}: La Bruma prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0095</id>
    <name>Fungosauro</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Fungosauro, metti un segnalino +1/+1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0096</id>
    <name>Vassallo di Gea</name>
    <text>La forza e la costituzione del Vassallo di Gea sono pari al numero di Foreste che controlli. Fintanto che il Vassallo di Gea attacca, la sua forza e la sua costituzione sono invece pari al numero di Foreste controllate dal giocatore in difesa.
{T}: Una terra bersaglio diventa una Foresta fino a che il Vassallo di Gea lascia il campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0097</id>
    <name>Magli del Potere</name>
    <text>Le creature rosse prendono +1/+1.
Ogniqualvolta una Montagna viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {R} alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0098</id>
    <name>Crescita Gigante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0099</id>
    <name>Ragno Gigante</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0100</id>
    <name>Occhiali di Urza</name>
    <text>{T}: Guarda la mano del giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0101</id>
    <name>Malinconia</name>
    <text>Le magie bianche costano {3} in più per essere lanciate.
Le abilità attivate degli incantesimi bianchi costano {3} in più per essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0102</id>
    <name>Brigata Aerostatica dei Goblin</name>
    <text>{R}: La Brigata Aerostatica dei Goblin ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0103</id>
    <name>Re dei Goblin</name>
    <text>Le altre creature Goblin prendono +1/+1 e hanno passa-Montagne. (Non possono essere bloccate fintanto che il giocatore in difesa controlla una Montagna.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0104</id>
    <name>Gargoyle di Granito</name>
    <text>Volare
{R}: Il Gargoyle di Granito prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0105</id>
    <name>Ogre Grigio</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0106</id>
    <name>Sigillo Verde</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal verde. Questo effetto non rimuove il Sigillo Verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0107</id>
    <name>Orso Grizzly</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0108</id>
    <name>Angelo Custode</name>
    <text>Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti ad una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. Fino alla fine del turno, puoi pagare {1} in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo. Se lo fai, previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a quella creatura o a quel giocatore in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0109</id>
    <name>Balsamo Curaferite</name>
    <text>Scegli uno - Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita; oppure previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0110</id>
    <name>Elmo di Chatzuk</name>
    <text>{1},{T} : La creatura bersaglio guadagna Branco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0111</id>
    <name>Gigante delle Colline</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0112</id>
    <name>Armatura Sacra</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2.
{W}: La creatura incantata prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0113</id>
    <name>Forza Sacra</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata prende +1/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0114</id>
    <name>Ululato Infernale</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0115</id>
    <name>Miniera Ululante</name>
    <text>All'inizio dell'acquisizione di ogni giocatore, se la Miniera Ululante è STAPpata, quel giocatore pesca una carta addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0116</id>
    <name>Minotauro di Hurloon</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0117</id>
    <name>Uragano</name>
    <text>L'Uragano infligge X danni a ogni creatura con volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0118</id>
    <name>Spettro Ipnotico</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spettro Ipnotico infligge danno a un avversario, quel giocatore scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0119</id>
    <name>Tempesta di Ghiaccio</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0120</id>
    <name>Manipolatore Glaciale</name>
    <text>{1}, {T}: TAPpa un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0121</id>
    <name>Illusionary Mask</name>
    <text>{X}: Puoi scegliere una carta creatura nella tua mano il cui costo di mana potrebbe essere pagato da una parte o da tutto l'ammontare di mana che hai speso per {X}. Se lo fai, puoi lanciare quella carta a faccia in giù come una magia creatura 2/2 senza pagare il suo costo di mana. Se la creatura, che questa magia diventa quando si risolve, non è stata girata a faccia in su e sta per assegnare, infliggere o ricevere danno, oppure essere TAPpata, invece viene girata a faccia in su e assegna, infligge o riceve danno, o diventa TAPpata. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0122</id>
    <name>Infondere Energia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha rapidità.
{0}: STAPpa la creatura incantata. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno e solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0123</id>
    <name>Invisibilità</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata tranne che dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0124</id>
    <name>Stella di Ferro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia rossa, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0125</id>
    <name>Orchi dell'Artiglio di Ferro</name>
    <text>Gli Orchi dell'Artiglio di Ferro non possono bloccare le creature con forza pari o superiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0126</id>
    <name>Silvantropi Radice di Ferro</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0127</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0128</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0129</id>
    <name>Isola Santuario</name>
    <text>Se stai peri pescare una carta durante la tua acquisizione, invece puoi saltare quella pescata. Se lo fai, fino al tuo prossimo turno, non puoi essere attaccato tranne che dalle creature con volare e/o con passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0130</id>
    <name>Coppa d'Avorio</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0131</id>
    <name>Monolito di Giada</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte a tua scelta infligge danno a una creatura bersaglio in questo turno, invece quella fonte infligge a te quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0132</id>
    <name>Statua di Giada</name>
    <text>{2}: La Statua di Giada diventa una creatura artefatto Golem 3/6 fino alla fine del combattimento. Attiva questa abilità solo durante il combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0133</id>
    <name>Tomo di Jayemdae</name>
    <text>{4}, {T}: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0134</id>
    <name>Juggernaut</name>
    <text>Il Juggernaut attacca ogni turno, se può farlo.
Il Juggernaut non può essere bloccato dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0135</id>
    <name>Salto Prodigioso</name>
    <text>Una creatura bersaglio ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0136</id>
    <name>Karma</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, il Karma infligge a quel giocatore un danno pari al numero di Paludi che quel giocatore controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0137</id>
    <name>Signore della Guerra Keldon</name>
    <text>Il Signore della Guerra Keldon ha forza e costituzione ciascuna pari al numero di creature non Muro che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0138</id>
    <name>Campana di Kormus</name>
    <text>Tutte le Paludi sono creature 1/1 che sono ancora come terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0139</id>
    <name>Kudzu</name>
    <text>Incanta terra
Quando la terra incantata diventa TAPpata, distruggila. Il controllore di quella terra assegna il Kudzu ad una terra a sua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0140</id>
    <name>Lancia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura bersaglio ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0141</id>
    <name>Druido della Forza</name>
    <text>{T}: STAPpa la terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0142</id>
    <name>Biblioteca di Leng</name>
    <text>Non hai un limite massimo di carte in mano.
Se un effetto ti fa scartare una carta, scartala, ma puoi metterla in cima al tuo grimorio invece che nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0143</id>
    <name>Lich</name>
    <text>Mentre il Lich entra nel campo di battaglia, i tuoi punti vita totali diventano zero.
Non perdi la partita se hai zero o meno punti vita.
Se stai per guadagnare punti vita, invece pesca altrettante carte.
Ogniqualvolta ti viene inflitto danno, sacrifica un numero di permanenti pari ai punti danno.
Quando il Lich lascia il campo di battaglia, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0144</id>
    <name>Potere della Vita</name>
    <text>{G}{G}: Neutralizza una magia nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0145</id>
    <name>Segno della Vita</name>
    <text>La magia o il permanente bersaglio diventa verde. (I simboli del mana su quel permanente non cambiano)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0146</id>
    <name>Soffio della Vita</name>
    <text>Ogniqualvolta una Foresta controllata da un avversario diventa TAPpata, tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0147</id>
    <name>Fulmine</name>
    <text>Il Fulmine infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0148</id>
    <name>Artefatto Vivente</name>
    <text>Incanta artefatto
Ogniqualvolta ti viene inflitto danno, metti altrettanti segnalini vitalità sull'Artefatto Vivente.; All'inizio del tuo mantenimento, puoi rimuovere un segnalino vitalità dall'Artefatto Vivente. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0149</id>
    <name>Terre Viventi</name>
    <text>Tutte le Foreste sono creature 1/1 che sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0150</id>
    <name>Muro Vivente</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{1}: Rigenera il Muro Vivente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0151</id>
    <name>Elfi di Llanowar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0152</id>
    <name>Signore di Atlantide</name>
    <text>Le altre creature Tritone prendono +1/+1 e hanno passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0153</id>
    <name>Signore dell'Abisso</name>
    <text>Volare, travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura diversa dal Signore dell'Abisso. Se non puoi farlo, il Signore dell'Abisso ti infligge 7 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0154</id>
    <name>Richiamo</name>
    <text>Incanta creatura
Tutte le creature in grado di bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0155</id>
    <name>Falsificazione Magica</name>
    <text>Cambia il testo di una magia bersaglio o di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le ricorrenze di un tipo di terra base con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "Passapaludi" in "Passapianure". Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0156</id>
    <name>Genio Mahamoti</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0157</id>
    <name>Eruzione di Mana</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, quel giocatore aggiunge alla sua riserva un mana di qualsiasi tipo prodotto da quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0158</id>
    <name>Privazione del Mana</name>
    <text>TAPpa tutte le terre controllate da un giocatore bersaglio e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0159</id>
    <name>Forziere del Mana</name>
    <text>Il Forziere del Mana non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi pagare {4}. Se lo fai, STAPpa il Forziere del Mana.
All'inizio della tua acquisizione, se il Forziere del Mana è TAPpato, ti infligge 1 danno.
{T}: Aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0160</id>
    <name>Mana Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, il Mana Spinato infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0161</id>
    <name>Pietra dell'Indebolimento</name>
    <text>Le creature con forza pari o superiore a 3 non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0162</id>
    <name>Tritone dal Tridente Perlaceo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0163</id>
    <name>Pegaso delle Mese</name>
    <text>Volare, Branco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0164</id>
    <name>Distorcere la Mente</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta X carte a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0165</id>
    <name>Goblin Predatori di Mons</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0166</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0167</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0168</id>
    <name>Mox di Smeraldo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0169</id>
    <name>Mox d'Ambra</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0170</id>
    <name>Mox di Perla</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0171</id>
    <name>Mox di Rubino</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0172</id>
    <name>Mox di Zaffiro</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0173</id>
    <name>Selezione Naturale</name>
    <text>Guarda le prime tre carte del grimorio di un giocatore bersaglio e rimettile a posto in un qualsiasi ordine. Puoi far rimescolare il grimorio a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0174</id>
    <name>Ombra Infernale</name>
    <text>Rapidità
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Ombra Infernale è nel tuo cimitero con tre o più carte creature sopra di sé, puoi rimettere l'Ombra Infernale nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0175</id>
    <name>Demonietto Provocatore</name>
    <text>{T}: Scegli una creatura bersaglio non Muro che il giocatore attivo ha controllato ininterrottamente dall'inizio del turno. Quella creatura attacca in questo turno se può farlo. Se non lo fa, distruggila all'inizio della prossima sottofase finale. Attiva questa abilità solo durante il turno di un avversario, prima della dichiarazione degli attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0176</id>
    <name>Disco di Nevinyrral</name>
    <text>Il Disco di Nevinyrral entra nel campo di battaglia TAPpato.
{1}, {T}: Distruggi tutti gli artefatti, le creature e gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0177</id>
    <name>Incubo</name>
    <text>Volare
La forza e la costituzione dell'Incubo sono pari al numero di Paludi che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0178</id>
    <name>Paladino del Nord</name>
    <text>{W}{W}, {T}: Distruggi un permanente bersaglio nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0179</id>
    <name>Golem di Obsiana</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0180</id>
    <name>Artiglieria Orchesca</name>
    <text>{T}: L'Artiglieria Orchesca infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 3 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0181</id>
    <name>Orifiamma Orchesco</name>
    <text>Le creature attaccanti che controlli prendono +1/+0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0182</id>
    <name>Paralisi</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Paralisi entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può pagare {4}. Se lo fa, STAPpa la creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0183</id>
    <name>Unicorno Perlaceo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0184</id>
    <name>Avatar</name>
    <text>{0}: Il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Avatar in questo turno, viene invece inflitto al suo proprietario. Qualsiasi giocatore può attivare quest'abilità, ma solo se possiede l'Avatar.
Quando l'Avatar viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il suo proprietario perde metà dei suoi punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0185</id>
    <name>Peste</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica la Peste.
{B}: La Peste infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0186</id>
    <name>Squadriglia Fantasma</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Squadriglia Fantasma a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0187</id>
    <name>Terreno Illusorio</name>
    <text>Incanta terra
Mentre il Terreno Illusorio entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di terra base.
La terra incantata è del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0188</id>
    <name>Mostro Fantasma</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0189</id>
    <name>Nave dei Pirati</name>
    <text>La Nave dei Pirati non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
{T}: La Nave dei Pirati infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Nave dei Pirati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0190</id>
    <name>Ratti della Peste</name>
    <text>I Ratti della Peste hanno forza e costituzione pari al numero delle creature di nome Ratti della Peste sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0191</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0192</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0193</id>
    <name>Altopiano</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0194</id>
    <name>Fuga di Energia</name>
    <text>Incanta incantesimo
All'inizio del mantenimento del controllore dell'incantesimo incantato, quel giocatore può pagare fino a {2}. Per ogni mana inferiore a {2} che paga in questo modo, la Fuga di Energia gli infligge un danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0195</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0196</id>
    <name>Ondata di Potere</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, l'Ondata di Potere infligge X danni a quel giocatore, dove X è il numero di terre STAPpate che quel giocatore controllava all'inizio di questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0197</id>
    <name>Stregone Errante</name>
    <text>{T}: Lo Stregone Errante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0198</id>
    <name>Esplosione Psionica</name>
    <text>L'Esplosione Psionica infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 2 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0199</id>
    <name>Veleno Psichico</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata, il Veleno Psichico infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0200</id>
    <name>Segno di Purezza</name>
    <text>La magia o il permanente bersaglio diventano bianchi. (I simboli del mana su quel permanente restano immutati.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0201</id>
    <name>Fiume Tumultuoso</name>
    <text>Ogniqualvolta una o più creature che controlli attaccano, ogni giocatore in difesa divide tutte le creature senza volare che controlla in una pila targata "sinistra" e una pila targata "destra". Poi, per ogni creatura attaccante che controlli, scegli "sinistra" o "destra". In questo combattimento, quella creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare e dalle creature in una pila con la targa scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0202</id>
    <name>Risveglio dei Morti</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0203</id>
    <name>Scarica Elementale Rossa</name>
    <text>Scegli una - Neutralizza una magia bersaglio blu; oppure distruggi un permanente blu bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0204</id>
    <name>Sigillo Rosso</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal rosso. Questo effetto non rimuove il Sigillo Rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0205</id>
    <name>Rigenerazione</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0206</id>
    <name>Nuova Crescita</name>
    <text>Riprendi in mano una carta bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0207</id>
    <name>Resurrezione</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0208</id>
    <name>Inversione del Danno</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. Guadagni punti vita pari al danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0209</id>
    <name>Rettitudine</name>
    <text>Una creatura bloccante bersaglio prende +7/+7 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0210</id>
    <name>Roc delle Creste di Kher</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0211</id>
    <name>Idra delle Rocce</name>
    <text>L'Idra delle Rocce entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1.
Per ogni punto danno che sta per essere inflitto all'Idra delle Rocce, se ha un segnalino +1/+1, rimuovi un segnalino +1/+1 e previeni quel danno.
{R}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Idra delle Rocce in questo turno.
{R}{R}{R}: Metti un segnalino +1/+1 sull'Idra delle Rocce. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0212</id>
    <name>Scettro della Rovina</name>
    <text>{3}, {T}: Lo Scettro della Rovina infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0213</id>
    <name>Assassino Reale</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura TAPpata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0214</id>
    <name>Sacrificio</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Sacrificio, sacrifica una creatura.
Aggiungi alla tua riserva un ammontare di mana nero pari al costo di mana convertito della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0215</id>
    <name>Guaritore Bianco</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0216</id>
    <name>Savana</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0217</id>
    <name>Leoni della Savana</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0218</id>
    <name>Zombie della Distruzione</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0219</id>
    <name>Ghoul Mangia Carogne</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, metti sul Ghoul Mangia Carogne un segnalino carogna per ogni creatura messa in un cimitero dal campo di battaglia in questo turno.
Rimuovi un segnalino carogna dal Ghoul Mangia Carogne: Rigenera il Ghoul Mangia Carogne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0220</id>
    <name>Steppa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0221</id>
    <name>Spiritelli di Scryb</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0222</id>
    <name>Serpente Marino</name>
    <text>Il Serpente Marino non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Quando non controlli Isole, sacrifica il Serpente Marino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0223</id>
    <name>Troll delle Paludi</name>
    <text>Il Troll delle Paludi prende +1/+1 fintanto che controlli una Palude.
{B}: Rigenera il Troll delle Paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0224</id>
    <name>Vampiro di Sengir</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
Ogniqualvolta una creatura a cui è stato inflitto danno dal Vampiro di Sengir in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sul Vampiro di Sengir.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0225</id>
    <name>Angelo di Serra</name>
    <text>Volare
Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0226</id>
    <name>Driadi di Shanodin</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0227</id>
    <name>Distruggi Artefatto</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0228</id>
    <name>Drago di Shivan</name>
    <text>Volare
{R}: Il Drago di Shivan prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0229</id>
    <name>Simulacro</name>
    <text>Guadagni punti vita pari al danno che ti è stato inflitto in questo turno. Il Simulacro infligge a una creatura bersaglio che controlli un danno pari al danno che ti è stato inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0230</id>
    <name>Pozzo Nero</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0231</id>
    <name>Canto della Sirena</name>
    <text>Lancia il Canto della Sirena solo durante il turno di un avversario, prima che siano dichiarati gli attaccanti.
Le creature controllate dal giocatore attivo attaccano in questo turno se possono farlo.
All'inizio della prossima sottofase finale, distruggi tutte le creature non-Muro controllate da quel giocatore che non hanno attaccato questo turno. Ignora questo effetto per ogni creatura che il giocatore non ha controllato ininterrottamente dall'inizio del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0232</id>
    <name>Prestigiatore Psichico</name>
    <text>Cambia il testo di una magia o di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le istanze di un termine di colore con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "la magia bersaglio nera" in "la magia bersaglio blu") (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0233</id>
    <name>Fumo</name>
    <text>I giocatori non possono STAPpare più di una creatura durante il proprio STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0234</id>
    <name>Anello Solare</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0235</id>
    <name>Rete per le Anime</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0236</id>
    <name>Esplosione Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0237</id>
    <name>Stasi</name>
    <text>I giocatori saltano il loro STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Stasi a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0238</id>
    <name>Rubare Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
Tu controlli l'artefatto incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0239</id>
    <name>Gigante di Pietra</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio che controlli con costituzione inferiore alla forza del Gigante delle Rocce ha volare fino alla fine del turno. Distruggi quella creatura all'inizio della sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0240</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0241</id>
    <name>Fonte della Vita</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0242</id>
    <name>Occhiali da Sole di Urza</name>
    <text>Puoi spendere mana bianco come se fosse mana rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0243</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0244</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0245</id>
    <name>Da Spade, a Spighe!</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio. Il suo controllore guadagna punti vita pari alla sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0246</id>
    <name>Taiga</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0247</id>
    <name>Terrore</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio non artefatto e non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0248</id>
    <name>L'Alveare</name>
    <text>{5}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Insetto 1/1 incolore con volare di nome Vespa. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0249</id>
    <name>Basilisco dei Boschi</name>
    <text>Ogniqualvolta il Basilisco dei Boschi blocca o viene bloccato da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0250</id>
    <name>Segno del Pensiero</name>
    <text>Una magia o un permanente bersaglio diventa blu. (I simboli di mana su quel permanente rimangono invariati.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0251</id>
    <name>Trono d'Ossa</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0252</id>
    <name>Lupi dei Boschi</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0253</id>
    <name>Volta Temporale</name>
    <text>La Volta Temporale entra nel campo di battaglia TAPpata.
La Volta Temporale non STAPpa durante il tuo STAP.
Se stai per iniziare il tuo turno mentre la Volta Temporale è TAPpata, invece puoi saltare quel turno. Se lo fai, STAPpa la Volta Temporale.
{T}: Gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0254</id>
    <name>Passo Temporale</name>
    <text>Gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0255</id>
    <name>Vortice Temporale</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola la propria mano e il proprio cimitero nel proprio grimorio e poi pesca sette carte. (Poi metti il Vortice Temporale nel cimitero del proprietario).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0256</id>
    <name>Tranquillità</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0257</id>
    <name>Isola Tropicale</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0258</id>
    <name>Tsunami</name>
    <text>Distruggi tutte le Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0259</id>
    <name>Tundra</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0260</id>
    <name>Tunnel</name>
    <text>Distruggi un Muro bersaglio. Non può essere rigenerato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0261</id>
    <name>Manipolatore</name>
    <text>Puoi TAPpare o STAPpare una terra, un artefatto, o una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0262</id>
    <name>Gigante a due Teste</name>
    <text>Travolgere
Il Gigante a due Teste può bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0263</id>
    <name>Mare Sotterraneo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0264</id>
    <name>Forza Diabolica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0265</id>
    <name>Controevocazione</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0266</id>
    <name>Troll di Uthden</name>
    <text>{R}: Rigenera il Troll di Uthden.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0267</id>
    <name>Incantatrice Verde dei Boschi</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0268</id>
    <name>Mutaforma Vesuvano</name>
    <text>Puoi far entrare il Mutaforma Vesuvano sul campo di battaglia come copia di una qualsiasi creatura sul campo di battaglia, eccetto che non copia il colore di quella creatura e guadagna "All'inizio del tuo mantenimento, puoi far diventare questa creatura una copia di una creatura bersaglio eccetto che non copia il colore di quella creatura. Se lo fai, questa creatura guadagna questa abilità".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0269</id>
    <name>Guardia del Corpo Veterana</name>
    <text>Fintanto che la Guardia del Corpo Veterana è STAPpata, tutto il danno che ti verrebbe inflitto dalle creature non bloccate invece è inflitto alla Guardia del Corpo Veterana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0270</id>
    <name>Eruzione Vulcanica</name>
    <text>Distruggi X Montagne bersaglio. L'Eruzione Vulcanica infligge a ogni creatura e a ogni giocatore un danno pari al numero di Montagne distrutte in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0271</id>
    <name>Muro d'Aria</name>
    <text>Difensore, volare (Questa creatura non può attaccare, e può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0272</id>
    <name>Muro d'Ossa</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{B}: Rigenera il Muro d'Ossa. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0273</id>
    <name>Muro di Rovi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{G}: Rigenera il Muro di Rovi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0274</id>
    <name>Muro di Fuoco</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{R}: Il Muro di Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0275</id>
    <name>Muro di Ghiaccio</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0276</id>
    <name>Muro di Pietra</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0277</id>
    <name>Muro di Spade</name>
    <text>Difensore, volare (Questa creatura non può attaccare, e può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0278</id>
    <name>Muro d'Acqua</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{U}: Il Muro d'Acqua prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0279</id>
    <name>Muro di Legno</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0280</id>
    <name>Vagabondare</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, il Vagabondare infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0281</id>
    <name>Mammut da Guerra</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0282</id>
    <name>Distorci Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
All'inizio del mantenimento del controllore dell'artefatto incantato, il Distorci Artefatto infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0283</id>
    <name>Elementale dell'Acqua</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0284</id>
    <name>Indebolimento</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0285</id>
    <name>Ragnatela</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2 e ha raggiungere. (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0286</id>
    <name>Ruota della Fortuna</name>
    <text>Ogni giocatore scarta la propria mano e pesca sette carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0287</id>
    <name>Cavaliere Bianco</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal nero (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di nero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0288</id>
    <name>Sigillo Bianco</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal bianco. Questo effetto non rimuove il Sigillo Bianco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0289</id>
    <name>Crescita Rigogliosa</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {G} alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0290</id>
    <name>Fuoco Fatuo</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)
{B}: Rigenera il Fuoco Fatuo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0291</id>
    <name>Globo dell'Inverno</name>
    <text>Fintanto che il Globo dell'Inverno è STAPpato, i giocatori non possono STAPpare più di una terra durante il proprio STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0292</id>
    <name>Sfera di Legno</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0293</id>
    <name>Verbo del Comando</name>
    <text>Guarda la mano di un avversario bersaglio e scegli una carta da essa. Quel giocatore gioca quella carta usando il suo mana, ma tu prendi tutte le decisioni che la magia richiede. Il giocatore è obbligato soltanto ad usare il mana della sua riserva e/o il mana che può essere prodotto dalle terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0294</id>
    <name>Ira di Dio</name>
    <text>Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEA0295</id>
    <name>Signore degli Zombi</name>
    <text>Le altre creature Zombie hanno passa-paludi.
Gli altri Zombie hanno "{B}: Rigenera questo permanente".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>