<cards name="Magic 2011">
  <item>
    <id>M110001</id>
    <name>Ajani Criniera D'Oro</name>
    <text>[+1]: Guadagni 2 punti vita.
[-1]: Metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura che controlli. Quelle creature hanno cautela fino alla fine del turno.
[-6]: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Avatar bianca. Ha "La forza e la costituzione di questa creatura sono pari ai tuoi punti vita".
[Fedeltà 4]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110002</id>
    <name>Mantra di Ajani</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110003</id>
    <name>Compagno di Ajani</name>
    <text>Ogniqualvolta guadagni punti vita, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Compagno di Ajani. (Per esempio, se un effetto ti fa guadagnare 3 punti vita, puoi mettere un segnalino +1/+1 su questa creatura.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110004</id>
    <name>Giudice Angelico</name>
    <text>Volare
Ogni avversario che ha lanciato una magia in questo turno non può attaccare con creature.
Ogni avversario che ha attaccato con una creatura in questo turno non può lanciare magie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110005</id>
    <name>Ascensione Corazzata</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni Pianura che controlli e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110006</id>
    <name>Grifone d'Assalto</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110007</id>
    <name>Angelo Flagellatore</name>
    <text>Volare, attacco improvviso, legame vitale, protezione da Demoni e da Draghi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110008</id>
    <name>Mago Accecante</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110009</id>
    <name>Epurazione Celeste</name>
    <text>Esilia un permanente nero o rosso bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110010</id>
    <name>Crociato delle Nuvole</name>
    <text>Volare
Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110011</id>
    <name>Condannare</name>
    <text>Metti una creatura attaccante bersaglio in fondo al grimorio del suo proprietario. Il suo controllore guadagna punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110012</id>
    <name>Giorno del Castigo</name>
    <text>Distruggi tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110013</id>
    <name>Avanguardia d'Elite</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110014</id>
    <name>Scomunicare</name>
    <text>Metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110015</id>
    <name>Falena Lucedorata</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Falena Lucedorata blocca, puoi guadagnare 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110016</id>
    <name>Forza Sacra</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110017</id>
    <name>Onore dei Puri</name>
    <text>Le creature bianche che controlli prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110018</id>
    <name>Fante Veterano</name>
    <text>{T}: Una creatura attaccante bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110019</id>
    <name>Carica Ispirata</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +2/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110020</id>
    <name>Cavaliera Esemplare</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Le altre creature Cavaliere che controlli prendono +1/+1 e sono indistruttibili. (Il danno letale e gli effetti che dicono "distruggi" non le distruggono.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110021</id>
    <name>Leyline della Sacralità</name>
    <text>Se la Leyline della Sacralità è nella tua mano iniziale, puoi cominciare la partita con essa sul campo di battaglia.
Non puoi essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110022</id>
    <name>Balzo Possente</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +2/+2 e ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110023</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110024</id>
    <name>Guardia di Palazzo</name>
    <text>La Guardia di Palazzo può bloccare un qualsiasi numero di creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110025</id>
    <name>Uovo di Roc</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Quando l'Uovo di Roc viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Uccello 3/3 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110026</id>
    <name>Passaggio Sicuro</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a te e alle creature che controlli in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110027</id>
    <name>Angelo di Serra</name>
    <text>Volare
Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110028</id>
    <name>Ascendente di Serra</name>
    <text>Legame vitale (Il danno inflitto da questa creatura ti fa anche guadagnare altrettanti punti vita.)
Fintanto che hai 30 o più punti vita, l'Ascendente di Serra prende +5/+5 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110029</id>
    <name>Mastodonte da Assedio</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110030</id>
    <name>Silenzio</name>
    <text>I tuoi avversari non possono lanciare magie in questo turno. (Le magie lanciate prima che questa si risolva non sono influenzate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110031</id>
    <name>Leone dal Manto Argentato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110032</id>
    <name>Offerta Solenne</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110033</id>
    <name>Falco dello Squadrone</name>
    <text>Volare
Quando il Falco dello Squadrone entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a tre carte chiamate Falco dello Squadrone, rivelarle e aggiungerle alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110034</id>
    <name>Pegaso del Fronte della Tempesta</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110035</id>
    <name>Titano Solare</name>
    <text>Cautela
Ogniqualvolta il Titano Solare entra nel campo di battaglia o attacca, puoi rimettere sul campo di battaglia una carta permanente bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110036</id>
    <name>Missionari Instancabili</name>
    <text>Quando i Missionari Instancabili entrano nel campo di battaglia, guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110037</id>
    <name>Arconte Vendicativo</name>
    <text>Volare
{X}: Previeni i prossimi X danni che ti verrebbero inflitti in questo turno. Se i danni vengono prevenuti in questo modo, l'Arconte Vendicativo infligge altrettanti danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110038</id>
    <name>Sacerdote Guerriero di Thune</name>
    <text>Quando il Sacerdote Guerriero di Thune entra nel campo di battaglia, puoi distruggere un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110039</id>
    <name>Cavaliere Bianco</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal nero (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di nero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110040</id>
    <name>Grifone Selvaggio</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110041</id>
    <name>Esperta dell'Etere</name>
    <text>Quando l'Esperta dell'Etere entra nel campo di battaglia, fai tornare una creatura bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110042</id>
    <name>Servitore d'Aria</name>
    <text>Volare
{2}{U}: TAPpa una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110043</id>
    <name>Sirena Seducente</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio controllata da un avversario ti attacca in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110044</id>
    <name>Cancrix Corazzato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110045</id>
    <name>Gufo dei Presagi</name>
    <text>Volare
Quando il Gufo dei Presagi entra nel campo di battaglia, profetizzare 3. (Per profetizzare 3, guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110046</id>
    <name>Drago Azzurro</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110047</id>
    <name>Richiamare alla Mente</name>
    <text>Riprendi in mano una carta istantaneo o stregoneria bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110048</id>
    <name>Eliminare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110049</id>
    <name>Clone</name>
    <text>Puoi far entrare il Clone nel campo di battaglia come una copia di qualsiasi creatura sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110050</id>
    <name>Elementale delle Nubi</name>
    <text>Volare
L'Elementale delle Nubi può bloccare solo creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110051</id>
    <name>Sfinge degli Indovinelli</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Sfinge degli Indovinelli attacca, ogni giocatore nomina una carta. Poi ogni giocatore rivela la prima carta del proprio grimorio. Se la carta rivelata da un giocatore è la carta che ha nominato, quel giocatore la aggiunge alla sua mano. Se non lo è, quel giocatore mette quella carta in fondo al suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110052</id>
    <name>Ridurre</name>
    <text>Una creatura bersaglio diventa 1/1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110053</id>
    <name>Gelolampo</name>
    <text>Neutralizza una magia rossa o verde bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110054</id>
    <name>Prevedere</name>
    <text>Profetizzare 4, poi pesca due carte. (Per profetizzare 4, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110055</id>
    <name>Titano del Gelo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Titano del Gelo diventa bersaglio di una magia o abilità controllata da un avversario, neutralizza quella magia o abilità a meno che il suo controllore non paghi {2}.
Ogniqualvolta il Titano del Gelo entra nel campo di battaglia o attacca, TAPpa un permanente bersaglio. Quel permanente non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110056</id>
    <name>Serpe del Porto</name>
    <text>Passa-Isole (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un'Isola.)
La Serpe del Porto non può attaccare a meno che non ci siano cinque o più Isole sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110057</id>
    <name>Gabbia di Ghiaccio</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate.
Quando la creatura incantata diventa bersaglio di una magia o abilità, distruggi la Gabbia di Ghiaccio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110058</id>
    <name>Jace Beleren</name>
    <text>[+2]: Ogni giocatore pesca una carta.
[-1]: Un giocatore bersaglio pesca una carta.
[-10]: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime venti carte del suo grimorio.
[Fedeltà 3]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110059</id>
    <name>Cancellazione di Jace</name>
    <text>Ogniqualvolta peschi una carta, puoi far mettere nel cimitero di un giocatore bersaglio la prima carta del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110060</id>
    <name>Ingegnosità di Jace</name>
    <text>Pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110061</id>
    <name>Leyline dell'Anticipazione</name>
    <text>Se la Leyline dell'Anticipazione è nella tua mano iniziale, puoi cominciare la partita con essa sul campo di battaglia.
Puoi lanciare carte non terra come se avessero lampo. (Puoi lanciarle in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110062</id>
    <name>Indebolimento Magico</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore non paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110063</id>
    <name>Guardia Marittima</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110064</id>
    <name>Polimorfismo di Massa</name>
    <text>Esilia tutte le creature che controlli, poi rivela carte dalla cima del tuo grimorio fino a che non riveli altrettante carte creatura. Metti sul campo di battaglia tutte le carte creatura rivelate in questo modo, poi rimescola le altre carte rivelate nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110065</id>
    <name>Sovrana dei Tritoni</name>
    <text>Le altre creature Tritone che controlli prendono +1/+1.
{T}: Una creatura Tritone bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110066</id>
    <name>Tritone Spia</name>
    <text>Passa-Isole (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un'Isola.)
Ogniqualvolta il Tritone Spia infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore rivela una carta a caso dalla sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110067</id>
    <name>Controllo Mentale</name>
    <text>Incanta creatura
Controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110068</id>
    <name>Negare</name>
    <text>Neutralizza una magia non creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110069</id>
    <name>Bestia Fantasma</name>
    <text>Quando la Bestia Fantasma diventa bersaglio di una magia o abilità, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110070</id>
    <name>Predestinare</name>
    <text>Profetizzare 2, poi pesca una carta. (Per profetizzare 2, guarda le prime due carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110071</id>
    <name>Dirottare</name>
    <text>Puoi scegliere nuovi bersagli per una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110072</id>
    <name>Ladro di Pergamene</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ladro di Pergamene infligge danno da combattimento a un giocatore, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110073</id>
    <name>Dormire</name>
    <text>TAPpa tutte le creature controllate da un giocatore bersaglio. Quelle creature non STAPpano durante il prossimo STAP del giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110074</id>
    <name>Leviatano della Burrasca</name>
    <text>Passa-Isole (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un'Isola.)
Tutte le terre sono Isole in aggiunta ai loro altri tipi.
Le creature senza volare o passa-Isole non possono attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110075</id>
    <name>Inversione Temporale</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola la propria mano e il proprio cimitero nel proprio grimorio, poi pesca sette carte. Esilia l'Inversione Temporale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110076</id>
    <name>Ripulire Tomi</name>
    <text>Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime cinque carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110077</id>
    <name>Traumatizzare</name>
    <text>Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la metà superiore del suo grimorio, arrotondata per difetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110078</id>
    <name>Controevocazione</name>
    <text>Fai tornare una creatura bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110079</id>
    <name>Muro di Gelo</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Ogniqualvolta il Muro di Gelo blocca una creatura, quella creatura non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110080</id>
    <name>Servitore d'Acqua</name>
    <text>{U}: Il Servitore d'Acqua prende +1/-1 fino alla fine del turno.
{U}: Il Servitore d'Acqua prende -1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110081</id>
    <name>Assassinare</name>
    <text>Distruggi una creatura TAPpata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110082</id>
    <name>Vampira Baronessa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110083</id>
    <name>Cavaliere Nero</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal bianco (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di bianco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110084</id>
    <name>Tassa di Sangue</name>
    <text>Ogni avversario perde 3 punti vita. Guadagni tanti punti vita quanti sono i punti vita persi in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110085</id>
    <name>Vampira del Trono Insanguinato</name>
    <text>Sacrifica una creatura: La Vampira del Trono Insanguinato prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110086</id>
    <name>Predoni delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Palude.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110087</id>
    <name>Vampiro Seducente</name>
    <text>Le altre creature Vampiro che controlli prendono +1/+1.
TAPpa cinque Vampiri STAPpati che controlli: Prendi il controllo di una creatura bersaglio. Diventa un Vampiro in aggiunta ai suoi altri tipi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110088</id>
    <name>Figlia della Notte</name>
    <text>Legame vitale (Il danno inflitto da questa creatura ti fa anche guadagnare altrettanti punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110089</id>
    <name>Corrompere</name>
    <text>Corrompere infligge danno pari al numero di Paludi che controlli a una creatura o a un giocatore bersaglio. Guadagni punti vita pari ai danni inflitti in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110090</id>
    <name>Tutela Oscura</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, rivela la prima carta del tuo grimorio e aggiungila alla tua mano. Perdi punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110091</id>
    <name>Marchiare a Morte</name>
    <text>Distruggi una creatura verde o bianca bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110092</id>
    <name>Demone del Cancello di Morte</name>
    <text>Puoi pagare 6 punti vita e sacrificare tre creature nere invece di pagare il costo di mana del Demone del Cancello di Morte.
Volare, travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110093</id>
    <name>Tutore Diabolico</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110094</id>
    <name>Dissotterrare</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110095</id>
    <name>Lama del Fato</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110096</id>
    <name>Costrizione</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela la sua mano. Scegli una carta non terra, non creatura da quella mano. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110097</id>
    <name>Titano Sepolcrale</name>
    <text>Tocco letale
Ogniqualvolta il Titano Sepolcrale entra nel campo di battaglia o attacca, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Zombie 2/2 nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110098</id>
    <name>Scavatombe</name>
    <text>Quando lo Scavatombe entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110099</id>
    <name>Echi Ossessionanti</name>
    <text>Esilia dal cimitero di un giocatore bersaglio tutte le carte che non sono carte terra base. Per ogni carta esiliata in questo modo, passa in rassegna il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con lo stesso nome di quella carta ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110100</id>
    <name>Banshee Ululante</name>
    <text>Volare
Quando la Banshee Ululante entra nel campo di battaglia, ogni giocatore perde 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110101</id>
    <name>Leyline del Nulla</name>
    <text>Se la Leyline del Nulla è nella tua mano iniziale, puoi cominciare la partita con essa sul campo di battaglia.
Se una carta sta per essere messa nel cimitero di un avversario da qualsiasi zona, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110102</id>
    <name>Liliana Vess</name>
    <text>[+1]: Un giocatore bersaglio scarta una carta.
[-2]: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta, poi rimescola il tuo grimorio e metti quella carta in cima.
[-8]: Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo tutte le carte creatura in tutti i cimiteri.
[Fedeltà 5]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110103</id>
    <name>Carezza di Liliana</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario scarta una carta, quel giocatore perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110104</id>
    <name>Spettro di Liliana</name>
    <text>Volare
Quando lo Spettro di Liliana entra nel campo di battaglia, ogni avversario scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110105</id>
    <name>Cancrena della Mente</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110106</id>
    <name>Ombra di Nantuko</name>
    <text>{B}: L'Ombra di Nantuko prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110107</id>
    <name>Pestilenza Necrotica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura".
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il suo controllore sceglie una creatura bersaglio controllata da uno dei suoi avversari. Rimetti sul campo di battaglia dal cimitero del suo proprietario la Pestilenza Necrotica assegnata a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110108</id>
    <name>Orrore degli Inferi</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110109</id>
    <name>Ombra dell'Ala Notturna</name>
    <text>Volare
{1}{B}: L'Ombra dell'Ala Notturna prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110110</id>
    <name>Lich del Filatterio</name>
    <text>Mentre il Lich del Filatterio entra nel campo di battaglia, metti un segnalino filatterio su un artefatto che controlli.
Il Lich del Filatterio è indistruttibile.
Quando non controlli permanenti con segnalini filatterio, sacrifica il Lich del Filatterio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110111</id>
    <name>Malattia dell'Acquitrino</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -1/-1 per ogni Palude che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110112</id>
    <name>Scheletro Riassemblato</name>
    <text>{1}{B}: Rimetti sul campo di battaglia lo Scheletro Riassemblato TAPpato dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110113</id>
    <name>Ratti Spietati</name>
    <text>I Ratti Spietati prendono +1/+1 per ogni altra creatura sul campo di battaglia chiamata Ratti Spietati.
Un mazzo può avere un qualsiasi numero di carte chiamate Ratti Spietati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110114</id>
    <name>Risuscitare</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio da un cimitero. Quella creatura è uno Zombie nero in aggiunta ai propri altri tipi e colori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110115</id>
    <name>Legione Putrescente</name>
    <text>La Legione Putrescente entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110116</id>
    <name>Assassino Reale</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura TAPpata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110117</id>
    <name>Firmare col Sangue</name>
    <text>Un giocatore bersaglio pesca due carte e perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110118</id>
    <name>Dolore Lancinante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno. TAPpa quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110119</id>
    <name>Forza Diabolica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110120</id>
    <name>Veggente di Visceri</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Profetizzare 1. (Per profetizzare 1, guarda la prima carta del tuo grimorio, poi puoi metterla in fondo al tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110121</id>
    <name>Atto di Tradimento</name>
    <text>Prendi il controllo di una creatura bersaglio fino alla fine del turno. STAPpa quella creatura. Ha rapidità fino alla fine del turno. (Può attaccare e {T} in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110122</id>
    <name>Nibbio Infernale Anziano</name>
    <text>Volare
{R}: Il Nibbio Infernale Anziano infligge 1 danno a una creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa. Attiva questa abilità solo se il Nibbio Infernale Anziano sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110123</id>
    <name>Elettrocorridore</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)
All'inizio della sottofase finale, sacrifica l'Elettrocorridore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110124</id>
    <name>Berserker di Crinale Sanguinario</name>
    <text>I Berserker di Crinale Sanguinario attaccano ogni turno, se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110125</id>
    <name>Goblin Assetato di Sangue</name>
    <text>Il Goblin Assetato di Sangue non può attaccare a meno che a un avversario non sia stato inflitto danno in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110126</id>
    <name>Minotauro del Canyon</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110127</id>
    <name>Chandra Nalaar</name>
    <text>[+1]: Chandra Nalaar infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.
[-X]: Chandra Nalaar infligge X danni a una creatura bersaglio.
[-8]: Chandra Nalaar infligge 10 danni a un giocatore bersaglio e a ogni creatura controllata da quel giocatore.
[Fedeltà 6]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110128</id>
    <name>Sdegno di Chandra</name>
    <text>Lo Sdegno di Chandra infligge 4 danni a una creatura bersaglio e 2 danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110129</id>
    <name>Focoso di Chandra</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta a un avversario viene inflitto danno non da combattimento, il Focoso di Chandra prende +3/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110130</id>
    <name>Bruciare</name>
    <text>Bruciare non può essere neutralizzato da magie o abilità.
Bruciare infligge 5 danni a una creatura bianca o blu bersaglio. Il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110131</id>
    <name>Ciclope Gladiatore</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ciclope Gladiatore attacca, puoi fargli infliggere danno pari alla sua forza a una creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa. Se lo fai, quella creatura infligge danno pari alla sua forza al Ciclope Gladiatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110132</id>
    <name>Frantumare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110133</id>
    <name>Forza Distruttiva</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica cinque terre. La Forza Distruttiva infligge 5 danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110134</id>
    <name>Servitore di Terra</name>
    <text>Il Servitore di Terra prende +0/+1 per ogni Montagna che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110135</id>
    <name>Portatizzoni</name>
    <text>{1}, Sacrifica il Portatizzoni: Il Portatizzoni infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110136</id>
    <name>Segugio Infernale Focoso</name>
    <text>{R}: Il Segugio Infernale Focoso prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110137</id>
    <name>Servitore di Fuoco</name>
    <text>Se una magia istantaneo o stregoneria rossa che controlli sta per infliggere danno, infligge invece il doppio di quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110138</id>
    <name>Palla di Fuoco</name>
    <text>La Palla di Fuoco infligge X danni suddivisi equamente, arrotondati per difetto, tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.
La Palla di Fuoco costa {1} in più per essere lanciata per ogni bersaglio oltre il primo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110139</id>
    <name>Scagliare</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare Scagliare, sacrifica una creatura.
Scagliare infligge danno pari alla forza della creatura sacrificata a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110140</id>
    <name>Brigata Aerostatica dei Goblin</name>
    <text>{R}: La Brigata Aerostatica dei Goblin ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110141</id>
    <name>Capitano Goblin</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)
Le altre creature Goblin che controlli prendono +1/+1 e hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110142</id>
    <name>Picchiere Goblin</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110143</id>
    <name>Scavatore Goblin</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110144</id>
    <name>Drago Accaparratore</name>
    <text>Volare
Quando il Drago Accaparratore entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto, esiliarla, poi rimescolare il tuo grimorio.
Quando il Drago Accaparratore viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere la carta esiliata in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110145</id>
    <name>Stimolare</name>
    <text>Una creatura bersaglio diventa rossa fino alla fine del turno e attacca in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110146</id>
    <name>Titano dell'Inferno</name>
    <text>{R}: Il Titano dell'Inferno prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Ogniqualvolta il Titano dell'Inferno entra nel campo di battaglia o attacca, infligge 3 danni suddivisi a tua scelta tra una, due o tre creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110147</id>
    <name>Ascia di Lava</name>
    <text>L'Ascia di Lava infligge 5 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110148</id>
    <name>Leyline del Castigo</name>
    <text>Se la Leyline del Castigo è nella tua mano iniziale, puoi cominciare la partita con essa sul campo di battaglia.
I giocatori non possono guadagnare punti vita.
Il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110149</id>
    <name>Fulmine</name>
    <text>Il Fulmine infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110150</id>
    <name>Fenice di Magma</name>
    <text>Volare
Quando la Fenice di Magma viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, infligge 3 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.
{3}{R}{R}: Riprendi in mano la Fenice di Magma dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110151</id>
    <name>Vandalo Maniaco</name>
    <text>Quando il Vandalo Maniaco entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110152</id>
    <name>Piromante Errante</name>
    <text>{T}: Il Piromante Errante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110153</id>
    <name>Rituale Febbrile</name>
    <text>Aggiungi {R}{R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110154</id>
    <name>Piroclasma</name>
    <text>Il Piroclasma infligge 2 danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110155</id>
    <name>Riverberare</name>
    <text>Copia una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110156</id>
    <name>Abbraccio di Shiv</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare.
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110157</id>
    <name>Colpo Folgorante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +2/+0 e ha attacco improvviso fino alla fine del turno. (Infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110158</id>
    <name>Forza Vulcanica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e ha passa-Montagne. (Non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Montagna.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110159</id>
    <name>Berserker Vulshok</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110160</id>
    <name>Evocazione Selvaggia</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore rivela una carta a caso dalla sua mano. Se è una carta terra, il giocatore la mette sul campo di battaglia. Altrimenti, il giocatore la lancia senza pagare il suo costo di mana, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110161</id>
    <name>Melma Acida</name>
    <text>Tocco letale (Qualsiasi danno che questa creatura infligge a una creatura è sufficiente a distruggerla.)
Quando la Melma Acida entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto, un incantesimo o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110162</id>
    <name>Velo dell'Autunno</name>
    <text>In questo turno, le magie che controlli non possono essere neutralizzate da magie blu o nere e le creature che controlli non possono essere bersaglio di magie blu o nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110163</id>
    <name>Druido del Risveglio</name>
    <text>Quando il Druido del Risveglio entra nel campo di battaglia, una Foresta bersaglio diventa una creatura Silvantropo 4/5 verde fintanto che il Druido del Risveglio è sul campo di battaglia. È ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110164</id>
    <name>Naturalezza</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110165</id>
    <name>Uccelli del Paradiso</name>
    <text>Volare
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110166</id>
    <name>Cinghiale Pezzato</name>
    <text>Sacrifica il Cinghiale Pezzato: Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110167</id>
    <name>Troll col Randello</name>
    <text>{G}: Rigenera il Troll col Randello. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110168</id>
    <name>Coltivare</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a due carte terra base, rivelale, mettine una sul campo di battaglia TAPpata e aggiungi l'altra alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110169</id>
    <name>Benevolenza della Driade</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha passa-Foreste. (Non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Foresta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110170</id>
    <name>Wurm di Valle Oscura</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110171</id>
    <name>Arcidruido Elfico</name>
    <text>Le altre creature Elfo che controlli prendono +1/+1.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni Elfo che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110172</id>
    <name>Sciamana della Fauna</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta creatura: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110173</id>
    <name>Nebbia</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110174</id>
    <name>Vendetta di Gea</name>
    <text>La Vendetta di Gea non può essere neutralizzata.
Rapidità
La Vendetta di Gea non può essere bersaglio di magie non verdi o abilità da fonti non verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110175</id>
    <name>Garruk Lingua Selvaggia</name>
    <text>[+1]: STAPpa due terre bersaglio.
[-1]: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 3/3 verde.
[-4]: Le creature che controlli prendono +3/+3 e hanno travolgere fino alla fine del turno.
[Fedeltà 3]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110176</id>
    <name>Compagno di Garruk</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110177</id>
    <name>Capobranco di Garruk</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura con forza pari o superiore a 3 entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110178</id>
    <name>Crescita Gigante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110179</id>
    <name>Ragno Gigante</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110180</id>
    <name>Basilisco Maggiore</name>
    <text>Tocco letale (Qualsiasi danno che questa creatura infligge a una creatura è sufficiente a distruggerla.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110181</id>
    <name>Puntura del Calabrone</name>
    <text>La Puntura del Calabrone infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110182</id>
    <name>Banchetto dei Cacciatori</name>
    <text>Scegli un qualsiasi numero di giocatori bersaglio. Ognuno di essi guadagna 6 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110183</id>
    <name>Leyline della Vitalità</name>
    <text>Se la Leyline della Vitalità è nella tua mano iniziale, puoi cominciare la partita con essa sul campo di battaglia.
Le creature che controlli prendono +0/+1.
Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110184</id>
    <name>Elfi di Llanowar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110185</id>
    <name>Melma Mitotica</name>
    <text>Quando la Melma Mitotica viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Melma 2/2 verdi. Hanno "Quando questa creatura viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Melma 1/1 verdi".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110186</id>
    <name>Ritorno alla Natura</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110187</id>
    <name>Spirale della Natura</name>
    <text>Riprendi in mano una carta permanente bersaglio dal tuo cimitero. (Una carta permanente è una carta artefatto, creatura, incantesimo, terra o planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110188</id>
    <name>Baloth Testardo</name>
    <text>Quando il Baloth Testardo entra nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.
Se una magia o abilità controllata da un avversario ti fa scartare il Baloth Testardo, mettilo sul campo di battaglia invece di metterlo nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110189</id>
    <name>Fuga Travolgente</name>
    <text>Fino alla fine del turno, le creature che controlli hanno travolgere e prendono +X/+X, dove X è la forza più alta tra le creature che controlli. (Se una creatura che controlli sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110190</id>
    <name>Cadere a Picco</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110191</id>
    <name>Bozzolo Primevo</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata.
Quando la creatura incantata attacca o blocca, sacrifica il Bozzolo Primevo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110192</id>
    <name>Titano Primitivo</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta il Titano Primitivo entra nel campo di battaglia o attacca, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a due carte terra, metterle sul campo di battaglia TAPpate, poi rimescolare il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110193</id>
    <name>Unicorno Stimato</name>
    <text>Tutte le creature in grado di bloccare l'Unicorno Stimato lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110194</id>
    <name>Idra Proteiforme</name>
    <text>L'Idra Proteiforme entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1.
Se sta per essere inflitto danno all'Idra Proteiforme, previeni quel danno e rimuovi da essa altrettanti segnalini +1/+1.
Ogniqualvolta viene rimosso un segnalino +1/+1 dall'Idra Proteiforme, metti su di essa due segnalini +1/+1 all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110195</id>
    <name>Orso Zampa di Runa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110196</id>
    <name>Lupo Sacro</name>
    <text>Il Lupo Sacro non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110197</id>
    <name>Wurm Spinato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110198</id>
    <name>Ranger Silvana</name>
    <text>Quando la Ranger Silvana entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110199</id>
    <name>Muro di Liane</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110200</id>
    <name>Wurm di Yavimaya</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110201</id>
    <name>Piuma d'Angelo</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110202</id>
    <name>Effige Fragile</name>
    <text>{4}, {T}, Esilia l'Effige Fragile: Esilia una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110203</id>
    <name>Palla di Cristallo</name>
    <text>{1}, {T}: Profetizzare 2. (Per profetizzare 2, guarda le prime due carte del tuo grimorio, poi mettine un qualsiasi numero in fondo al tuo grimorio e le altre in cima in qualsiasi ordine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110204</id>
    <name>Corno del Demone</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110205</id>
    <name>Artiglio di Drago</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia rossa, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110206</id>
    <name>Elisir dell'Immortalità</name>
    <text>{2}, {T}: Guadagni 5 punti vita. Rimescola l'Elisir dell'Immortalità e il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110207</id>
    <name>Gargoyle Sentinella</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{3}: Fino alla fine del turno, il Gargoyle Sentinella perde difensore e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110208</id>
    <name>Idolo Iettatore</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, l'Idolo Iettatore ti infligge 2 danni.
Sacrifica una creatura: Un avversario bersaglio prende il controllo dell'Idolo Iettatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110209</id>
    <name>Juggernaut</name>
    <text>Il Juggernaut attacca ogni turno, se può farlo.
Il Juggernaut non può essere bloccato dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110210</id>
    <name>Occhio del Kraken</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia blu, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110211</id>
    <name>Ornitottero</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110212</id>
    <name>Angelo di Platino</name>
    <text>Volare
Non puoi perdere la partita e i tuoi avversari non possono vincere la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110213</id>
    <name>Forziere dello Stregone</name>
    <text>{2}, {T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, sacrifica il Forziere dello Stregone e pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110214</id>
    <name>Sorvegliante d'Acciaio</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura artefatto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110215</id>
    <name>Golem di Pietra</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110216</id>
    <name>Spada della Vendetta</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+0 e ha attacco improvviso, cautela, travolgere e rapidità.
Equipaggiare {3} ({3}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110217</id>
    <name>Campana del Tempio</name>
    <text>{T}: Ogni giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110218</id>
    <name>Triskelion</name>
    <text>Il Triskelion entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.
Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Triskelion: Il Triskelion infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110219</id>
    <name>Chiave Voltaica</name>
    <text>{1}, {T}: STAPpa un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110220</id>
    <name>Ascia del Condottiero</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +3/+1.
Equipaggiare {4} ({4}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110221</id>
    <name>Manto Setabisbiglio</name>
    <text>La creatura equipaggiata non può essere bloccata.
La creatura equipaggiata ha velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)
Equipaggiare {2} ({2}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110222</id>
    <name>Dente del Wurm</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110223</id>
    <name>Vetta del Teschio di Drago</name>
    <text>La Vetta del Teschio di Drago entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli una Palude o una Montagna.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110224</id>
    <name>Catacombe Allagate</name>
    <text>Le Catacombe Allagate entrano nel campo di battaglia TAPpate a meno che tu non controlli un'Isola o una Palude.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110225</id>
    <name>Fortezza Glaciale</name>
    <text>La Fortezza Glaciale entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli una Pianura o un'Isola.
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110226</id>
    <name>Labirinto Ingannevole</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{4}, {T}: Esilia una creatura attaccante bersaglio controllata da un avversario. All'inizio della prossima sottofase finale, rimettila sul campo di battaglia TAPpata sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110227</id>
    <name>Dirupo delle Radici</name>
    <text>Il Dirupo delle Radici entra nel campo di battaglia TAPpato a meno che tu non controlli una Montagna o una Foresta.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110228</id>
    <name>Boschetto di Petali Solari</name>
    <text>Il Boschetto di Petali Solari entra nel campo di battaglia TAPpato a meno che tu non controlli una Foresta o una Pianura.
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110229</id>
    <name>Distesa Terramorfica</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Distesa Terramorfica: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110230</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110231</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110232</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110233</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110234</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110235</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110236</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110237</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110238</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110239</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110240</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110241</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110242</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110243</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110244</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110245</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110246</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110247</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110248</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M110249</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>