<cards name="Magic 2012">
  <item>
    <id>M120001</id>
    <name>Angelo dell'Egida</name>
    <text>Volare 
Quando l'Angelo dell'Egida entra nel campo di battaglia, un altro permanente bersaglio è indistruttibile fintanto che controlli l'Angelo dell'Egida. (Gli effetti che dicono "distruggi" non distruggono quel permanente. Una creatura indistruttibile non può essere distrutta dal danno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120002</id>
    <name>Mago di Alabastro</name>
    <text>{1}{W}: Una creatura bersaglio che controlli ha legame vitale fino alla fine del turno. (Il danno inflitto dalla creatura fa anche guadagnare al suo controllore altrettanti punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120003</id>
    <name>Destino Angelico</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +4/+4, ha volare e attacco improvviso ed è un Angelo in aggiunta ai suoi altri tipi. 
Quando la creatura incantata muore, fai tornare il Destino Angelico in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120004</id>
    <name>Clemenza dell'Angelo</name>
    <text>Guadagni 7 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120005</id>
    <name>Balestriere Scelto</name>
    <text>{2}{W}, {T}: Il Balestriere Scelto infligge 3 danni a una creatura attaccante o bloccante bersaglio. Il Balestriere Scelto non STAPpa durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120006</id>
    <name>Arconte della Giustizia</name>
    <text>Volare 
Quando l'Arconte della Giustizia viene messo in un cimitero dal  campo di battaglia, esilia un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120007</id>
    <name>Destriero Corazzato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120008</id>
    <name>Grifone d'Assalto</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120009</id>
    <name>Animago</name>
    <text>Quando l'Animago entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120010</id>
    <name>Veterano di Benalia</name>
    <text>Ogniqualvolta il Veterano di Benalia attacca, prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120011</id>
    <name>Epurazione Celeste</name>
    <text>Esilia un permanente nero o rosso bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120012</id>
    <name>Giorno del Castigo</name>
    <text>Distruggi tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120013</id>
    <name>Demistificare</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120014</id>
    <name>Benevolenza Divina</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la Benevolenza Divina entra nel campo di battaglia, guadagni 3 punti vita. 
La creatura incantata prende +1/+3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120015</id>
    <name>Avanguardia d'Elite</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120016</id>
    <name>Gideon Jura</name>
    <text>+2: Durante il prossimo turno di un avversario bersaglio, le creature controllate da quel giocatore attaccano Gideon Jura se possono farlo. 
-2: Distruggi una creatura TAPpata bersaglio. 
0: Fino alla fine del turno, Gideon Jura diventa una creatura Soldato Umano 6/6 che è ancora un planeswalker. Previeni tutto il danno che gli verrebbe inflitto in questo turno. 
Fedeltà 6</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120017</id>
    <name>Vendicatore di Gideon</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura controllata da un avversario viene TAPpata, metti un segnalino +1/+1 sul Vendicatore di Gideon.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120018</id>
    <name>Disciplinato di Gideon</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120019</id>
    <name>Grande Abolitore</name>
    <text>Durante il tuo turno, i tuoi avversari non possono lanciare magie o attivare abilità di artefatti, creature o incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120020</id>
    <name>Cavalcagrifoni</name>
    <text>Fintanto che controlli una creatura Grifone, la Cavalcagrifoni prende +3/+3 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120021</id>
    <name>Grifone Sentinella</name>
    <text>Volare 
Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120022</id>
    <name>Promessa dei Guardiani</name>
    <text>Le creature bianche che controlli prendono +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120023</id>
    <name>Onore dei Puri</name>
    <text>Le creature bianche che controlli prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120024</id>
    <name>Legame vitale</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha legame vitale. (Il danno inflitto dalla creatura fa anche guadagnare al suo controllore altrettanti punti vita.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120025</id>
    <name>Incantatrice della Mesa</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120026</id>
    <name>Balzo Possente</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +2/+2 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120027</id>
    <name>Anello dell'Oblio</name>
    <text>Quando l'Anello dell'Oblio entra nel campo di battaglia, esilia un altro permanente non terra bersaglio. 
Quando l'Anello dell'Oblio lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120028</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120029</id>
    <name>Grifone Pellegrino</name>
    <text>Volare 
Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120030</id>
    <name>Santuario Personale</name>
    <text>Durante il tuo turno, previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120031</id>
    <name>Guardiano del Branco</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta il Guardiano del Branco blocca, guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120032</id>
    <name>Uovo di Roc</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Quando l'Uovo di Roc viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Uccello 3/3 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120033</id>
    <name>Angelo di Serra</name>
    <text>Volare 
Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120034</id>
    <name>Mastodonte da Assedio</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120035</id>
    <name>Manto Spirituale</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 e ha protezione dalle creature. (Non può essere bloccata, bersagliata e non le può essere inflitto danno dalle creature.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120036</id>
    <name>Evitare</name>
    <text>Una creatura bersaglio ha protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno. (Non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla del colore scelto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120037</id>
    <name>Dignitario Corno di Pietra</name>
    <text>Quando il Dignitario Corno di Pietra entra nel campo di battaglia, un avversario bersaglio salta la sua prossima fase di combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120038</id>
    <name>Pegaso del Fronte della Tempesta</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120039</id>
    <name>Titano Solare</name>
    <text>Cautela 
Ogniqualvolta il Titano Solare entra nel campo di battaglia o attacca, puoi rimettere sul campo di battaglia una carta permanente bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120040</id>
    <name>Rinforzi Tempestivi</name>
    <text>Se hai meno punti vita di un avversario, guadagni 6 punti vita. Se controlli meno creature di un avversario, metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Soldato 1/1 bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120041</id>
    <name>Æther Adept</name>
    <text>When Æther Adept enters the battlefield, return target creature to its owner's hand.</text>
    <flavorText>"The universe is my instrument, and the song I play upon it is one you are forbidden to hear."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120042</id>
    <name>Sirena Seducente</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio controllata da un avversario ti attacca in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120043</id>
    <name>Tagliagole Amphin</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120044</id>
    <name>Aviano Alaveloce</name>
    <text>Volare 
Anti-malocchio (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120045</id>
    <name>Maga Azzurra</name>
    <text>{3}{U}: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120046</id>
    <name>Sfinge del Campanile</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una fonte infligge danno alla Sfinge del Campanile, il controllore di quella fonte mette altrettante carte dalla cima del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120047</id>
    <name>Eliminare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120048</id>
    <name>Draghetto del Baratro</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Draghetto del Baratro attacca, una creatura bersaglio che controlli ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120049</id>
    <name>Tritone Corallino</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120050</id>
    <name>Divinazione</name>
    <text>Pesca due carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120051</id>
    <name>Genio dei Desideri</name>
    <text>Volare 
Il Genio dei Desideri entra nel campo di battaglia con tre segnalini desiderio. 
{2}{U}{U}, Rimuovi un segnalino desiderio dal Genio dei Desideri: Rivela la prima carta del tuo grimorio. Puoi giocare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Se non lo fai, esiliala. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120052</id>
    <name>Gelolampo</name>
    <text>Neutralizza la magia rossa o verde bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120053</id>
    <name>Volare</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
La creatura incantata ha volare. (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120054</id>
    <name>Soffio Gelato</name>
    <text>TAPpa fino a due creature bersaglio. Quelle creature non STAPpano durante il prossimo STAP del loro controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120055</id>
    <name>Titano del Gelo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Titano del Gelo diventa bersaglio di una magia o abilità controllata da un avversario, neutralizza quella magia o abilità a meno che il suo controllore non paghi {2}. 
Ogniqualvolta il Titano del Gelo entra nel campo di battaglia o attacca, TAPpa un permanente bersaglio. Quel permanente non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120056</id>
    <name>Serpe del Porto</name>
    <text>Passa-Isole (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un'Isola.) 
La Serpe del Porto non può attaccare a meno che non ci siano cinque o più Isole sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120057</id>
    <name>Gabbia di Ghiaccio</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate. 
Quando la creatura incantata diventa bersaglio di una magia o abilità, distruggi la Gabbia di Ghiaccio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120058</id>
    <name>Jace, Esperto di Ricordi</name>
    <text>+1: Pesca una carta. Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la prima carta del suo grimorio. 
0: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime dieci carte del suo grimorio. 
-7: Scegli un qualsiasi numero di giocatori bersaglio. Ognuno di essi pesca venti carte. 
Fedeltà 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120059</id>
    <name>Archivista di Jace</name>
    <text>{U}, {T}: Ogni giocatore scarta la propria mano, poi pesca carte pari al maggior numero di carte che un giocatore ha scartato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120060</id>
    <name>Cancellazione di Jace</name>
    <text>Ogniqualvolta peschi una carta, puoi far mettere nel cimitero di un giocatore bersaglio la prima carta del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120061</id>
    <name>Levitazione</name>
    <text>Le creature che controlli hanno volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120062</id>
    <name>Signore dell'Irreale</name>
    <text>Le creature Illusione che controlli prendono +1/+1 e hanno anti-malocchio. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120063</id>
    <name>Indebolimento Magico</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120064</id>
    <name>Maestro del Ladrocinio</name>
    <text>Quando il Maestro del Ladrocinio entra nel campo di battaglia, prendi il controllo di un artefatto bersaglio fintanto che controlli il Maestro del Ladrocinio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120065</id>
    <name>Tritone Saccheggiatore</name>
    <text>{T}: Pesca una carta, poi scarta una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120066</id>
    <name>Tritona Mesmerista</name>
    <text>{U}, {T}: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime due carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120067</id>
    <name>Controllo Mentale</name>
    <text>Incanta creatura 
Controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120068</id>
    <name>Mente Sconfinata</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino sapere sulla Mente Sconfinata, poi pesca una carta per ogni segnalino sapere sulla Mente Sconfinata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120069</id>
    <name>Negare</name>
    <text>Neutralizza una magia non creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120070</id>
    <name>Orso Fantasma</name>
    <text>Quando l'Orso Fantasma diventa bersaglio di una magia o abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120071</id>
    <name>Drago Fantasma</name>
    <text>Volare 
Quando il Drago Fantasma diventa bersaglio di una magia o abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120072</id>
    <name>Immagine Fantasma</name>
    <text>Puoi far entrare l'Immagine Fantasma nel campo di battaglia come una copia di qualsiasi creatura sul campo di battaglia, tranne che è un'Illusione in aggiunta ai suoi altri tipi e ha "Quando questa creatura diventa bersaglio di una magia o abilità, sacrificala".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120073</id>
    <name>Ponderare</name>
    <text>Guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine. Puoi rimescolare il tuo grimorio. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120074</id>
    <name>Dirottare</name>
    <text>Puoi scegliere nuovi bersagli per una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120075</id>
    <name>Draghetto Serpeggiante</name>
    <text>Volare 
Il Draghetto Serpeggiante può bloccare solo creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120076</id>
    <name>Sfinge di Uthuun</name>
    <text>Volare 
Quando la Sfinge di Uthuun entra nel campo di battaglia, rivela le prime cinque carte del tuo grimorio. Un avversario separa quelle carte in due pile. Aggiungi alla tua mano una pila e metti l'altra nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120077</id>
    <name>Inversione Temporale</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola la propria mano e il proprio cimitero nel proprio grimorio, poi pesca sette carte. Esilia l'Inversione Temporale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120078</id>
    <name>Tramutare in Rana</name>
    <text>Una creatura bersaglio perde tutte le abilità e diventa una Rana 1/1 blu fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120079</id>
    <name>Controevocazione</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120080</id>
    <name>Visioni dell'Aldilà</name>
    <text>Pesca una carta. Se in un cimitero ci sono venti o più carte, pesca invece tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120081</id>
    <name>Cercasangue</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il controllo di un avversario, puoi far perdere 1 punto vita a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120082</id>
    <name>Signore Sanguinario di Vaasgoth</name>
    <text>Sete di sangue 3 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.) 
Volare 
Ogniqualvolta lanci una magia creatura Vampiro, ha sete di sangue 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120083</id>
    <name>Vampiro dell'Ira Sanguinaria</name>
    <text>Sete di sangue 1 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120084</id>
    <name>Orlo del Disastro</name>
    <text>Incanta creatura o terra 
Quando il permanente incantato viene TAPpato, distruggilo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120085</id>
    <name>Richiamo del Sepolcro</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una creatura non Zombie. 
All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica il Richiamo del Sepolcro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120086</id>
    <name>Mietitore dei Cimiteri</name>
    <text>Le altre creature Zombie che controlli prendono +1/+1. 
{2}{B}, {T}: Esilia una carta creatura bersaglio da un cimitero. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120087</id>
    <name>Figlia della Notte</name>
    <text>Legame vitale (Il danno inflitto da questa creatura ti fa anche guadagnare altrettanti punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120088</id>
    <name>Spirito Struggente</name>
    <text>Spendi solo mana nero per X. 
Lo Spirito Struggente infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e tu guadagni X punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120089</id>
    <name>Benevolenza Oscura</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la Benevolenza Oscura entra nel campo di battaglia, perdi 1 punto vita. 
La creatura incantata prende +3/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120090</id>
    <name>Marchiare a Morte</name>
    <text>Distruggi una creatura verde o bianca bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120091</id>
    <name>Sciame Divoratore</name>
    <text>Volare 
Sacrifica una creatura: Lo Sciame Divoratore prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120092</id>
    <name>Tutore Diabolico</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120093</id>
    <name>Dissotterrare</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120094</id>
    <name>Angoscia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la sua mano. Scegli una carta non terra da essa. Quel giocatore scarta quella carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120095</id>
    <name>Lama del Fato</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120096</id>
    <name>Ombra Vagante</name>
    <text>Volare 
{B}: L'Ombra Vagante prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120097</id>
    <name>Pipistrello del Crepuscolo</name>
    <text>Sete di sangue 1 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.) 
Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120098</id>
    <name>Titano Sepolcrale</name>
    <text>Tocco letale 
Ogniqualvolta il Titano Sepolcrale entra nel campo di battaglia o attacca, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Zombie 2/2 nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120099</id>
    <name>Scavatombe</name>
    <text>Quando lo Scavatombe entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120100</id>
    <name>Viso Ripugnante</name>
    <text>Le creature che controlli hanno intimidire fino alla fine del turno. (Ciascuna di quelle creature non può essere bloccata tranne che da creature artefatto e/o creature che condividono con essa un colore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120101</id>
    <name>Cancrena della Mente</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120102</id>
    <name>Monomania</name>
    <text>Un giocatore bersaglio sceglie una carta nella sua mano e scarta le altre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120103</id>
    <name>Mago d'Onice</name>
    <text>{1}{B}: Una creatura bersaglio che controlli ha tocco letale fino alla fine del turno. (Qualsiasi danno che questa creatura infligge a una creatura è sufficiente a distruggerla.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120104</id>
    <name>Scheletro Riassemblato</name>
    <text>{1}{B}: Rimetti sul campo di battaglia lo Scheletro Riassemblato TAPpato dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120105</id>
    <name>Assassino Reale</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura TAPpata bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120106</id>
    <name>Demone delle Rune</name>
    <text>Volare 
Quando il Demone delle Rune entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta, aggiungila alla tua mano, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120107</id>
    <name>Vampiro di Sengir</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta muore una creatura a cui il Vampiro di Sengir ha inflitto danno in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Vampiro di Sengir.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120108</id>
    <name>Esantema</name>
    <text>Ogni giocatore perde 1 punto vita, scarta una carta, sacrifica una creatura, poi sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120109</id>
    <name>Sorin Markov</name>
    <text>+2: Sorin Markov infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e tu guadagni 2 punti vita. 
-3: I punti vita di un avversario bersaglio diventano 10. 
-7: Controlli un giocatore bersaglio durante il prossimo turno di quel giocatore. 
Fedeltà 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120110</id>
    <name>Sete di Sorin</name>
    <text>La Sete di Sorin infligge 2 danni a una creatura bersaglio e tu guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120111</id>
    <name>Vendetta di Sorin</name>
    <text>La Vendetta di Sorin infligge 10 danni a un giocatore bersaglio e tu guadagni 10 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120112</id>
    <name>Ghoul Ricucito</name>
    <text>Travolgere 
Mentre il Ghoul Ricucito entra nel campo di battaglia, esilia un qualsiasi numero di carte creatura dal tuo cimitero.  
La forza del Ghoul Ricucito è pari alla forza totale delle carte esiliate e la sua costituzione è pari alla loro costituzione totale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120113</id>
    <name>Assaggio di Sangue</name>
    <text>L'Assaggio di Sangue infligge 1 danno a un giocatore bersaglio e tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120114</id>
    <name>Anima Tormentata</name>
    <text>L'Anima Tormentata non può bloccare e non può essere bloccata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120115</id>
    <name>Vampiri Reietti</name>
    <text>Sete di sangue 2 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1.) 
Legame vitale (Il danno inflitto da questa creatura ti fa anche guadagnare altrettanti punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120116</id>
    <name>Faraone Vendicativo</name>
    <text>Tocco letale (Qualsiasi danno che questa creatura infligge a una creatura è sufficiente a distruggerla.) 
Ogniqualvolta viene inflitto danno da combattimento a te o a un planeswalker che controlli, se il Faraone Vendicativo è nel tuo cimitero, distruggi una creatura attaccante bersaglio, poi metti il Faraone Vendicativo in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120117</id>
    <name>Ghoul sul Sentiero di Guerra</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120118</id>
    <name>Strizzacarne</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -3/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120119</id>
    <name>Golia Zombie</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120120</id>
    <name>Infestazione di Zombie</name>
    <text>Scarta due carte: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120121</id>
    <name>Atto di Tradimento</name>
    <text>Prendi il controllo di una creatura bersaglio fino alla fine del turno. STAPpa quella creatura. Ha rapidità fino alla fine del turno. (Può attaccare e {T} in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120122</id>
    <name>Ogre del Sangue</name>
    <text>Sete di sangue 1 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.) 
Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120123</id>
    <name>Gigante Spezzaossa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120124</id>
    <name>Chandra, il Tizzone Ardente</name>
    <text>+1: Chandra, il Tizzone Ardente infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
-2: Quando lanci la tua prossima magia istantaneo o stregoneria in questo turno, copiala. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia. 
-6: Scegli fino a sei creature e/o giocatori bersaglio. Chandra, il Tizzone Ardente infligge 6 danni a ciascuno di essi. 
Fedeltà 3</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120125</id>
    <name>Sdegno di Chandra</name>
    <text>Lo Sdegno di Chandra infligge 4 danni a una creatura bersaglio e 2 danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120126</id>
    <name>Fenice di Chandra</name>
    <text>Volare 
Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.) 
Ogniqualvolta a un avversario viene inflitto danno da una magia istantaneo o stregoneria rossa che controlli o da un planeswalker rosso che controlli, riprendi in mano la Fenice di Chandra dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120127</id>
    <name>Cerchio di Fiamme</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura senza volare attacca te o un planeswalker che controlli, il Cerchio di Fiamme infligge 1 danno a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120128</id>
    <name>Bruciare</name>
    <text>Bruciare non può essere neutralizzato da magie o abilità. 
Bruciare infligge 5 danni a una creatura bianca o blu bersaglio. Il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120129</id>
    <name>Mago Cremisi</name>
    <text>{R}: Una creatura bersaglio che controlli ha rapidità fino alla fine del turno. (Può attaccare e {T} in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120130</id>
    <name>Segugio Infernale Focoso</name>
    <text>{R}: Il Segugio Infernale Focoso prende +1/+0 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120131</id>
    <name>Palla di Fuoco</name>
    <text>La Palla di Fuoco infligge X danni suddivisi equamente, arrotondati per difetto, tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. 
La Palla di Fuoco costa {1} in più per essere lanciata per ogni bersaglio oltre il primo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120132</id>
    <name>Soffio del Drago</name>
    <text>Incanta creatura 
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120133</id>
    <name>Drago Esplosivo</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Drago Esplosivo attacca, puoi pagare {X}{R}. Se lo fai, il Drago Esplosivo infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120134</id>
    <name>Scagliare</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare Scagliare, sacrifica una creatura. 
Scagliare infligge danno pari alla forza della creatura sacrificata a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120135</id>
    <name>Nibbio Infernale Furioso</name>
    <text>Sete di sangue 6 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con sei segnalini +1/+1.) 
Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120136</id>
    <name>Goblin Inceneritore</name>
    <text>Quando il Goblin Inceneritore viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi fargli infliggere 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120137</id>
    <name>Goblin Lanciascoppi</name>
    <text>{T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, i Goblin Lanciascoppi infliggono 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se perdi il lancio, i Goblin Lanciascoppi infliggono 2 danni a se stessi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120138</id>
    <name>Capitano Goblin</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.) 
Le altre creature Goblin che controlli prendono +1/+1 e hanno rapidità. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120139</id>
    <name>Goblin Lanciafuoco</name>
    <text>{T}: Il Goblin Lanciafuoco infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120140</id>
    <name>Goblin Grenade</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Granata Goblin, sacrifica un Goblin. 
La Granata Goblin infligge 5 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120141</id>
    <name>Picchiere Goblin</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120142</id>
    <name>Scavatore Goblin</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120143</id>
    <name>Pittura di Guerra dei Goblin</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120144</id>
    <name>Minotauri da Incornata</name>
    <text>Sete di sangue 2 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120145</id>
    <name>Lavamante Spietato</name>
    <text>{R}, {T}, Esilia due carte dal tuo cimitero: Il Lavamante Spietato infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120146</id>
    <name>Incenerire</name>
    <text>Incenerire infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Una creatura a cui sia stato inflitto danno in questo modo non può essere rigenerata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120147</id>
    <name>Titano dell'Inferno</name>
    <text>{R}: Il Titano dell'Inferno prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
Ogniqualvolta il Titano dell'Inferno entra nel campo di battaglia o attacca, infligge 3 danni suddivisi a tua scelta tra una, due o tre creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120148</id>
    <name>Ascia di Lava</name>
    <text>L'Ascia di Lava infligge 5 danni a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120149</id>
    <name>Elementale dei Fulmini</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120150</id>
    <name>Mana Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, il Mana Spinato infligge 1 danno a quel giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120151</id>
    <name>Vandalo Maniaco</name>
    <text>Quando il Vandalo Maniaco entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120152</id>
    <name>Riverberare</name>
    <text>Copia una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120153</id>
    <name>Mischiauniverso</name>
    <text>Per ogni permanente non terra, scegli un giocatore a caso. Poi ogni giocatore prende il controllo di ogni permanente per cui è stato scelto. STAPpa quei permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120154</id>
    <name>Shock</name>
    <text>Lo Shock infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120155</id>
    <name>Urlo di Carneficina</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+0 e ha attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120156</id>
    <name>Berserker Sangue Tempestoso</name>
    <text>Sete di sangue 2 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1.) 
Il Berserker Sangue Tempestoso non può essere bloccato tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120157</id>
    <name>Fossa Tettonica</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Le creature senza volare non possono bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120158</id>
    <name>Drago Vulcanico</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120159</id>
    <name>Muro di Torce</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120160</id>
    <name>Scarica di Guerratempesta</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, infligge danno pari alla sua forza a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120161</id>
    <name>Melma Acida</name>
    <text>Tocco letale (Le creature a cui è stato inflitto danno da questa creatura vengono distrutte. Puoi dividere il danno da combattimento di questa creatura tra un numero qualsiasi di creature che bloccano o sono bloccate da essa.) 
Quando la Melma Acida entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto, un incantesimo o una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120162</id>
    <name>Filatrice Arachnus</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
TAPpa un Ragno STAPpato che controlli: Passa in rassegna il tuo cimitero e/o grimorio per una carta chiamata Ragnatela Arachnus e mettila sul campo di battaglia assegnata a una creatura bersaglio. Se passi in rassegna il tuo grimorio in questo modo, rimescolalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120163</id>
    <name>Ragnatela Arachnus</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate. 
All'inizio della sottofase finale, se la forza della creatura incantata è pari o superiore a 4, distruggi la Ragnatela Arachnus.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120164</id>
    <name>Velo dell'Autunno</name>
    <text>In questo turno, le magie che controlli non possono essere neutralizzate da magie blu o nere e le creature che controlli non possono essere bersaglio di magie blu o nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120165</id>
    <name>Uccelli del Paradiso</name>
    <text>Volare 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120166</id>
    <name>Raccolto Abbondante</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita per ogni terra che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120167</id>
    <name>Cinghiale Pezzato</name>
    <text>Sacrifica il Cinghiale Pezzato: Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120168</id>
    <name>Wurm del Massacro</name>
    <text>Sete di sangue 3 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.) 
Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120169</id>
    <name>Troll col Randello</name>
    <text>{G}: Rigenera il Troll col Randello. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120170</id>
    <name>Canto Raddoppiante</name>
    <text>Per ogni creatura che controlli, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con lo stesso nome di quella creatura. Metti quelle carte sul campo di battaglia, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120171</id>
    <name>Anziano di Selva Tetra</name>
    <text>Anti-malocchio (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.) 
La forza e la costituzione dell'Anziano di Selva Tetra sono pari al numero di Foreste che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120172</id>
    <name>Arcidruido Elfico</name>
    <text>Le altre creature Elfo che controlli prendono +1/+1. 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni Elfo che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120173</id>
    <name>Nebbia</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120174</id>
    <name>Garruk, Cacciatore Primitivo</name>
    <text>+1: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 3/3 verde. 
-3: Pesca un numero di carte pari alla forza maggiore tra le creature che controlli. 
-6: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Wurm 6/6 verde per ogni terra che controlli. 
Fedeltà 3</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120175</id>
    <name>Compagno di Garruk</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120176</id>
    <name>Orda di Garruk</name>
    <text>Travolgere 
Gioca con la prima carta del tuo grimorio rivelata. 
Puoi lanciare la prima carta del tuo grimorio se è una carta creatura. (Fallo solo quando potresti lanciare quella carta creatura. Paghi comunque i costi della magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120177</id>
    <name>Ragno Gigante</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120178</id>
    <name>Esploratrice di Mantoradura</name>
    <text>Anti-malocchio (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120179</id>
    <name>Basilisco Maggiore</name>
    <text>Tocco letale (Qualsiasi danno che questa creatura infligge a una creatura è sufficiente a distruggerla.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120180</id>
    <name>Intuito del Cacciatore</name>
    <text>Scegli una creatura bersaglio che controlli. Ogniqualvolta quella creatura infligge danno da combattimento a un giocatore o a un planeswalker in questo turno, pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120181</id>
    <name>Maga di Giada</name>
    <text>{2}{G}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120182</id>
    <name>Elfi di Llanowar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120183</id>
    <name>Richiamo</name>
    <text>Incanta creatura 
Tutte le creature in grado di bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120184</id>
    <name>Coccodrillo in Agguato</name>
    <text>Sete di sangue 1 (Se a un avversario è stato inflitto danno in questo turno, questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.) 
Passa-Isole (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un'Isola.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120185</id>
    <name>Ritorno alla Natura</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120186</id>
    <name>Sopraffare</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +3/+3 e hanno travolgere fino alla fine del turno. (Se una creatura che controlli sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120187</id>
    <name>Cadere a Picco</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120188</id>
    <name>Titano Primitivo</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta il Titano Primitivo entra nel campo di battaglia o attacca, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a due carte terra, metterle sul campo di battaglia TAPpate, poi rimescolare il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120189</id>
    <name>Idra Primordiale</name>
    <text>L'Idra Primordiale entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1. 
All'inizio del tuo mantenimento, raddoppia il numero di segnalini +1/+1 sull'Idra Primordiale. 
L'Idra Primordiale ha travolgere fintanto che ha dieci o più segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120190</id>
    <name>Crescita Inarrestabile</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120191</id>
    <name>Riciclare</name>
    <text>Metti una carta bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120192</id>
    <name>Rituali d'Abbondanza</name>
    <text>All'inizio dell'acquisizione di ogni giocatore, quel giocatore pesca una carta addizionale. 
Ogni giocatore può giocare una terra addizionale in ognuno dei suoi turni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120193</id>
    <name>Orso Zampa di Runa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120194</id>
    <name>Lupo Sacro</name>
    <text>Il Lupo Sacro non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120195</id>
    <name>Pellemorfo</name>
    <text>{G}: Scegli uno - Fino alla fine del turno, il Pellemorfo diventa un Rinoceronte 4/4 e ha travolgere; oppure fino alla fine del turno, il Pellemorfo diventa un Uccello 2/2 e ha volare; oppure fino alla fine del turno, il Pellemorfo diventa una Pianta 0/8. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120196</id>
    <name>Rinoceronte in Fuga</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per infliggere alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle infliggere il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120197</id>
    <name>Ragno Scagliapungiglione</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
Quando il Ragno Scagliapungiglione entra nel campo di battaglia, puoi distruggere una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120198</id>
    <name>Crescita Titanica</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120199</id>
    <name>Pelle di Troll</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha "{1}{G}: Rigenera questa creatura". (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120200</id>
    <name>Ingoiatore di Boscovasto</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120201</id>
    <name>Automa Adattivo</name>
    <text>Mentre l'Automa Adattivo entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura. 
L'Automa Adattivo ha il tipo scelto in aggiunta ai suoi altri tipi. 
Le altre creature che controlli del tipo scelto prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120202</id>
    <name>Piuma d'Angelo</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120203</id>
    <name>Corona degli Imperi</name>
    <text>{3}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio. Prendi invece il controllo di quella creatura se controlli degli artefatti chiamati Scettro degli Imperi e Trono degli Imperi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120204</id>
    <name>Colosso Sgretolato</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.) 
Quando il Colosso Sgretolato attacca, sacrificalo alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120205</id>
    <name>Corno del Demone</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120206</id>
    <name>Artiglio di Drago</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia rossa, puoi guadagnare 1 punto vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120207</id>
    <name>Borsa del Druido</name>
    <text>{2}, {T}: Rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde. Se è una carta terra, mettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo. Se è una carta non creatura, non terra, guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120208</id>
    <name>Elisir dell'Immortalità</name>
    <text>{2}, {T}: Guadagni 5 punti vita. Rimescola l'Elisir dell'Immortalità e il tuo cimitero nel grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120209</id>
    <name>Spadone</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +3/+0. 
Equipaggiare {3} ({3}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120210</id>
    <name>Scudo a Goccia</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +0/+3. 
Equipaggiare {3} ({3}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120211</id>
    <name>Occhio del Kraken</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia blu, puoi guadagnare 1 punto vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120212</id>
    <name>Manalito</name>
    <text>{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120213</id>
    <name>Pentavo</name>
    <text>Il Pentavo entra nel campo di battaglia con cinque segnalini +1/+1. 
{1}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pentavo: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Pentavite 1/1 incolore con volare. 
{1}, Sacrifica un Pentavite: Metti un segnalino +1/+1 sul Pentavo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120214</id>
    <name>Amuleto di Mercurio</name>
    <text>{4}, {T}: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120215</id>
    <name>Sentinella Arrugginita</name>
    <text>La Sentinella Arrugginita entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120216</id>
    <name>Scettro degli Imperi</name>
    <text>{T}: Lo Scettro degli Imperi infligge 1 danno a un giocatore bersaglio. Infligge invece 3 danni a quel giocatore se controlli degli artefatti chiamati Corona degli Imperi e Trono degli Imperi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120217</id>
    <name>Simulacro Solenne</name>
    <text>Quando il Simulacro Solenne entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna in tuo grimorio per una carta terra base e mettere sul campo di battaglia TAPpata quella carta. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio. 
Quando il Simulacro Solenne viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120218</id>
    <name>Meridiana dell'Infinito</name>
    <text>{1}, {T}: Termina il turno. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno. (Esilia tutte le magie e le abilità in pila. Scarta fino a raggiungere il limite massimo di carte nella tua mano. Il danno viene rimosso e terminano gli effetti "in questo turno" e "fino alla fine del turno".)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120219</id>
    <name>Stivali Piedelesto</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha anti-malocchio e rapidità. (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari e può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.) 
Equipaggiare {1} ({1}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120220</id>
    <name>Golem Thran</name>
    <text>Fintanto che il Golem Thran è incantato, prende +2/+2 ed ha volare, attacco improvviso, e travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120221</id>
    <name>Trono degli Imperi</name>
    <text>{1}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca. Metti invece sul campo di battaglia cinque di quelle pedine se controlli degli artefatti chiamati Corona degli Imperi e Scettro degli Imperi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120222</id>
    <name>Spaccamondo</name>
    <text>Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento a un giocatore, distruggi tutti i permanenti diversi dallo Spaccamondo.  
Equipaggiare {5} ({5}: Assegna a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggia solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120223</id>
    <name>Dente del Wurm</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120224</id>
    <name>Rovine Sepolte</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{2}, {T}, Sacrifica le Rovine Sepolte: Riprendi in mano una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120225</id>
    <name>Vetta del Teschio di Drago</name>
    <text>La Vetta del Teschio di Drago entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli una Palude o una Montagna. 
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120226</id>
    <name>Catacombe Allagate</name>
    <text>Le Catacombe Allagate entrano nel campo di battaglia TAPpate a meno che tu non controlli un'Isola o una Palude. 
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120227</id>
    <name>Fortezza Glaciale</name>
    <text>La Fortezza Glaciale entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli una Pianura o un'Isola. 
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120228</id>
    <name>Dirupo delle Radici</name>
    <text>Il Dirupo delle Radici entra nel campo di battaglia TAPpato a meno che tu non controlli una Montagna o una Foresta. 
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120229</id>
    <name>Boschetto di Petali Solari</name>
    <text>Il Boschetto di Petali Solari entra nel campo di battaglia TAPpato a meno che tu non controlli una Foresta o una Pianura. 
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120230</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120231</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120232</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120233</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120234</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120235</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120236</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120237</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120238</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120239</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120240</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120241</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120242</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120243</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120244</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120245</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120246</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120247</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120248</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>M120249</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>