<cards name="Maschere di Mercadia">
  <item>
    <id>MMQ0001</id>
    <name>Aldilà</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. Il suo controllore mette nel campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0002</id>
    <name>Muro di Alabastro</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0003</id>
    <name>Armistizio</name>
    <text>{3}{W}{W}: Tu peschi una carta e un avversario bersaglio guadagna 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0004</id>
    <name>Arrestare</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare né bloccare, e le sue abilità attivate non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0005</id>
    <name>Unità Balista</name>
    <text>{X}{W}, {T}: L'Unità Balista infligge X danni ad una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0006</id>
    <name>Venditore Ambulante di Monili</name>
    <text>{W}, {T}, Scarta una carta: La prossima volta che una fonte a tua scelta infliggerebbe danno a una creatura bersaglio in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0007</id>
    <name>Grifone Incantato</name>
    <text>Volare 
Quando il Grifone Incantato entra nel campo di battaglia, ogni altro giocatore può mettere sul campo di battaglia una carta artefatto o incantesimo dalla propria mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0008</id>
    <name>Alchimista Cho-Arrim</name>
    <text>{1}{W}{W}, {T}, Scarta una carta: La prossima volta che una fonte a tua scelta at per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. Guadagni punti vita pari al danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0009</id>
    <name>Picchiatore Cho-Arrim</name>
    <text>Ogniqualvolta il Picchiatore Cho-Arrim attacca, puoi TAPpare fino a due creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0010</id>
    <name>Delegata Cho-Arrim</name>
    <text>Protezione dal Nero 
Se un avversario controlla una Palude e tu controlli una Pianura, puoi lanciare la Delegata Cho-Arrim senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0011</id>
    <name>Cho-Manno, Rivoluzionario</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a Cho-Manno, Rivoluzionario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0012</id>
    <name>Benedizione di Cho-Manno</name>
    <text>Lampo 
Incanta creatura 
Mentre la Benedizione di Cho-Manno entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
La creatura incantata ha protezione dal colore scelto. Questo effetto non rimuove la Benedizione di Cho-Manno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0013</id>
    <name>Causa Comune</name>
    <text>Le creature non artefatto prendono +2/+2 fintanto che hanno tutte almeno un colore in comune.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0014</id>
    <name>Mercato Sorvegliato</name>
    <text>I giocatori non possono lanciare magie o terre non-base che abbiano lo stesso nome di un permanente non-pedina. Oracle 2003/07/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0015</id>
    <name>Punizione Sommaria</name>
    <text>Le creature non bianche con forza pari o superiore a 3 non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0016</id>
    <name>Fante Balestriere</name>
    <text>{T}: Il Fante Balestriere infligge 1 danno a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0017</id>
    <name>Testimone Devota</name>
    <text>{1}{W}, {T}, Scarta una carta: Distruggi un incantesimo o un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0018</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0019</id>
    <name>Guardia della Fontana</name>
    <text>Gli artefatti e gli incantesimi che controlli hanno velo. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0020</id>
    <name>Rincalzi</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0021</id>
    <name>Onora i Caduti</name>
    <text>Esilia tutte le carte creatura presenti in tutti i cimiteri. Guadagni 1 punto vita per ogni carta esiliata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0022</id>
    <name>Soldato Ignobile</name>
    <text>Ogniqualvolta il Soldato Ignobile viene bloccato, previeni tutto il danno da combattimento che infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0023</id>
    <name>Inviolabilità</name>
    <text>Incanta creatura 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0024</id>
    <name>Maschera di Avorio</name>
    <text>Tu hai velo. (Non puoi essere il bersaglio di magie o abilità.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0025</id>
    <name>Regina dei Jhovall</name>
    <text>Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0026</id>
    <name>Cavalca-Jhovall</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0027</id>
    <name>Ultimo Respiro</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2. Il suo controllore guadagna 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0028</id>
    <name>Momento di Silenzio</name>
    <text>Il giocatore bersaglio salta la sua prossima fase di combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0029</id>
    <name>Veglia Notturna</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, guadagni 1 punto vita. Oracle 2003/02/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0030</id>
    <name>Museruola</name>
    <text>Incanta creatura 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0031</id>
    <name>Aliante del Vento Notturno</name>
    <text>Volare, protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0032</id>
    <name>Nobile Intento</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli infligge danno da combattimento, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0033</id>
    <name>Cura di Orim</name>
    <text>Se controlli una Pianura, puoi TAPpare una creatura STAPpata che controlli anziché pagare il costo di mana della Cura di Orim. 
Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0034</id>
    <name>Guerriero Devoto</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno da combattimento al Guerriero Devoto, guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0035</id>
    <name>Capitano Ramosiano</name>
    <text>Attacco improvviso 
{5}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 4 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0036</id>
    <name>Comandante Ramosiano</name>
    <text>{6}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 5 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0037</id>
    <name>Tenente Ramosiano</name>
    <text>{4}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permamente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0038</id>
    <name>Adunata Ramosiana</name>
    <text>Se controlli una Pianura, puoi TAPpare una creatura STAPpata che controlli anziché pagare il costo di mana dell'Adunata Ramosiana. 
Le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0039</id>
    <name>Sergente Ramosiano</name>
    <text>{3}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 2 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0040</id>
    <name>Maresciallo dell'Aria Ramosiano</name>
    <text>Volare 
{7}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 6 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0041</id>
    <name>Scout Assaltatori</name>
    <text>Volare 
{2}{W}: Gli Scout Assaltatori guadagnano protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0042</id>
    <name>Rinuncia</name>
    <text>Sacrifica un qualsiasi numero di permanenti. Guadagni 2 punti vita per ogni permanente sacrificato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0043</id>
    <name>Anziano Riverito</name>
    <text>{1}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Anziano Riverito in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0044</id>
    <name>Mantra Riverente</name>
    <text>Puoi esiliare una carta bianca dalla tua mano invece di pagare il costo di mana della Mantra Riverente. 
Tutte le creature guadagnano protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0045</id>
    <name>Aura di Virtù</name>
    <text>{W}, Paga 2 punti vita: La prossima volta che una fonte a tua scelta ti dovesse infliggere danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0046</id>
    <name>Giusta Indignazione</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura blocca una creatura nera o rossa, la creatura bloccante prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0047</id>
    <name>Dettagli di Sicurezza</name>
    <text>{W}{W}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca. Attiva questa abilità solo se non controlli creature e solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0048</id>
    <name>Balsamo Rilassante</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0049</id>
    <name>Concentrazione Spirituale</name>
    <text>Ogniqualvolta una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare una carta, guadagni 2 punti vita e puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0050</id>
    <name>Guardia Risoluta</name>
    <text>Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0051</id>
    <name>Circolo della Storia</name>
    <text>Mentre il Circolo della Storia entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
{W}: La prossima volta che una fonte a tua scelta del colore scelto ti infliggerebbe danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0052</id>
    <name>Task Force</name>
    <text>Ogniqualvolta la Task Force diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, prende +0/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0053</id>
    <name>Aliante Termico</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0054</id>
    <name>Venditore Ambulante di Tonico</name>
    <text>{W}, {T}, Scarta una carta: Il giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0055</id>
    <name>Addetta alle Trappole</name>
    <text>{T}: La creatura attaccante non bloccata bersaglio diventa bloccata. Attiva questa abilità solo durante la dichiarazione dei bloccanti. (Questa abilità funziona anche sulle creature che non possono essere bloccate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0056</id>
    <name>Resa dei Conti</name>
    <text>Ciascuna creatura infligge a sé stessa un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0057</id>
    <name>Desiderivendolo</name>
    <text>{2}: Una creatura bersaglio guadagna protezione da un colore a scelta del proprio controllore fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0058</id>
    <name>Carovana Aerea</name>
    <text>Volare 
{1}{U}{U}: Esilia la prima carta del tuo grimorio. Fino alla fine del turno, puoi giocare quella carta. (Rivela la carta mentre la esili.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0059</id>
    <name>Venditore Ambulante di Palloni</name>
    <text>{U}, {T}, Scarta una carta: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0060</id>
    <name>Contrabbandiere</name>
    <text>{U}: Il Contrabbandiere non può essere bloccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0061</id>
    <name>Tempesta Cerebrale</name>
    <text>Pesca tre carte, poi metti due carte dalla tua mano in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0062</id>
    <name>Corruzione</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio dell'avversario bersaglio per una carta creatura e mettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0063</id>
    <name>Fluttuare</name>
    <text>Lampo 
Incanta creatura 
La creatura incantata ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0064</id>
    <name>Nautilo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Nautilo viene bloccato, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0065</id>
    <name>Spirito Camaleonte</name>
    <text>Mentre lo Spirito Camaleonte entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
La forza e la costituzione dello Spirito Camaleonte sono pari ciascuna al numero di permanenti del colore scelto che i tuoi avversari controllano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0066</id>
    <name>Carisma</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno a una creatura, guadagni il controllo di quella creatura fintanto che il Carisma rimane nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0067</id>
    <name>Spiritello delle Nuvole</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Lo Spiritello delle Nuvole può bloccare soltanto creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0068</id>
    <name>Pirateria Costiera</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli infligge danno da combattimento a un avversario, puoi pescare una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0069</id>
    <name>Contromagia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0070</id>
    <name>Codardia</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, il proprietario riprende in mano quella creatura. (Quella creatura non sarà influenzata dalla magia o abilità.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0071</id>
    <name>Dogana</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura, puoi pagare {1}. Se lo fai, pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0072</id>
    <name>Tritone Saettante</name>
    <text>{U}: Il proprietario riprende in mano il Tritone Saettante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0073</id>
    <name>Disidratazione</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0074</id>
    <name>Scorta Diplomatica</name>
    <text>{U}, {T}, Scarta una carta: Neutralizza una magia o un'abilità bersaglio che ha come bersaglio una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0075</id>
    <name>Immunità Diplomatica</name>
    <text>Incanta creatura 
Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
La creatura incantata ha velo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0076</id>
    <name>Cucciolo di Draghetto</name>
    <text>Volare 
{U}: Il Cucciolo di Draghetto prende +1/0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0077</id>
    <name>Embargo</name>
    <text>I permanenti non-terra non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori. 
All'inizio del tuo mantenimento, perdi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0078</id>
    <name>Flusso di Energia</name>
    <text>Tutti gli artefatti hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questo artefatto a meno che tu paghi {2}".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0079</id>
    <name>Spirito Stravagante</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica lo Spirito Stravagante a meno che tu paghi {1} per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0080</id>
    <name>Morte Apparente</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, rimetti nel campo di battaglia quella carta sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0081</id>
    <name>Anemone Luminescente</name>
    <text>Quando l'Anemone Luminescente entra nel campo di battaglia, puoi fare riprendere in mano al proprietario una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0082</id>
    <name>Getto d'Acqua</name>
    <text>Puoi rimandare in mano al proprietario due Isole che tu controlli anzichépagare il costo di mana del Getto d'Acqua. 
Pesca due carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0083</id>
    <name>Alto Mare</name>
    <text>Le magie creatura rosse e le magie creatura verdi costano {1} addizionale per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0084</id>
    <name>Ingannare</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un artefatto, un incantesimo, o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0085</id>
    <name>Genio Asservito</name>
    <text>Volare 
Quando il Genio Asservito entra nel campo di battaglia, ogni altro giocatore può pescare fino a tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0086</id>
    <name>Tocco di Karn</name>
    <text>L'artefatto non creatura bersaglio diventa una creatura artefatto con forza e costituzione ciascuna pari al suo costo di mana convertito fino alla fine del turno. (L'artefatto mantiene le sue abilità)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0087</id>
    <name>Sviare</name>
    <text>Puoi esiliare una carta blu nella tua mano invece di pagare il costo in mana dello Sviare. 
Cambia il bersaglio della magia bersaglio che ha un singolo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0088</id>
    <name>Passo Falso</name>
    <text>Le creature controllate dal giocatore bersaglio non STAPpano durante il prossimo STAP di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0089</id>
    <name>Usurpatrice</name>
    <text>{3}{U}, {T}, Scarta una carta: STAPpa una creatura bersaglio e guadagnane il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0090</id>
    <name>Ispettore Portuale</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ispettore Portuale viene bloccato, puoi guardare la mano del giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0091</id>
    <name>Nave Volante di Rishada</name>
    <text>Volare 
La Nave Volante di Rishada può bloccare solo creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0092</id>
    <name>Brigante di Rishada</name>
    <text>Volare 
Quando il Brigante di Rishada entra nel campo di battaglia, ogni avversario sacrifica un permanente a meno che paghi {3}. 
Il Brigante di Rishada può bloccare solo creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0093</id>
    <name>Tagliaborse di Rishada</name>
    <text>Quando il Tagliaborse di Rishada entra nel campo di battaglia, ogni avversario sacrifica un permanente a meno che paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0094</id>
    <name>Manigoldo di Rishada</name>
    <text>Quando il Manigoldo di Rishada entra nel campo di battaglia, ogni avversario sacrifica un permanente a meno che paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0095</id>
    <name>Velivendola</name>
    <text>{2}: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0096</id>
    <name>Calamaro delle Sabbie</name>
    <text>Passa-isole 
Puoi scegliere di non STAPpare il Calamaro delle Sabbie durante il tuo STAP. 
{T}: TAPpa la creatura bersaglio. Quella creatura non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che il Calamaro delle Sabbie resta TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0097</id>
    <name>Balivo di Saprazzo</name>
    <text>Quando il Balivo di Saprazzo entra nel campo di battaglia, esilia tutte le carte artefatto e incantesimo da tutti i cimiteri. 
Quando il Balivo di Saprazzo lascia il campo di battaglia, i proprietari riprendono in mano tutte le carte artefatto e incantesimo presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0098</id>
    <name>Distruttore di Saprazzo</name>
    <text>{U}: Metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta terra, il Distruttore di Saprazzo non può essere bloccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0099</id>
    <name>Erede di Saprazzo</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Erede di Saprazzo viene bloccato, puoi pescare tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0100</id>
    <name>Delegato di Saprazzo</name>
    <text>Volare 
Se un avversario controlla almeno una Montagna e tu controlli almeno un'Isola, puoi lanciare il Delegato di Saprazzo senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0101</id>
    <name>Catamarano di Saprazzo</name>
    <text>Quando il Catamarano di Saprazzo attacca o blocca, mettilo in cima al grimorio del suo proprietario alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0102</id>
    <name>Predone di Saprazzo</name>
    <text>Quando il Predone di Saprazzo viene bloccato, il proprietario lo riprende in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0103</id>
    <name>Sfida di Spinte</name>
    <text>Fino alla fine del turno, tutte le creature guadagnano "{T}: TAPpa una creatura bersaglio.".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0104</id>
    <name>Predire</name>
    <text>{3}{U}{U}: Rimescola il tuo grimorio. 
{X}: Guarda le prime X carte del tuo grimorio e rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0105</id>
    <name>Strizzare</name>
    <text>Le magie stregoneria costano {3} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0106</id>
    <name>Arte del Governo</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto dalle creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0107</id>
    <name>Barriera Urticante</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{U}, {T}: La Barriera Urticante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0108</id>
    <name>Sventare</name>
    <text>Puoi fare riprendere in mano al proprietario tre Isole che tu controlli anziché pagare il costo di mana dello Sventare. 
Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0109</id>
    <name>Trascinato dalla Corrente</name>
    <text>Puoi far riprendere in mano al proprietario un'Isola che tu controlli anziché pagare il costo di mana di Trascinato dalla Corrente. 
Puoi TAPpare o STAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0110</id>
    <name>Kraken delle Maree</name>
    <text>Il Kraken delle Maree non può essere bloccato. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0111</id>
    <name>Draghetto Timido</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano il Draghetto Timido.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0112</id>
    <name>Rotte Commerciali</name>
    <text>{1}: Il proprietario riprende in mano una terra bersaglio che tu controlli. 
{1}, Scarta una carta terra: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0113</id>
    <name>Tassa di Guerra</name>
    <text>{X}{U}: Le creature non possono attaccare in questo turno a meno che il loro controllore paghi {X} per ogni creatura attaccante che egli controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0114</id>
    <name>Buttafuori del Porto</name>
    <text>{U}, {T}, Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0115</id>
    <name>Biscazzieri dei Vicoli</name>
    <text>Ogniqualvolta i Biscazzieri dei Vicoli vengono bloccati, il giocatore in difesa scarta una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0116</id>
    <name>Mercato Nero</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino carica sul Mercato Nero. 
All'inizio della fase principale pre-combattimento, aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica presente sul Mercato Nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0117</id>
    <name>Trafficanti della Palude</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0118</id>
    <name>Fattucchiere della Palude</name>
    <text>{B}, {T}, Scarta una carta: Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0119</id>
    <name>Fattucchiere Ghignante</name>
    <text>{X}{B}, {T}, Scarta una carta: La creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0120</id>
    <name>Bruto Caterano</name>
    <text>{2},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito pari o inferiore a 2 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0121</id>
    <name>Oppressore Caterano</name>
    <text>Paura 
{4},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito uguale o inferiore a 4 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0122</id>
    <name>Rapitori Caterani</name>
    <text>{3},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0123</id>
    <name>Signore Supremo Caterano</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Rigenera il Signore Supremo Caterano. 
{6},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito pari o inferiore a 6 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0124</id>
    <name>Persuasore Caterano</name>
    <text>{1},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito pari o inferiore a 1 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0125</id>
    <name>Schiavista Caterano</name>
    <text>Passa-paludi.
{5},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Mercenario con costo di mana convertito pari o inferiore a 5 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0126</id>
    <name>Evocazioni Caterane</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Mercenario, rivela quella carta, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0127</id>
    <name>Cospirazione</name>
    <text>Mentre la Cospirazione entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura. 
Le carte creatura che possiedi che non sono nel campo di battaglia, le magie creatura che controlli, e le creature che controlli sono del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0128</id>
    <name>Ufficiale Corrotto</name>
    <text>{2}{B}: Rigenera l'Ufficiale Corrotto. 
Ogniqualvolta l'Ufficiale Corrotto viene bloccato, il giocatore in difesa scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0129</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0130</id>
    <name>Sguardo Mortale</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Sguardo Mortale blocca o viene bloccato da una creatura non nera, distruggi quella creatura alla fine del combattimento. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0131</id>
    <name>Ghoul di Bosco Cupo</name>
    <text>Paga 2 punti vita: Rigenera il Ghoul di Bosco Cupo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0132</id>
    <name>Delegato di Bosco Cupo</name>
    <text>Se un avversario controlla una Foresta e tu controlli una Palude, puoi lanciare il Delegato di Bosco Cupo senza pagare il suo costo di mana. 
{B}: Il Delegato di Bosco Cupo prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0133</id>
    <name>Delraic</name>
    <text>Travolgere 
Puoi sacrificare tre creature nere anziché pagare il costo di mana del Delraic.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0134</id>
    <name>Orrore Asservito</name>
    <text>Quando l'Orrore Asservito entra nel campo di battaglia, ogni altro giocatore può rimettere nel campo di battaglia una carta creatura dal proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0135</id>
    <name>Estorsione</name>
    <text>Guarda la mano dell'avversario bersaglio e scegli fino a due di quelle carte. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0136</id>
    <name>Marcia Forzata</name>
    <text>Distruggi tutte le creature con costo di mana convertito pari o inferiore a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0137</id>
    <name>Banchetto del Ghoul</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte creatura nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0138</id>
    <name>Crocevia Infestato</name>
    <text>{B}: Metti una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0139</id>
    <name>Rapinatore di Strada</name>
    <text>Quando il Rapinatore di Strada entra nel campo di battaglia, un avversario bersaglio perde 2 punti vita e tu guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0140</id>
    <name>Istigatrice</name>
    <text>{1}{B}{B}, {T}, Scarta una carta: Le creature controllate dal giocatore bersaglio attaccano in questo turno se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0141</id>
    <name>Insubordinazione</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio della sottofase finale del controllore della creatura incantata, l'Insubordinazione infligge 2 danni a quel giocatore a meno che la creatura incantata abbia attaccato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0142</id>
    <name>Intimidazione</name>
    <text>Le creature che controlli hanno paura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0143</id>
    <name>Latrocinio</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli infligge danno da combattimento ad un giocatore, quel giocatore scarta una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0144</id>
    <name>Suscettibilità</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente non pedina viene messo nel cimitero di un giocatore dal campo di battaglia, quel giocatore perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0145</id>
    <name>Terapia delle Larve</name>
    <text>Lampo 
Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/-2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0146</id>
    <name>Rituale di Mezzanotte</name>
    <text>Esilia X carte creatura bersaglio presenti nel tuo cimitero. Per ciascuna carta creatura esiliata in questo modo, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0147</id>
    <name>Demone Deforme</name>
    <text>Volare </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0148</id>
    <name>Arpia in Muta</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Arpia in Muta a meno che tu paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0149</id>
    <name>Spirito Abissale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se lo Spirito Abissale è l'unica carta creatura nel tuo cimitero, puoi rimettere lo Spirito Abissale nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0150</id>
    <name>Assassino Famigerato</name>
    <text>{2}{B}, {T}, Scarta una carta: Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0151</id>
    <name>Pretesa dell'Impostore</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata viene bloccata, TAPpa tutte le terre che controllate del giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0152</id>
    <name>Errante Primordiale</name>
    <text>{B}: L'Errante Primordiale prende +1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0153</id>
    <name>Putrefazione</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca o verde, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0154</id>
    <name>Lampreda del Pantano</name>
    <text>Ogniqualvolta la Lampreda del Pantano viene bloccata da una creatura, metti un segnalino -1/-1 su quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0155</id>
    <name>Pioggia di Lacrime</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0156</id>
    <name>Incursore</name>
    <text>L'Incursore non può essere bloccato dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0157</id>
    <name>Spronare</name>
    <text>Se controlli almeno una Palude, puoi pagare 2 punti vita anziché pagare il costo di mana dello Spronare. 
La creatura bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0158</id>
    <name>Scandalivendolo</name>
    <text>{2}: Un giocatore bersaglio scarta una carta. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità, ma solo in un momento in cui potrebbe lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0159</id>
    <name>Recidere l'Anima</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. Guadagni punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0160</id>
    <name>Assassina Silente</name>
    <text>{3}{B}: Distruggi una creatura bersaglio che sta bloccando alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0161</id>
    <name>Fuggitivo Furtivo</name>
    <text>Quando il Fuggitivo Furtivo diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0162</id>
    <name>Spazzare Via</name>
    <text>Se controlli una Palude, puoi pagare 4 punti vita anziché pagare il costo di mana dello Spazzare Via. 
Distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0163</id>
    <name>Convogliare l'Anima</name>
    <text>Incanta creatura 
Paga 2 punti vita: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0164</id>
    <name>Lamento dello Spettro</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0165</id>
    <name>Thug Violento</name>
    <text>Quando il Thug Violento entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Mercenario bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0166</id>
    <name>Wumpus Devastatore</name>
    <text>{B}: Il Wumpus Devastatore infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0167</id>
    <name>Becchino</name>
    <text>{B}, {T}, Scarta una carta: Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0168</id>
    <name>Smascherare</name>
    <text>Puoi esiliare una carta nera dalla tua mano anziché pagare il costo di mana dello Smascherare. 
Il giocatore bersaglio rivela la sua mano. Tu scegli da essa una carta non terra. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0169</id>
    <name>Fame Innaturale</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, la Fame Innaturale infligge a quel giocatore un danno pari alla forza della creatura incantata a meno che quel giocatore sacrifichi un'altra creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0170</id>
    <name>Rivincita</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. Perdi punti vita pari alla costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0171</id>
    <name>Muro Distorcente</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{2}{B}, {T}: Un giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo in un momento in cui potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0172</id>
    <name>Mercante d'Armi</name>
    <text>{1}{R}, Sacrifica un Goblin: Il Mercante d'Armi infligge 4 danni a una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0173</id>
    <name>Barricata di Guerra</name>
    <text>Difensore 
{T}: Una creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0174</id>
    <name>Squadrone di Battaglia</name>
    <text>Volare 
La forza e la costituzione dello Squadrone di Battaglia sono ciascuna pari al numero di creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0175</id>
    <name>Mago Folgoratore</name>
    <text>{R} ,{T}, Scarta una carta: Distruggi un muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0176</id>
    <name>Segugio</name>
    <text>Ogniqualvolta ti viene inflitto danno, puoi mettere un pari ammontare di segnalini +1/+1 sul Segugio. 
All'inizio della tua sottofase finale, rimuovi tutti i segnalini +1/+1 dal Segugio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0177</id>
    <name>Giuramento di Sangue</name>
    <text>Scegli un tipo di carta. L'avversario bersaglio rivela la propria mano. Il Giuramento di Sangue infligge a quel giocatore 3 danni per ogni carta del tipo scelto rivelata in questo modo. (I tipi di carta sono artefatto, creatura, incantesimo, istantaneo, terra, viandante, stregoneria e tribale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0178</id>
    <name>Azzuffarsi</name>
    <text>Fino alla fine del turno, tutte le creature guadagnano "{T}: Questa creatura infligge un danno pari alla propria forza ad una creatura bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0179</id>
    <name>Orientarsi nelle Caverne</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 e ha passa-montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0180</id>
    <name>Crollo</name>
    <text>Puoi esiliare un carta rossa presente nella tua mano invece di pagare il costo di mana del Crollo. 
Il Crollo infligge 2 danni a ogni creatura e a ogni giocatore. Oracle 2001/06/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0181</id>
    <name>Parassita delle Caverne</name>
    <text>Passa-montagne 
{R}: Il Parassita delle Caverne prende +1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0182</id>
    <name>Guardia Cerimoniale</name>
    <text>Quando la Guardia Cerimoniale attacca o blocca, distruggila alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0183</id>
    <name>Elementale della Cenere</name>
    <text>{X}{R}, {T}, Sacrifica l'Elementale della Cenere: L'Elementale della Cenere infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0184</id>
    <name>Combattimento Ravvicinato</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli viene bloccata, il Combattimento Ravvicinato infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0185</id>
    <name>Sauro dei Crepacci</name>
    <text>Ogniqualvolta una fonte infligge danno al Sauro dei Crepacci, il controllore di quella fonte prende il controllo del Sauro dei Crepacci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0186</id>
    <name>Scontro</name>
    <text>Puoi sacrificare una Montagna anziché pagare il costo di mana dello Scontro. 
Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0187</id>
    <name>Manticora Flagellante</name>
    <text>Volare, attacco improvviso 
{1}: La Manticora Flagellante prende +1/+1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità. 
{1}: La Manticora Flagellante prende -1/-1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0188</id>
    <name>Ogre Flagellante</name>
    <text>{1}: L'Ogre Flagellante prende +1/+1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità. 
{1}: L'Ogre Flagellante prende -1/-1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0189</id>
    <name>Soldato Flagellante</name>
    <text>{1}: Il Soldato Flagellante prende +1/+1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità. 
{1}: Il Soldato Flagellante prende -1/-1 fino alla fine del turno. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0190</id>
    <name>Spada Fiammeggiante</name>
    <text>Lampo 
Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+0 e ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0191</id>
    <name>Assalto Furioso</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura, l'Assalto Furioso infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0192</id>
    <name>Irregolari di Gerrard</name>
    <text>Travolgere, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0193</id>
    <name>Mago del Martello</name>
    <text>{X}{R}, {T}, Scarta una carta: Distruggi tutti gli artefatti con costo di mana convertito pari o inferiore a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0194</id>
    <name>Gigante Assoldato</name>
    <text>Quando il Gigante Assoldato entra nel campo di battaglia, ogni altro giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio per una carta terra e metterla sul campo di battaglia. Poi, ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo, lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0195</id>
    <name>Maga del Kris</name>
    <text>{R}, {T}, Scarta una carta: La Maga del Kris infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0196</id>
    <name>Aliante Kyren</name>
    <text>Volare 
L'Aliante Kyren non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0197</id>
    <name>Delegato Kyren</name>
    <text>Rapidità 
Se un avversario controlla almeno una Pianura e tu controlli almeno una Montagna, puoi lanciare il Delegato Kyren senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0198</id>
    <name>Negoziati Kyren</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: I Negoziati Kyren infliggono 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0199</id>
    <name>Cecchino Kyren</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi far infliggere 1 danno dal Cecchino Kyren a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0200</id>
    <name>Corridore della Lava</name>
    <text>Rapidità 
Ogniqualvolta il Corridore della Lava è bersaglio di una magia o un'abilità, il controllore di quella magia o abilità sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0201</id>
    <name>Segugi Fulminei</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0202</id>
    <name>Litofago</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Litofago a meno che tu sacrifichi una Montagna. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0203</id>
    <name>Affondo</name>
    <text>L'Affondo infligge 2 danni a una creatura bersaglio e 2 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0204</id>
    <name>Veto del Magistrato</name>
    <text>Le creature bianche e le creature blu non possono bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0205</id>
    <name>Caduta di Mercadia</name>
    <text>Le creature attaccanti prendono +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di terre non base controllate dal giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0206</id>
    <name>Sorvegliante Ogre</name>
    <text>Il Sorvegliante Ogre non può bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0207</id>
    <name>Polverizzare</name>
    <text>Puoi sacrificare due Montagne anziché pagare il costo di mana di Polverizzare. 
Distruggi tutti gli artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0208</id>
    <name>Verdetto del Burattino</name>
    <text>Lancia una moneta. Se vinci il lancio, distruggi tutte le creature con forza pari o inferiore a 2. Se perdi il lancio, distruggi tutte le creature con forza pari o superiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0209</id>
    <name>Mosca Assassina</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta la Mosca Assassina viene bloccata, il giocatore in difesa scarta tutte le carte che ha in mano, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0210</id>
    <name>Tasso delle Rocce</name>
    <text>Passa-montagne (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Montagna.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0211</id>
    <name>Mago dei Sismi</name>
    <text>{2}{R}, {T}, Scarta una carta: Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0212</id>
    <name>Truppe d'Assalto</name>
    <text>Sacrifica le Truppe d'Assalto: Le Truppe d'Assalto infliggono 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0213</id>
    <name>Ustionare</name>
    <text>L'Ustionare infligge 3 danni a ogni avversario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0214</id>
    <name>Squee, Nababbo Goblin</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi riprendere in mano Squee, Nababbo Goblin dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0215</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0216</id>
    <name>Frattura Tectonica</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica X terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0217</id>
    <name>Disputa Territoriale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Disputa Territoriale a meno che tu sacrifichi una terra. 
I giocatori non possono giocare terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0218</id>
    <name>Asta dei Ladri</name>
    <text>Esilia tutti i permanenti non pedina. A cominciare da te, ogni giocatore sceglie una delle carte esiliate e la mette sul campo di battaglia sotto il proprio controllo TAPpata. Ripeti questo procedimento fino a che tutte quelle carte sono state scelte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0219</id>
    <name>Tuono</name>
    <text>Puoi sacrificare una Montagna anziché pagare il costo di mana del Tuono. 
Il Tuono infligge 3 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0220</id>
    <name>Tremore</name>
    <text>Il Tremore infligge 1 danno a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0221</id>
    <name>Drago a Due Teste</name>
    <text>Volare 
{1}{R}: Il Drago a Due Teste prende +2/+0 fino alla fine del turno. 
Il Drago a Due Teste non può essere bloccato tranne che da due o più creature. 
Il Drago a Due Teste può bloccare una creatura addizionale. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0222</id>
    <name>Battaglia in Salita</name>
    <text>Le creature che giocano i tuoi avversari entrano nel campo di battaglia TAPpate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0223</id>
    <name>Vento Vulcanico</name>
    <text>Il Vento Vulcanico infligge X danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature bersaglio, dove X è il numero di creature sul campo di battaglia mentre giochi il Vento Vulcanico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0224</id>
    <name>Cadenza di Guerra</name>
    <text>{X}{R}: Le creature non possono bloccare in questo turno a meno che il loro controllore paghi {X} per ogni creatura bloccante che egli controlla. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0225</id>
    <name>Guerrivendolo</name>
    <text>{2}: Il Guerrivendolo infligge 1 danno a ogni creatura senza volare e a ogni giocatore. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0226</id>
    <name>Sentiero di Guerra</name>
    <text>Il Sentiero di Guerra infligge 3 danni ad ogni creatura bloccante ed a ogni creatura bloccata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0227</id>
    <name>Jhovall Selvaggio</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0228</id>
    <name>Ordine di Distruzione</name>
    <text>Distruggi un Muro bersaglio. Non può essere rigenerato. L'Ordine di Distruzione infligge al controllore di quel Muro un danno pari al costo di mana convertito di quel Muro. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0229</id>
    <name>Maschera Ancestrale</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 per ogni altro incantesimo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0230</id>
    <name>Biforcare</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con lo stesso nome di una creatura bersaglio che non sia una pedina e metti quella carta sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0231</id>
    <name>Boa Constrictor</name>
    <text>{T}: Il Boa Constrictor prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0232</id>
    <name>Roveto</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura ti attacca, prende -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0233</id>
    <name>Invocatrice della Caccia</name>
    <text>Mentre l'Invocatrice della Caccia entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura. 
La forza e la costituzione della Invocatrice della Caccia sono ciascuna uguali al numero di creature del tipo scelto sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0234</id>
    <name>Vespe Corrosive</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta le Vespe Corrosive infliggono danno da combattimento a un giocatore, puoi distruggere un artefatto bersaglio controllato da quel giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0235</id>
    <name>Sgombrare la Terra</name>
    <text>Ogni giocatore rivela le prime 5 carte del suo grimorio, mette sul campo di battaglia TAPpate tutte le carte terra rivelate in questo modo ed esilia le altre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0236</id>
    <name>Inconscio Collettivo</name>
    <text>Pesca una carta per ogni creatura che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0237</id>
    <name>Errante dell'Alba</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0238</id>
    <name>Insetto Mortale</name>
    <text>Velo (Non può essere bersaglio di magie o abilità)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0239</id>
    <name>Tamburino di Bosco Cupo</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0240</id>
    <name>Anziano di Bosco Cupo</name>
    <text>{X}{G}{G}, {T}, Scarta una carta: X terre bersaglio diventano Foreste fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0241</id>
    <name>Tantiv di Bosco Cupo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Tantiv di Bosco Cupo diventa bloccato, guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0242</id>
    <name>Ghiottone di Bosco Cupo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghiottone di Bosco Cupo diventa bloccato, prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0243</id>
    <name>Tornado del Deserto</name>
    <text>Distruggi un permanente bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0244</id>
    <name>Erithizon</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Erithizon attacca, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio a scelta del giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0245</id>
    <name>Ferocia</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata blocca o viene bloccata, puoi mettere un segnalino +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0246</id>
    <name>Catena Alimentare</name>
    <text>Esilia una creatura che controlli: Aggiungi X mana di un qualsiasi singolo colore alla tua riserva, dove X è il costo di mana convertito della creatura esiliata più uno. Usa questo mana solo per lanciare magie creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0247</id>
    <name>Allevare</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}. Se lo fai, rivela le carte in cima al tuo grimorio fino a che riveli una carta creatura. Aggiungila alla tua mano e metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0248</id>
    <name>Riserva di Caccia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, ogni giocatore rivela la prima carta del proprio grimorio. Se tutte le carte rivelate in questo modo sono carte creatura, metti quelle carte nel campo di battaglia sotto il controllo dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0249</id>
    <name>Bruco Gigante</name>
    <text>{G}, Sacrifica il Bruco Gigante: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 1/1 verde con volare di nome Farfalla all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0250</id>
    <name>Guardiano del Suolo</name>
    <text>{1}{G}: Riprendi in mano una carta terra base bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0251</id>
    <name>Troll Cornuto</name>
    <text>{G}: Rigenera il Troll Cornuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0252</id>
    <name>Lupo Ululante</name>
    <text>Quando il Lupo Ululante entra in nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per un massimo di 3 carte Lupo Ululante, rivelarle e aggiungerle alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio. Oracle 2000/10/24 </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0253</id>
    <name>Wumpus Braccato</name>
    <text>Quando il Wumpus Braccato entra nel campo di battaglia, ogni altro giocatore può mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla propria mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0254</id>
    <name>Corroborare</name>
    <text>Se controlli una Foresta, puoi far guadagnare 3 punti vita a un avversario anziché pagare il costo di mana del Corroborare. 
La creatura bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0255</id>
    <name>Donazione Terriera</name>
    <text>Se non hai carte terra in mano, puoi rivelare la tua mano anziché pagare il costo di mana della Donazione Terriera. 
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta, rivela quella carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0256</id>
    <name>Linea della Forza</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore può mettere un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio a sua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0257</id>
    <name>Satiro Sradicatore</name>
    <text>Tutte le creature hanno passa-foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0258</id>
    <name>Richiamo</name>
    <text>Incanta creatura 
Tutte le creature in grado di bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0259</id>
    <name>Megaterio</name>
    <text>Travolgere 
Quando il Megaterio entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu paghi {1} per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0260</id>
    <name>Affinità Naturale</name>
    <text>Tutte le terre diventano creature 2/2 fino alla fine del turno. Sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0261</id>
    <name>Pangosauro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore gioca una terra, il proprietario riprende in mano il Pangosauro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0262</id>
    <name>Rivivere</name>
    <text>Riprendi in mano una carta bersaglio verde dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0263</id>
    <name>Driade di Bosco Lesto</name>
    <text>Passa-Foreste (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Foresta.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0264</id>
    <name>Elementale di Bosco Lesto</name>
    <text>Travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino +1/+1 sull'Elementale di Bosco Lesto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0265</id>
    <name>Erborista di Bosco Lesto</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0266</id>
    <name>Delegato di Bosco Lesto</name>
    <text>Se un avversario controlla almeno un'Isola e tu controlli almeno una Foresta, puoi lanciare il Delegato di Bosco Lesto senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0267</id>
    <name>Formiche Sciabola</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno alle Formiche Sciabola, puoi mettere sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Insetto 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0268</id>
    <name>Preda Sacra</name>
    <text>Ogniqualvolta la Preda Sacra viene bloccata, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0269</id>
    <name>Elementale di Silverglade</name>
    <text>Quando l'Elementale di Silverglade entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e mettere sul campo di battaglia quella carta. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0270</id>
    <name>Apripista di Silverglade</name>
    <text>{1}{G}, {T}, Scarta una carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0271</id>
    <name>Fossa dei Serpenti</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia blu o nera, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Serpente 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0272</id>
    <name>Gahr Sbuffante</name>
    <text>Ogniqualvolta il Gahr Sbuffante viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0273</id>
    <name>Armatura di Tela di Ragno</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+1 e hanno raggiungere. (Possono bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0274</id>
    <name>Generazione Spontanea</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde per ogni carta che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0275</id>
    <name>Turbine</name>
    <text>Il Turbine infligge 2 danni a ogni creatura con volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0276</id>
    <name>Turbinivendola</name>
    <text>{2}: La Turbinivendola infligge 1 danno a ogni creatura con volare e a ogni giocatore. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0277</id>
    <name>Stamina</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha cautela. 
Sacrifica la Stamina: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0278</id>
    <name>Sostentamento</name>
    <text>{1}, Sacrifica una terra: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0279</id>
    <name>Artigli di Tigre</name>
    <text>Lampo 
Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 e ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0280</id>
    <name>Tranquillità</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0281</id>
    <name>Soffio Velenoso</name>
    <text>Alla fine del combattimento, distruggi tutte le creature che hanno bloccato o sono state bloccate dalla creatura bersaglio in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0282</id>
    <name>Libellula Velenosa</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta la Libellula Velenosa blocca o viene bloccata da una creatura, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0283</id>
    <name>Equinozio di Primavera</name>
    <text>Ogni giocatore può giocare carte creatura e incantesimo come se avessero lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0284</id>
    <name>Driade dei Viticci</name>
    <text>Lampo 
Passa-foreste 
Puoi esiliare una carta verde nella tua mano anziché pagare il costo in mana della Driade dei Viticci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0285</id>
    <name>Tralicci Rampicanti</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0286</id>
    <name>Sala delle Assemblee</name>
    <text>{4},{T}: Rivela una carta creatura dalla tua mano. Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta con lo stesso nome della carta rivelata, mostrala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0287</id>
    <name>Filo Spinato</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, il Filo Spinato infligge 1 danno a quel giocatore. 
{2}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto dal Filo Spinato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0288</id>
    <name>Tavolo delle Trattative</name>
    <text>{X}, {T}: Pesca una carta. X è il numero di carte nella mano di un avversario mentre attivi questa abilità. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0289</id>
    <name>Lettera di Credito</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica la Lettera di Credito: Rimescola nel tuo grimorio un qualsiasi numero di carte dalla tua mano, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0290</id>
    <name>Mura Merlate</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{T}: La creatura bersaglio prende +0/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0291</id>
    <name>Bilancia Truccata</name>
    <text>{4}, {T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, distruggi una creatura bersaglio controllata da un avversario. Se perdi il lancio, distruggi una creatura bersaglio che tu controlli a meno che tu paghi {3} e ripeta questo procedimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0292</id>
    <name>Santuario Pericolante</name>
    <text>Per ogni punto danno che verrebbe inflitto a un giocatore, invece quel giocatore esilia la carta in cima al proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0293</id>
    <name>Lente Distorcente</name>
    <text>{T}: Il permanente bersaglio diventa del colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0294</id>
    <name>Occhio di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. 
Sacrifica l'Occhio di Ramos: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0295</id>
    <name>Insegne del Generale</name>
    <text>{3}: La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, invece quel danno viene inflitto a una creatura bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0296</id>
    <name>Cuore di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. 
Sacrifica il Cuore di Ramos: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0297</id>
    <name>Guardiano dei Monoliti</name>
    <text>{2}: Il Guardiano dei Monoliti guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0298</id>
    <name>Corno dell'Abbondanza</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, può pagare {1}. Se lo fa, quel giocatore pesca una carta all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0299</id>
    <name>Corno di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
Sacrifica il Corno di Ramos: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0300</id>
    <name>Lancia di Ferro</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0301</id>
    <name>Collana Ingioiellata</name>
    <text>Mentre la Collana Ingioiellata entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia del colore scelto, puoi pagare {2}. Se lo fai, guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0302</id>
    <name>Archivio Kyren</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi esiliare a faccia in giù la prima carta del tuo grimorio. 
{5}, Scarta la tua mano, Sacrifica l'Archivio Kyren: Metti tutte le carte esiliate con l'Archivio Kyren nelle mani dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0303</id>
    <name>Giocattolo Kyren</name>
    <text>{1}, {T}: Metti un segnalino carica sul Giocattolo Kyren. 
{T}, Rimuovi X segnalini carica dal Giocattolo Kyren: Aggiungi {X}{1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0304</id>
    <name>Scettro del Magistrato</name>
    <text>{4}, {T}: Metti un segnalino carica sullo Scettro del Magistrato. 
{T}, Rimuovi tre segnalini carica dallo Scettro del Magistrato: Gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0305</id>
    <name>Atlante di Mercadia</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se non hai giocato una terra in questo turno, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0306</id>
    <name>Ascensore di Mercadia</name>
    <text>{1},{T}: Metti un segnalino argano sull'Ascensore di Mercadia. 
{T}, Rimuovi X segnalini argano dall'Ascensore di Mercadia: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura con costo di mana convertito pari a X dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0307</id>
    <name>Gabbia della Scimmia</name>
    <text>Quando una creatura entra nel campo di battaglia, sacrifica la Gabbia della Scimmia e metti sul campo di battaglia un numero di pedine creatura Scimpanzé 2/2 verdi pari al costo di mana convertito di quella creatura. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0308</id>
    <name>Panacea</name>
    <text>{X}{X}, {T}: Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0309</id>
    <name>Matrice di Potere</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio prende +1/+1 e guadagna volare, attacco improvviso, e travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0310</id>
    <name>Estratto di Pesce Palla</name>
    <text>{X}, {T}: La creatura bersaglio che controlli prende +X/+X fino alla fine del turno. Distruggila all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0311</id>
    <name>Monte dei Pegni di Rishada</name>
    <text>{2}, {T}: Rimescola nel grimorio del suo proprietario un permanente non pedina bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0312</id>
    <name>Teschio di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. 
Sacrifica il Teschio di Ramos: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0313</id>
    <name>Dente di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. 
Sacrifica il Dente di Ramos: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0314</id>
    <name>Giocattolaio</name>
    <text>{1}, {T}, Scarta una carta: Un artefatto non creatura bersaglio diventa una creatura artefatto con forza e costituzione pari ciascuna al suo costo di mana convertito fino alla fine del turno. (Mantiene le proprie abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0315</id>
    <name>Rosario delle Pene</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore mette la prima carta del proprio grimorio nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0316</id>
    <name>Tempesta di Polvere</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{3}, {T}, Sacrifica una terra: Distruggi una terra non-base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0317</id>
    <name>Fontana di Cho</name>
    <text>La Fontana di Cho entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Metti un segnalino magazzino sulla Fontana di Cho. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini magazzino dalla Fontana di Cho: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana per ogni segnalino magazzino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0318</id>
    <name>Monolito di Ramos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{2}, {T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0319</id>
    <name>Bosco di Hickory</name>
    <text>Il Bosco di Hickory entra nel campo di battaglia TAPpato con due segnalini desolazione su di esso. 
{T}, Rimuovi un segnalino desolazione dal Bosco di Hickory : Aggiungi {G}{G} alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini desolazione sul Bosco di Hickory, sacrificalo. Oracle 2003/07/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0320</id>
    <name>Mercato Principale</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica una creatura: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0321</id>
    <name>Bazar di Mercadia</name>
    <text>Il Bazar di Mercadia entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T} : Metti un segnalino magazzino sul Bazar di Mercadia. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini magazzino dal Bazar di Mercadia : Aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni segnalino magazzino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0322</id>
    <name>Torba della Palude</name>
    <text>La Torba della Palude entra nel campo di battaglia TAPpata con due segnalini desolazione. 
{T}, Rimuovi un segnalino desolazione dalla Torba della Palude: Aggiungi {B}{B} alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini desolazione sulla Torba della Palude, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0323</id>
    <name>Fattoria Isolata</name>
    <text>La Fattoria Isolata entra nel campo di battaglia TAPpata con due segnalini desolazione. 
{T}, Rimuovi un segnalino desolazione dalla Fattoria Isolata: Aggiungi {W}{W} alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini desolazione sulla Fattoria Isolata, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0324</id>
    <name>Porto di Rishada</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}: TAPpa una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0325</id>
    <name>Cuore di Bosco Lesto</name>
    <text>Il Cuore di Bosco Lesto entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Metti un segnalino magazzino sul Cuore di Bosco Lesto. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini magazzino dal Cuore di Bosco Lesto: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ciascun segnalino magazzino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0326</id>
    <name>Spuntone di Arenaria</name>
    <text>Lo Spuntone di Arenaria entra nel campo di battaglia TAPpato con due segnalini desolazione. 
{T}, Rimuovi un segnalino desolazione dallo Spuntone di Arenaria: Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini desolazione sullo Spuntone di Arenaria, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0327</id>
    <name>Cala di Saprazzo</name>
    <text>La Cala di Saprazzo entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Metti un segnalino magazzino sulla Cala di Saprazzo. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini magazzino dalla Cala di Saprazzo: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana per ogni segnalino magazzino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0328</id>
    <name>Scoglio di Saprazzo</name>
    <text>Lo Scoglio di Saprazzo entra nel campo di battaglia TAPpato con due segnalini desolazione su di esso. 
{T}, Rimuovi un segnalino desolazione dallo Scoglio di Saprazzo: Aggiungi {U}{U} alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini desolazione sullo Scoglio di Saprazzo, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0329</id>
    <name>Deposito Sotterraneo</name>
    <text>Il Deposito Sotterraneo entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Metti un segnalino magazzino sul Deposito Sotterraneo. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini magazzino dal Deposito Sotterraneo: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni segnalino magazzino rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0330</id>
    <name>Torre del Magistrato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna protezione dagli artefatti fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0331</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0332</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0333</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0334</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0335</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0336</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0337</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0338</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0339</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0340</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0341</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0342</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0343</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0344</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0345</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0346</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0347</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0348</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0349</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MMQ0350</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>