<cards name="Odissea">
  <item>
    <id>ODY0001</id>
    <name>Egida dell'Onore</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una magia istantaneo o stregoneria sta per infliggerti danno in questo turno, invece quella magia infligge quel danno al proprio controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0002</id>
    <name>Tributo Ancestrale</name>
    <text>Flashback {9}{W}{W}{W} 
Guadagni 2 punti vita per ogni carta presente nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0003</id>
    <name>Muro Angelico</name>
    <text>Difensore, volare (Questa creatura non può attaccare, e può bloccare le creature con volare.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0004</id>
    <name>Cimitero degli Animali</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}, Sacrifica una creatura: Guadagni un ammontare di punti vita pari alla costituzione di quella creatura". </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0005</id>
    <name>Animago</name>
    <text>Quando l'Animago entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0006</id>
    <name>Arciere Aviano</name>
    <text>Volare 
{2}{W}, {T}: L'Arciere Aviano infligge 2 danni a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0007</id>
    <name>Caccianubi Aviano</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Quando il Caccianubi Aviano entra nel campo di battaglia, distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0008</id>
    <name>Stormo di Aviani</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.) 
{W}: Lo Stormo di Aviani prende +0/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0009</id>
    <name>Santuario Aviano</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore guadagna X punti vita, dove X è pari al numero di carte con lo stesso nome di quella magia presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0010</id>
    <name>Editto Compensatore</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie un numero di permanenti che controlla pari al numero di permanenti controllati dal giocatore che ne controlla di meno, poi sacrifica i rimanenti. Ogni giocatore scarta carte allo stesso modo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0011</id>
    <name>Capellano Adorato</name>
    <text>Protezione dalle creature</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0012</id>
    <name>Oratore Benedetto</name>
    <text>Le altre creature che controlli prendono +0/+1. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0013</id>
    <name>Cantivoro</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)  
La forza e la costituzione del Cantivoro sono pari ciascuna al numero di carte incantesimo presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0014</id>
    <name>Cessate il Fuoco</name>
    <text>Il giocatore bersaglio non può lanciare magie creatura in questo turno. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0015</id>
    <name>Confessore</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore scarta una carta, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0016</id>
    <name>Martire Devoto</name>
    <text>{W}, Sacrifica il Martire Devoto: Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0017</id>
    <name>Scudo Ritardante</name>
    <text>Se ti sta per essere inflitto danno, invece metti altrettanti segnalini ritardo sullo Scudo Ritardante. 
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi dallo Scudo Ritardante tutti i segnalini ritardo. Per ogni segnalino ritardo rimosso in questo modo, perdi 1 punto vita a meno che tu paghi {1}{W}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0018</id>
    <name>Custode Devota</name>
    <text>{W}, {T}: Il permanente bersaglio che controlli guadagna protezione dagli istantanei e dalle stregonerie fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0019</id>
    <name>Sacramento Divino</name>
    <text>Le creature bianche prendono +1/+1. 
Soglia - Le creature bianche prendono +1/+1 addizionale fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0020</id>
    <name>Cacciatore Caparbio</name>
    <text>{T}: Distruggi una pedina creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0021</id>
    <name>Compagnia Sincera</name>
    <text>Ogni creatura ha protezione dai propri colori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0022</id>
    <name>Incitare</name>
    <text>Flashback {1}{W} 
Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti in questo turno a un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio, suddivisi a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0023</id>
    <name>Prodezza</name>
    <text>La creatura bloccante bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0024</id>
    <name>Antilope Leggiadra</name>
    <text>Passa-pianure 
Ogniqualvolta l'Antilope Leggiadra infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi far diventare una terra bersaglio una Pianura fino a quando l'Antilope Leggiadra lascia il campo di battaglia. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0025</id>
    <name>Guaritore Consacrato</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. 
Soglia - {T}: Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. Attiva questa abilità solo se hai sette o più carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0026</id>
    <name>Giustizia Karmica</name>
    <text>Ogniqualvolta una magia o un'abilità controllata da un avversario distrugge un permanente non creatura che controlli, puoi distruggere un permanente bersaglio controllato da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0027</id>
    <name>Desiderio di Kirtar</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare. 
Soglia - La creatura incantata non può bloccare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0028</id>
    <name>Ira di Kirtar</name>
    <text>Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate. 
Soglia - Se hai almeno sette carte nel tuo cimitero, invece distruggi tutte le creature, poi metti sul campo di battaglia due pedine creatura Spirito 1/1 bianche con volare. Le creature distrutte in questo modo non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0029</id>
    <name>Luogotenente Kirtar</name>
    <text>Volare 
{1}{W}, Sacrifica il Luogotenente Kirtar: Esilia una creatura attaccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0030</id>
    <name>Esplosione di Vita</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna 4 punti vita, poi guadagna 4 punti vita per ogni carta Esplosione di Vita presente in ogni cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0031</id>
    <name>Guardiano Lucente</name>
    <text>{W}: Il Guardiano Lucente prende +0/+1 fino alla fine del turno. 
{2}: Il Guardiano Lucente può bloccare una creatura addizionale in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0032</id>
    <name>Maestro Speziale</name>
    <text>TAPpa un Chierico STAPpato che controlli: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura od a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0033</id>
    <name>Crociato Mistico</name>
    <text>Protezione dal nero e dal rosso. 
Soglia - Il Crociato Mistico prende +1/+1 e ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0034</id>
    <name>Penitente Mistico</name>
    <text>Cautela 
Soglia - Il Penitente Mistico prende +1/+1 e ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0035</id>
    <name>Visionario Mistico</name>
    <text>Soglia - Il Visionario Mistico ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0036</id>
    <name>Zelota Mistico</name>
    <text>Soglia - Lo Zelota Mistico prende +1/+1 e ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0037</id>
    <name>Esca Nomade</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio. 
Soglia - {W}{W}, {T}: TAPpa due creature bersaglio. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0038</id>
    <name>Segugio da Perlustrazione</name>
    <text>Scarta una carta: Il Segugio da Perlustrazione guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0039</id>
    <name>Pianna, Capitano Nomade</name>
    <text>Ogniqualvolta Pianna, Capitano Nomade attacca, le creature attaccanti prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0040</id>
    <name>Pellegrino della Giustizia</name>
    <text>Protezione dal rosso 
{W}, Sacrifica il Pellegrino della Giustizia: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggere danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0041</id>
    <name>Pellegrino della Virtù</name>
    <text>Protezione dal nero 
{W}, Sacrifica Il Pellegrino della Virtù: La prossima volta che una fonte nera a tua scelta sta per infliggere danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0042</id>
    <name>Raggio della Distorsione</name>
    <text>Flashback {4}{W}{W} 
Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0043</id>
    <name>Girovaga Tenace</name>
    <text>Attacco improvviso 
Scarta una carta: La Girovaga Tenace guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0044</id>
    <name>Riti Sacri</name>
    <text>Scarta un qualsiasi numero di carte. Le creature che controlli prendono +0/+1 fino alla fine del turno per ogni carta scartata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0045</id>
    <name>Rivalutazione</name>
    <text>Esilia una creatura attaccante bersaglio. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0046</id>
    <name>Rifugio</name>
    <text>La creatura bersaglio che controlli guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0047</id>
    <name>Caccia Anime</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una creatura con volare viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sul Caccia Anime.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0048</id>
    <name>Sfera del Dovere</name>
    <text>Se una fonte verde sta per infliggerti danno, previeni 2 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0049</id>
    <name>Sfera della Grazia</name>
    <text>Se una fonte nera sta per infliggerti danno, previeni 2 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0050</id>
    <name>Sfera della Legge</name>
    <text>Se una fonte rossa sta per infliggerti danno, previeni 2 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0051</id>
    <name>Sfera della Ragione</name>
    <text>Se una fonte blu sta per infliggerti danno, previeni 2 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0052</id>
    <name>Sfera della Verità</name>
    <text>Se una fonte bianca sta per infliggerti danno, previeni 2 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0053</id>
    <name>Spiritualizzare</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogniqualvolta la creatura bersaglio infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0054</id>
    <name>Tatuaggio di Protezione</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 e ha protezione dagli incantesimi. Questo effetto non rimuove il Tatuaggio di Protezione. 
Sacrifica il Tatuaggio di Protezione: Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0055</id>
    <name>Testamento di Fede</name>
    <text>{X}: Il Testamento di Fede diventa una creatura Muro X/X con difensore fino alla fine del turno. E' ancora un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0056</id>
    <name>Tribù Instancabile</name>
    <text>Scarta una carta: La Tribù Instancabile prende +0/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0057</id>
    <name>Angelo Ribelle</name>
    <text>Volare, cautela 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, l'Angelo Ribelle prende +3/+3, è nero, ha travolgere, e ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0058</id>
    <name>Aboshan, Imperatore Cefalide</name>
    <text>TAPpa un Cefalide STAPpato che controlli: TAPpa un permanente bersaglio. 
{U}{U}{U}: TAPpa tutte le creature senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0059</id>
    <name>Desiderio di Aboshan</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha volare. 
Soglia - La creatura incantata ha velo fintanto che hai almeno sette carte nel tuo cimitero. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0060</id>
    <name>Æther Burst</name>
    <text>Return up to X target creatures to their owners' hands, where X is one plus the number of cards named Æther Burst in all graveyards as you cast Æther Burst.</text>
    <flavorText>As fleeting as a cephalid's promise.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0061</id>
    <name>Amugaba</name>
    <text>Volare 
{2}{U}, Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano Amugaba. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0062</id>
    <name>Innesto dell'Aura</name>
    <text>Prendi il controllo di un'Aura bersaglio che è assegnata a un permanente. Assegnala a un altro permanente che può incantare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0063</id>
    <name>Pescatore Aviano</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Quando il Pescatore Aviano viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0064</id>
    <name>Tessifumo Aviano</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0065</id>
    <name>Scrutavento Aviano</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
{1}{U}: Un giocatore bersaglio rivela la prima carta del suo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0066</id>
    <name>Ingannatore di Balshan</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ingannatore di Balshan infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore rivela le prime due carte del proprio grimorio. Scegli una di quelle carte e mettila nel suo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0067</id>
    <name>Grifone di Balshan</name>
    <text>Volare
{1}{U}, Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano il Grifone di Balshan.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0068</id>
    <name>Turlupinare</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela le prime quattro carte del proprio grimorio. Scegli due di quelle carte e mettile nel suo cimitero. Metti le rimanenti in cima al suo grimorio in un qualsiasi ordine. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0069</id>
    <name>Scontro di Intelletti</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai 200 o più carte nel tuo grimorio, vinci la partita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0070</id>
    <name>Studio Accurato</name>
    <text>Pesca due carte, poi scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0071</id>
    <name>Intermediario Cefalide</name>
    <text>{T}: Il giocatore bersaglio pesca due carte, poi scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0072</id>
    <name>Saccheggiatore Cefalide</name>
    <text>{T}: Il giocatore bersaglio pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0073</id>
    <name>Seguace Cefalide</name>
    <text>{U}{U}: TAPpa una creatura senza volare bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0074</id>
    <name>Esploratore Cefalide</name>
    <text>Volare 
{2}{U}, Sacrifica una terra: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0075</id>
    <name>Santuario Cefalide</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, neutralizza quella magia a meno che quel giocatore paghi {X}, dove X è pari al numero di carte presenti in tutti i cimiteri con lo stesso nome della magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0076</id>
    <name>Camera della Manipolazione</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}, Scarta una carta: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0077</id>
    <name>Cognivoro</name>
    <text>Volare 
La forza e la costituzione del Cognivoro sono pari ciascuna al numero di carte istantaneo presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0078</id>
    <name>Concentrare</name>
    <text>Pesca tre carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0079</id>
    <name>Scambio Culturale</name>
    <text>Scegli un qualsiasi numero di creature controllate da un giocatore bersaglio. Scegli uno stesso numero di creature controllate da un altro giocatore bersaglio. Quei giocatori scambiano il controllo di quelle creature. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0080</id>
    <name>Allagamento</name>
    <text>TAPpa tutte le creature senza volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0081</id>
    <name>Smaterializzare</name>
    <text>Flashback {5}{U}{U} 
Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0082</id>
    <name>Distrarre</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio con un singolo bersaglio a meno che il controllore di quella magia paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0083</id>
    <name>Attorciglia Sogni</name>
    <text>L'Attorciglia Sogni non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola. 
{U}, Sacrifica un'Isola: La terra bersaglio diventa un'Isola fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0084</id>
    <name>Artista della Fuga</name>
    <text>L'Artista della Fuga non può essere bloccato. 
{U}, Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano l'Artista della Fuga.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0085</id>
    <name>Estrarre</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio di un giocatore bersaglio per una carta e esiliala. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0086</id>
    <name>Rifiuto Deciso</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. 
Flashback {5}{U}{U} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0087</id>
    <name>Inchiostro Paralizzante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore. 
La creatura incantata ha "{1}, Scarta una carta: STAPpa questa creatura".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0088</id>
    <name>Creatività di Laquatus</name>
    <text>Il giocatore bersaglio pesca tante carte quante ne ha nella propria mano, poi ne scarta altrettante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0089</id>
    <name>Mago Patrocinatore</name>
    <text>TAPpa un Mago STAPpato che controlli: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0090</id>
    <name>Insegnamento Pedante</name>
    <text>Ogniqualvolta una carta terra viene messa nel tuo cimitero dal tuo grimorio, puoi pagare {1}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0091</id>
    <name>Sbirciare</name>
    <text>Guarda la mano di un giocatore bersaglio. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0092</id>
    <name>Persuasione</name>
    <text>Incanta creatura 
Tu controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0093</id>
    <name>Cucciolo Fantasma</name>
    <text>Quando il Cucciolo Fantasma attacca o blocca, il proprietario lo riprende in mano alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0094</id>
    <name>Profetizzare</name>
    <text>Nomina una carta, poi metti la prima carta del grimorio di un giocatore bersaglio nel suo cimitero. Se è la carta che hai nominato, peschi due carte. Altrimenti, peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0095</id>
    <name>Dono Psionico</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha "{T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura od a un giocatore bersaglio".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0096</id>
    <name>Illusione Pulsante</name>
    <text>Volare 
Scarta una carta: L'Illusione Pulsante prende +4/+4 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità una sola volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0097</id>
    <name>Burattinaio</name>
    <text>{U}, {T}: Puoi TAPpare o STAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0098</id>
    <name>Respingere</name>
    <text>Metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0099</id>
    <name>Riti del Rifiuto</name>
    <text>Scarta un qualsiasi numero di carte. Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {3} per ogni carta scartata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0100</id>
    <name>Scrivano</name>
    <text>Quando lo Scrivano entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano un carta istantaneo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0101</id>
    <name>Mutaforma Sfuggente</name>
    <text>{3}{U}, Esilia il Mutaforma Sfuggente: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano. Se lo fai, quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. All'inizio della prossima sottofase finale, sacrifica quella creatura. Se lo fai, rimetti il Mutaforma Sfuggente sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0102</id>
    <name>Punto Morto</name>
    <text>Quando un giocatore lancia una magia, sacrifica il Punto Morto. Se lo fai, ogni avversario di quel giocatore pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0103</id>
    <name>Sincopare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, esiliala invece di metterla nel cimitero del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0104</id>
    <name>Cisterna di Pensieri</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, guarda la prima carta del tuo grimorio. Puoi mettere quella carta nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0105</id>
    <name>Divorapensieri</name>
    <text>Volare 
Il numero massimo di carte che puoi tenere in mano è ridotto di quattro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0106</id>
    <name>Mangiapensieri</name>
    <text>Volare 
Il numero massimo di carte che puoi tenere in mano è ridotto di tre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0107</id>
    <name>Corrodipensiero</name>
    <text>Volare 
Il numero massimo di carte che puoi tenere in mano è ridotto di due.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0108</id>
    <name>Stiramento Temporale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio gioca altri due turni dopo questo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0109</id>
    <name>Tocco d'Invisibilità</name>
    <text>Una creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0110</id>
    <name>Traumatizzare</name>
    <text>Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la metà superiore del suo grimorio, arrotondata per difetto. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0111</id>
    <name>Sentinella Arboricola</name>
    <text>Volare, protezione dal verde</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0112</id>
    <name>Teoria Unificata</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore può pagare {2}. Se lo fa, quel giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0113</id>
    <name>Sconvolgimento</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0114</id>
    <name>Parole di Saggezza</name>
    <text>Pesca due carte, poi ogni altro giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0115</id>
    <name>Tormentare</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0116</id>
    <name>Raggelasangue</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Raggelasangue prende +1/+1 e ha "All'inizio della tua sottofase finale, esilia due carte dal tuo cimitero"</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0117</id>
    <name>Braids, Servitore della Cabala</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica un artefatto, una creatura o una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0118</id>
    <name>Sepolto Vivo</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte creatura e mettile nel tuo cimitero. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0119</id>
    <name>Inquisitore della Cabala</name>
    <text>Soglia - {1}{B},{T}, Esilia due carte presenti nel tuo cimitero: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria e solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0120</id>
    <name>Patriarca della Cabala</name>
    <text>{2}{B}, Sacrifica una creatura: La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno. 
{2}{B}, Esilia una carta creatura presente nel tuo cimitero: La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0121</id>
    <name>Santuario della Cabala</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore scarta X carte, dove X è pari al numero di carte presenti in tutti i cimiteri con lo stesso nome di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0122</id>
    <name>Catrame Caustico</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}: Il giocatore bersaglio perde 3 punti vita".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0123</id>
    <name>Orrore dell'Infanzia</name>
    <text>Volare 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, l'Orrore dell'Infanzia prende +2/+2 e non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0124</id>
    <name>Purificazione della Bara</name>
    <text>Flashback {B} 
Esilia una carta bersaglio presente in un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0125</id>
    <name>Strisciante della Cripta</name>
    <text>Sacrifica lo Strisciante della Cripta : Esilia una carta bersaglio presente in un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0126</id>
    <name>Mostruosità Maledetta</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta la Mostruosità Maledetta diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificala a meno che tu scarti una carta terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0127</id>
    <name>Terreno Putrescente</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, esilia una carta dal tuo cimitero. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Terreno Putrescente ha "Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}. Se lo fai, riprendi in mano quella carta."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0128</id>
    <name>Decomporre</name>
    <text>Esilia fino a tre carte bersaglio presenti in un singolo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0129</id>
    <name>Tutore Diabolico</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0130</id>
    <name>Ratto Mannaro Sudicio</name>
    <text>{B}, Scarta una carta: Rigenera il Ratto Mannaro Sudicio. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Ratto Mannaro Sudicio prende +2/+2 e non può bloccare.  </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0131</id>
    <name>Demonietto del Crepuscolo</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0132</id>
    <name>Seppellire</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e mettila nel tuo cimitero. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0133</id>
    <name>Giustiziare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio bianca. Non può essere rigenerata. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0134</id>
    <name>Volto della Paura</name>
    <text>{2}{B}, Scarta una carta: Il Volto della Paura guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0135</id>
    <name>Ghoul Affamato</name>
    <text>{1}{B}, Sacrifica il Ghoul Affamato: Esilia fino a due carte bersaglio presenti in un singolo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0136</id>
    <name>Botolo Rognoso</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Botolo Rognoso, perdi altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0137</id>
    <name>Demonietto Novello</name>
    <text>{B}, Scarta una carta: Il Demonietto Novello guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0138</id>
    <name>Insinua Terrore</name>
    <text>Paura 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, l'Insinua Terrore prende +2/+2 e non può bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0139</id>
    <name>Dipartita Agghiacciante</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio se la sua costituzione è pari o inferiore al numero di carte presenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0140</id>
    <name>Scavatombe</name>
    <text>Quando lo Scavatombe entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0141</id>
    <name>Tempesta Tombale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, l'avversario bersaglio può esiliare una carta dal suo cimitero. Se quel giocatore non lo fa, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0142</id>
    <name>Echi Ossessionanti</name>
    <text>Esilia dal cimitero di un giocatore bersaglio tutte le carte che non sono carte terra base. Per ogni carta esiliata in questo modo, passa in rassegna il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con lo stesso nome di quella carta ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0143</id>
    <name>Traccia di Pazzia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano. Quel giocatore scarta tutte le carte non terra con lo stesso nome di un'altra carta nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0144</id>
    <name>Parassita Infetto</name>
    <text>{2}{B}: Il Parassita Infetto infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore. 
Soglia - {3}{B}: Il Parassita Infetto infligge 3 danni a ogni creatura e a ogni giocatore. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0145</id>
    <name>Sangue Innocente</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0146</id>
    <name>Estrema Unzione</name>
    <text>Scarta un qualsiasi numero di carte. Il giocatore bersaglio rivela la propria mano, poi tu scegli da essa una carta non terra per ogni carta che hai scartato in questo modo. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0147</id>
    <name>Risveglio Malevolo</name>
    <text>{1}{B}{B}, Sacrifica una creatura: Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0148</id>
    <name>Esplosione Mentale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta X carte, dove X è pari a uno più il numero di carte Esplosione Mentale presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0149</id>
    <name>Squarta Menti</name>
    <text>Quando lo Squarta Menti viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore scarta la propria mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0150</id>
    <name>Fame Morbosa</name>
    <text>Flashback {7}{B}{B} 
La Fame Morbosa infligge 3 danni alla creatura o al giocatore bersaglio. Guadagni 3 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0151</id>
    <name>Furto dall'Obitorio</name>
    <text>Flashback {4}{B} 
Riprendi in mano la carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0152</id>
    <name>Mortivoro</name>
    <text>La forza e la costituzione del Mortivoro sono pari ciascuna al numero di carte creatura presenti in tutti i cimiteri. 
{B}: Rigenera il Mortivoro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0153</id>
    <name>Lich Malvagio</name>
    <text>Se sta per esserti inflitto danno, invece esilia altrettante carte dal tuo cimitero. Se non puoi farlo, perdi la partita. 
Se stai per guadagnare punti vita, invece pesca altrettante carte. 
Quando il Lich Malvagio lascia il campo di battaglia, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0154</id>
    <name>Apprendista Smanioso</name>
    <text>Scarta una carta, Sacrifica l'Apprendista Smanioso: Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0155</id>
    <name>Portatore di Dolore</name>
    <text>{T}, Esilia un qualsiasi numero di carte dal tuo cimitero: La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte esiliate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0156</id>
    <name>Desiderio del Patriarca</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/-2. 
Soglia - La creatura incantata prende +2/-2 addizionale fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0157</id>
    <name>Vampiro Pentito</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una creatura danneggiata dal Vampiro Pentito in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sul Vampiro Pentito. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Vampiro Pentito è bianco e ha "{T}: Distruggi una creatura bersaglio nera."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0158</id>
    <name>Gigante in Decomposizione</name>
    <text>Ogniqualvolta il Gigante in Decomposizione attacca o blocca, sacrificalo a meno che tu esili una carta dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0159</id>
    <name>Ipnotizzatore Sadico</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Il giocatore bersaglio scarta due carte. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0160</id>
    <name>Urla dei Dannati</name>
    <text>{1}{B}, Esilia una carta dal tuo cimitero: Le Urla dei Dannati infliggono 1 danno a ogni creatura e ad ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0161</id>
    <name>Premonizione Scheletrica</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Premonizione Scheletrica, esilia X carte dal tuo cimitero. 
Pesca X carte e perdi X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0162</id>
    <name>Frattura Cranica</name>
    <text>Flashback {3}{B} 
Il giocatore bersaglio scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0163</id>
    <name>Succhiasangue in Agguato</name>
    <text>Volare 
{1}{B}, Scarta una carta: Il Succhiasangue in Agguato prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0164</id>
    <name>Patto Corrotto</name>
    <text>Esilia la prima carta del tuo grimorio. Puoi aggiungere alla tua mano quella carta, a meno che abbia lo stesso nome di un'altra carta esiliata in questo modo. Ripeti questo procedimento fino a che aggiungi alla tua mano una carta oppure esili due carte con lo stesso nome, quale delle due accade prima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0165</id>
    <name>Fuoco Tombale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio esilia tutte le carte con flashback dal suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0166</id>
    <name>Contagio di Peste</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio di ogni mantenimento, metti un segnalino pestilenza sul Contagio di Peste. 
La creatura incantata prende -1/-1 per ogni segnalino pestilenza presente sul Contagio di Peste. 
Quando la creatura incantata lascia il campo di battaglia, il controllore di quella creatura rimette sul campo di battaglia il Contagio di Peste dal cimitero del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0167</id>
    <name>Bruma Sussurrante</name>
    <text>Passa-paludi 
{B}: La Bruma Sussurrante prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0168</id>
    <name>Assassino Zombie</name>
    <text>{T}, Esilia due carte presenti nel tuo cimitero e l'Assassino Zombie: Distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0169</id>
    <name>Cannibale Zombie</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cannibale Zombie infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi esiliare una carta bersaglio presente nel cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0170</id>
    <name>Infestazione di Zombie</name>
    <text>Scarta due carte: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0171</id>
    <name>Zombificare</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio presente nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0172</id>
    <name>Perdite Accettabili</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare le Perdite Accettabili, scarta una carta a caso. 
Le Perdite Accettabili infliggono 5 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0173</id>
    <name>Anarchico</name>
    <text>Quando l'Anarchico entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta stregoneria bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0174</id>
    <name>Pirobestia Cinerea</name>
    <text>{1}{R}: La Pirobestia Cinerea infligge 1 danno a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0175</id>
    <name>Barbaro Lunatico</name>
    <text>{2}{R}, Sacrifica il Barbaro Lunatico: Il Barbaro Lunatico infligge 2 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0176</id>
    <name>Fare a Brandelli</name>
    <text>Flashback {4}{R}{R} 
Distruggi un artefatto bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0177</id>
    <name>Affaticamento da Battaglia</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura blocca, l'Affaticamento da Battaglia infligge 1 danno al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0178</id>
    <name>Salva Fiammeggiante</name>
    <text>La Salva Fiammeggiante infligge 3 danni a una creatura bersaglio a meno che il controllore di quella creatura decida di farsi infliggere 5 danni dalla Salva Fiammeggiante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0179</id>
    <name>Squadra di Guastatori</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino miccia su una creatura bersaglio. 
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino miccia su ogni creatura che ha un segnalino miccia su di sè. 
Ogniqualvolta una creatura ha quattro o più segnalini miccia, rimuovi da essa tutti i segnalini miccia e distruggila. Quella creatura infligge 4 danni al proprio controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0180</id>
    <name>Sabbie Brucianti</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il controllore di quella creatura sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0181</id>
    <name>Scaglia Catena</name>
    <text>{1}{R},{T} : Lo Scaglia Catena infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Soglia - {2}{R},{T} : Lo Scaglia Catena infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0182</id>
    <name>Incontro Fortuito</name>
    <text>Ogniqualvolta vinci il lancio di una moneta, metti un segnalino fortuna sull'Incontro Fortuito. 
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Incontro Fortuito ha dieci o più segnalini fortuna, vinci la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0183</id>
    <name>Frantumare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0184</id>
    <name>Demoralizzare</name>
    <text>Ciascuna creatura non può essere bloccata in questo turno tranne che da due o più creature. 
Soglia - Se hai almeno sette carte nel tuo cimitero, le creature non possono bloccare in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0185</id>
    <name>Energumeno Nanesco</name>
    <text>Passa-montagne</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0186</id>
    <name>Reclutatore Nanesco</name>
    <text>Quando il Reclutatore Nanesco entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte Nano e rivelale. Rimescola il tuo grimorio, poi metti quelle carte in cima ad esso in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0187</id>
    <name>Santuario Nanesco</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, il Santuario Nanesco infligge X danni a quel giocatore, dove X è pari al doppio delle carte presenti in tutti i cimiteri con lo stesso nome di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0188</id>
    <name>Squadra d'Assalto dei Nani</name>
    <text>Scarta una carta a caso: La Squadra d'Assalto dei Nani guadagna attacco improvviso e rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0189</id>
    <name>Fenditura del Terreno</name>
    <text>Flashback {5}{R}{R} 
Distruggi una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0190</id>
    <name>Bestia di Brace</name>
    <text>La Bestia di Brace non può attaccare o bloccare da sola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0191</id>
    <name>Fiamme Avvolgenti</name>
    <text>Le Fiamme Avvolgenti infliggono 1 danno a una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata in questo turno. 
Flashback {3}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0192</id>
    <name>Epicentro</name>
    <text>Il giocatore bersaglio sacrifica una terra. 
Soglia - Tutti i giocatori sacrificano invece tutte le terre se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0193</id>
    <name>Lampo di Fuoco</name>
    <text>Flashback {4}{R} 
Il Lampo di Fuoco infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0194</id>
    <name>Esplosione di Fiamme</name>
    <text>L'Esplosione di Fiamme infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è 2 più il numero di carte Esplosione di Fiamme presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0195</id>
    <name>Ogre Forsennato</name>
    <text>{R}, Scarta una carta a caso: L'Ogre Forsennato prende +3/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0196</id>
    <name>Alabardiere</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0197</id>
    <name>Manovre Impulsive</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura attacca, lancia una moneta. Se vinci il lancio, la prossima volta che quella creatura sta per infliggere danno da combattimento in questo turno, invece infligge il doppio di quel danno. Se perdi il lancio, la prossima volta che quella creatura sta per infliggere danno da combattimento in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0198</id>
    <name>Kamahl, Combattente dell'Arena</name>
    <text>Rapidità 
{T}: Kamahl, Combattente dell'Arena infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0199</id>
    <name>Desiderio di Kamahl</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha attacco improvviso. 
Soglia - La creatura incantata prende +3/+0 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0200</id>
    <name>Piaga da Lava</name>
    <text>Distruggi una terra non base bersaglio a meno che il suo controllore si faccia infliggere 6 danni dalla Piaga da Lava.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0201</id>
    <name>Fuoco Liquido</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Fuoco Liquido, scegli un numero compreso tra 0 e 5. 
 Il Fuoco Liquido infligge X danni a una creatura bersaglio e 5 meno X danni al controllore di quella creatura, dove X è il numero scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0202</id>
    <name>Cane Pazzo</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se il Cane Pazzo non ha attaccato o non è entrato sotto il tuo controllo in questo turno, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0203</id>
    <name>Vena di Magma</name>
    <text>{R}, Sacrifica una terra: La Vena di Magma infligge 1 danno a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0204</id>
    <name>Magnivoro</name>
    <text>Rapidità 
La forza e la costituzione del Magnivoro sono pari ciascuna al numero carte stregoneria presenti in tutti i cimiteri. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0205</id>
    <name>Posa Mine</name>
    <text>{1}{R},{T} : Metti un segnalino mina su una terra bersaglio. 
Ogniqualvolta una terra con un segnalino mina diventa TAPpata, distruggila. 
Quando il Posa Mine lascia il campo di battaglia, rimuovi tutti i segnalini mina da tutte le terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0206</id>
    <name>Esploratore Minotauro</name>
    <text>Quando l'Esploratore Minotauro entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu scarti una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0207</id>
    <name>Influsso Infuocato</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio a meno che il suo controllore si faccia infliggere 4 danni dall'Influsso Infuocato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0208</id>
    <name>Pozza di Fango</name>
    <text>Il giocatore bersaglio esilia tutte le carte terra presenti nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0209</id>
    <name>Brama di Velocità</name>
    <text>Sacrifica una terra: Una creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0210</id>
    <name>Famiglio Caparbio</name>
    <text>Se devi pescare una carta, puoi invece evitare di pescarla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0211</id>
    <name>Pirolince Pardica</name>
    <text>Rapidità 
Se la Pirolince Pardica è in un cimitero, gli effetti delle magie di nome Esplosione di Fiamme la contano come una carta di nome Esplosione di Fiamme.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0212</id>
    <name>Minatore Pardico</name>
    <text>Sacrifica il Minatore Pardico: Un giocatore bersaglio non può giocare terre in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0213</id>
    <name>Armaiolo Pardico</name>
    <text>{R}, Scarta una carta a caso: L'Armaiolo Pardico prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0214</id>
    <name>Prezzo della Gloria</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, se non è il turno di quel giocatore, distruggi quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0215</id>
    <name>Carica Avventata</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +3/+0 e guadagna rapidità fino alla fine del turno. 
Flashback {2}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0216</id>
    <name>Rimborsare</name>
    <text>Flashback {3}{R} 
La carta stregoneria bersaglio nel tuo cimitero guadagna flashback fino alla fine del turno. Il costo di flashback è uguale al suo costo di mana. (Il costo di mana comprende il colore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0217</id>
    <name>Riti di Iniziazione</name>
    <text>Scarta un qualsiasi numero di carte a caso. Le creature che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno per ogni carta scartata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0218</id>
    <name>Pirolince Selvaggia</name>
    <text>Travolgere 
La Pirolince Selvaggia entra sul campo di battaglia con sette segnalini +1/+1. 
Ogniqualvolta TAPpi una terra per attingere mana, rimuovi un segnalino +1/+1 dalla Pirolince Selvaggia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0219</id>
    <name>Proiettile Incandescente</name>
    <text>Flashback {9}{R} 
Il Proiettile Incandescente infligge 4 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0220</id>
    <name>Cogli l'Attimo</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio. Dopo questa fase principale, c'è una fase di combattimento addizionale seguita da una fase principale addizionale. 
Flashback {2}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0221</id>
    <name>Pioggia di Carboni Ardenti</name>
    <text>La Pioggia di Carboni Ardenti infligge 2 danni ognuno a un massimo di tre creature e/o giocatori bersaglio. 
Soglia - La Pioggia di Carboni Ardenti infligge invece 4 danni ognuno a quelle creature e/o giocatori se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0222</id>
    <name>Mago delle Scintille</name>
    <text>Ogniqualvolta il Mago delle Scintille infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi decidere che il Mago delle Scintille infligga 1 danno a una creatura bersaglio controllata da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0223</id>
    <name>Viticci di Vapore</name>
    <text>Incanta terra 
Quando la terra incantata diventa TAPpata, distruggila e i Viticci di Vapore infliggono 1 danno al controllore di quella terra. Quel giocatore assegna i Viticci di Vapore ad una terra a sua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0224</id>
    <name>Esplosione Termica</name>
    <text>L'Esplosione Termica infligge 3 danni a una creatura bersaglio. 
Soglia - L'Esplosione Termica infligge invece 5 danni a quella creatura se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0225</id>
    <name>Vibrazione</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0226</id>
    <name>Getto Vulcanico</name>
    <text>Flashback {1}{R} 
Il Getto Vulcanico infligge 1 danno a ogni creatura senza volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0227</id>
    <name>Raffica di Massi</name>
    <text>La Raffica di Massi infligge 6 danni suddivisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. 
Flashback {R}{R}{R}{R}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0228</id>
    <name>Fustigatore</name>
    <text>{T}: Il Fustigatore infligge a una creatura bersaglio un danno pari al danno che le è già stato inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0229</id>
    <name>Orsolandia</name>
    <text>{1}{G}, Esilia due carte presenti nel tuo cimitero: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Orso 2/2 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0230</id>
    <name>Attacco Bestiale</name>
    <text>Flashback {2}{G}{G}{G} 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 4/4 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0231</id>
    <name>Richiamo del Branco</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elefante 3/3 verde. 
Flashback {3}{G} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0232</id>
    <name>Cartografo</name>
    <text>Quando il Cartografo entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una terra bersaglio presente nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0233</id>
    <name>Squittio dello Scoiattolo</name>
    <text>Flashback {1}{G} 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Scoiattolo 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0234</id>
    <name>Clorofante</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Clorofante. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Clorofante ha "All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un altro segnalino +1/+1 sul Clorofante."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0235</id>
    <name>Centauro Distruttore</name>
    <text>{G}, Scarta una carta: Il Centauro Distruttore guadagna travolgere fino alla fine del turno. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Centauro Distruttore prende +2/+2 e ha velo (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0236</id>
    <name>Perlustrazione Approfondita</name>
    <text>Flashback {4}{G} 
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0237</id>
    <name>Bracciante Diligente</name>
    <text>{1}{G}, Sacrifica il Bracciante Diligente: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio. 
Se il Bracciante Diligente è in un cimitero, gli effetti di magie di nome Esplosione Muscolare lo contano come una carta di nome Esplosione Muscolare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0238</id>
    <name>Lirico Druido</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica il Lirico Druido: Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0239</id>
    <name>Richiamo del Druido</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta viene inflitto danno alla creatura incantata, il suo controllore mette sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Scoiattolo 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0240</id>
    <name>Imboscata dell'Elefante</name>
    <text>Flashback {6}{G}{G} 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elefante 3/3 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0241</id>
    <name>Titano Gorilla</name>
    <text>Travolgere 
Il Titano Gorilla prende +4/+4 fintanto che non ci sono carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0242</id>
    <name>Sigillo Terreno</name>
    <text>Quando il Sigillo Terreno entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
Le carte nei cimiteri non possono essere bersaglio di magie o abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0243</id>
    <name>Saggezza Olistica</name>
    <text>{2}, Esilia una carta presente nella tua mano: Riprendi in mano una carta bersaglio dal tuo cimitero se ha almeno un tipo in comune con la carta esiliata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0244</id>
    <name>Burrasca Furiosa</name>
    <text>Flashback {1}{G} 
La Burrasca Furiosa infligge 1 danno a ogni creatura con volare e a ogni giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0245</id>
    <name>Elementale d'Edera</name>
    <text>L'Elementale d'Edera entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0246</id>
    <name>Arciere di Krosa</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
{G}, Scarta una carta: L'Arciere di Krosa prende +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0247</id>
    <name>Vendicatore di Krosa</name>
    <text>Travolgere 
Soglia - {1}{G}: Rigenera il Vendicatore di Krosa. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0248</id>
    <name>Bestia di Krosa</name>
    <text>Soglia - La Bestia di Krosa prende +7/+7 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0249</id>
    <name>Danzatore delle Foglie</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0250</id>
    <name>Wurm Mutaforma</name>
    <text>Soglia - Il Wurm Mutaforma prende +4/+4 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0251</id>
    <name>Pace Momentanea</name>
    <text>Flashback {2}{G} 
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0252</id>
    <name>Esplosione Muscolare</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è 3 più il numero di carte Esplosione Muscolare presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0253</id>
    <name>Discepolo Nantuko</name>
    <text>{G}, {T}: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0254</id>
    <name>Anziano Nantuko</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0255</id>
    <name>Mentore Nantuko</name>
    <text>{2}{G}, {T}: La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è la forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0256</id>
    <name>Santuario Nantuko</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore mette sul campo di battaglia X pedine creatura Scoiattolo 1/1 verdi, dove X è il numero di carte presenti in tutti i cimiteri con lo stesso nome di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0257</id>
    <name>Nuove Frontiere</name>
    <text>Ogni giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio, scegliere fino a X carte terra base e metterle nel campo di battaglia TAPpate. Poi ogni giocatore che ha passato in rassegna in proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0258</id>
    <name>Mangusta Agile</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Soglia - La Mangusta Agile prende +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0259</id>
    <name>Raccogli Noci</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Scoiattolo 1/1 verde. 
Soglia - Le creature Scoiattolo prendono +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0260</id>
    <name>Sopraffare</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +3/+3 e hanno travolgere fino alla fine del turno. (Se una creatura che controlli sta per assegnare alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle assegnare il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0261</id>
    <name>Melodia del Pifferaio</name>
    <text>Rimescola nel tuo grimorio un qualsiasi numero di carte creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0262</id>
    <name>Frenesia Primordiale</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0263</id>
    <name>Elefante Imbizzarrito</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Elefante Imbizzarrito viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0264</id>
    <name>Risollevare</name>
    <text>Rigenera una creatura bersaglio. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0265</id>
    <name>Riti di Primavera</name>
    <text>Scarta un qualsiasi numero di carte. Passa in rassegna il tuo grimorio per altrettante carte terra base, rivelale, e aggiungile alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0266</id>
    <name>Ruggito del Wurm</name>
    <text>Flashback {3}{G} 
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Wurm 6/6 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0267</id>
    <name>Seton, Protettore di Krosa</name>
    <text>TAPpa un Druido STAPpato che controlli: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0268</id>
    <name>Desiderio di Seton</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, tutte le creature che possono bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0269</id>
    <name>Semplificare</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0270</id>
    <name>Cacciatore dei Cieli</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
{T}, Sacrifica il Cacciatore dei Cieli: Distruggi una creatura bersaglio con volare che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0271</id>
    <name>Centauro Rovinamagie</name>
    <text>Le creature che controlli non possono essere bersaglio di magie blu o abilità da fonti blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0272</id>
    <name>Tigre Balzante</name>
    <text>Soglia - La Tigre Balzante prende +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0273</id>
    <name>Tumulto degli Scoiattoli</name>
    <text>Il Tumulto degli Scoiattoli prende +1/+1 per ogni altro Scoiattolo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0274</id>
    <name>Tana degli Scoiattoli</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Scoiattolo 1/1 verde".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0275</id>
    <name>Natura Morta</name>
    <text>{G}{G}: La Natura Morta diventa una creatura Centauro 4/3 fino alla fine del turno. E' ancora un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0276</id>
    <name>Basilisco Lingua-di-Pietra</name>
    <text>Ogniqualvolta il Basilisco Lingua-di-Pietra infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura alla fine del combattimento. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, tutte le creature che possono bloccare il Basilisco Lingua-di-Pietra lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0277</id>
    <name>Potenza Silvestre</name>
    <text>Flashback {2}{G}{G} 
La creatura bersaglio prende +2/+2 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0278</id>
    <name>Terrivoro</name>
    <text>Travolgere 
La forza e la costituzione del Terrivoro sono pari ciascuna al numero di carte terra presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0279</id>
    <name>Calcarami</name>
    <text>{1}{G}, Sacrifica il Calcarami: Due creature bersaglio prendono ciascuna +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0280</id>
    <name>Rotazione dei Pascoli</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina verde viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il controllore di quella creatura può passare in rassegna il proprio grimorio per una carta con lo stesso nome di quella creatura e metterla sul campo di battaglia. Se quel giocatore lo fa, poi rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0281</id>
    <name>Vivificare</name>
    <text>La terra bersaglio diventa una creatura 3/3 fino alla fine del turno. E' ancora una terra. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0282</id>
    <name>Orso Mannaro</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
Soglia - L'Orso Mannaro prende +3/+3 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0283</id>
    <name>Cagnaccio Selvaggio</name>
    <text>Scarta una carta: Il Cagnaccio Selvaggio prende +1/+1 e diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0284</id>
    <name>Druido Silvestre</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0285</id>
    <name>Zoologo</name>
    <text>{3}{G},{T}: Rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, mettila sul campo di battaglia. Altrimenti, mettila nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0286</id>
    <name>Atogatog</name>
    <text>Sacrifica una creatura Atog: L'Atogatog prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è pari alla forza della creatura sacrificata. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0287</id>
    <name>Decimare</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio, una creatura bersaglio, un incantesimo bersaglio e una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0288</id>
    <name>Angelo Iridescente</name>
    <text>Volare, protezione da tutti i colori</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0289</id>
    <name>Litatog</name>
    <text>Sacrifica un artefatto: Il Litatog prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Sacrifica una terra: Il Litatog prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0290</id>
    <name>Oppressore Mistico</name>
    <text>Protezione dal nero 
Soglia - L'Oppressore Mistico prende +3/+3 e ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0291</id>
    <name>Fantatog</name>
    <text>Sacrifica un incantesimo: Il Fantatog prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Scarta una carta: Il Fantatog prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0292</id>
    <name>Psicoatog</name>
    <text>Scarta una carta: Lo Psicoatog prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Esilia due carte dal tuo cimitero: Lo Psicoatog prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0293</id>
    <name>Sarcatog</name>
    <text>Esilia due carte dal tuo cimitero: Il Sarcatog prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Sacrifica un artefatto: Il Sarcatog prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0294</id>
    <name>Incursore Mago d'Ombra</name>
    <text>Paura 
Ogniqualvolta l'Incursore Mago d'Ombra infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pescare una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0295</id>
    <name>Taumatog</name>
    <text>Sacrifica una terra: Il Taumatog prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
Sacrifica un incantesimo: Il Taumatog prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0296</id>
    <name>Drago Vampiro</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una creatura a cui è stato inflitto danno dal Drago Vampiro in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sul Drago Vampiro. 
{1}{R}: Il Drago Vampiro infligge 1 danno a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0297</id>
    <name>Pietra Catalizzante</name>
    <text>I costi di flashback che tu paghi costano fino a {2} in meno. 
I costi di flashback che i tuoi avversari pagano costano {2} in più.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0298</id>
    <name>Medaglione Incantato</name>
    <text>{T}, Metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio : Per ogni simbolo di mana colorato presente nel costo di mana di quella carta, aggiungi un mana di quel colore alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare un istantaneo. (Per esempio, se il costo di mana della carta è {3}{U}{U}{B}, aggiungi {U}{U}{B} alla tua riserva di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0299</id>
    <name>Uovo di Acquascura</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica l'Uovo di Acquascura: Aggiungi {U}{B} alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0300</id>
    <name>Golem di Ciarpame</name>
    <text>Il Golem di Ciarpame entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di esso. 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Golem di Ciarpame a meno che tu rimuova un segnalino +1/+1 da esso. 
{1}, Scarta una carta: Metti un segnalino +1/+1 sul Golem di Ciarpame.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0301</id>
    <name>Golem di Calcare</name>
    <text>{2}, Sacrifica il Golem di Calcare: Il giocatore bersaglio pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0302</id>
    <name>Millikin</name>
    <text>{T}, Metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0303</id>
    <name>Mirari</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia istantaneo o stregoneria, puoi pagare {3}. Se lo fai, copia quella magia. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0304</id>
    <name>Uovo di Piromuschio</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica l'Uovo di Piromuschio: Aggiungi {R}{G} alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0305</id>
    <name>Juggernaut di Otaria</name>
    <text>Il Juggernaut di Otaria non può essere bloccato dai Muri. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Juggernaut di Otaria prende +3/+0 e attacca ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0306</id>
    <name>Gnomi Rappezzati</name>
    <text>Scarta una carta: Rigenera gli Gnomi Rappezzati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0307</id>
    <name>Trappola di Pietra Arenaria</name>
    <text>{T}, Sacrifica due terre e la Trappola di Pietra Arenaria: Distruggi una creatura attaccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0308</id>
    <name>Uovo di Sangueombra</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica l'Uovo di Sangueombra: Aggiungi {B}{R} alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0309</id>
    <name>Uovo di Cielonube</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica l'Uovo di Cielonube: Aggiungi {W}{U} alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0310</id>
    <name>Vaporartiglio</name>
    <text>{3}, {T}: Esilia una carta bersaglio da un cimitero. 
{1}, Sacrifica il Vaporartiglio: Esilia una carta bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0311</id>
    <name>Uovo di Solerba</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica l'Uovo di Solerba: Aggiungi {G}{W} alla tua riserva di mana. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0312</id>
    <name>Avamposto Abbandonato</name>
    <text>L'Avamposto Abbandonato entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica l'Avamposto Abbandonato: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0313</id>
    <name>Ring dei Barbari</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. Il Ring dei Barbari ti infligge 1 danno. 
Soglia - {R}, {T}, Sacrifica il Ring dei Barbari: Il Ring dei Barbari infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Attiva questa abilità solo se hai sette o più carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0314</id>
    <name>Relitto della Palude</name>
    <text>Il Relitto della Palude entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica il Relitto della Palude: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0315</id>
    <name>Fossa della Cabala</name>
    <text>{T} : Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. La Fossa della Cabala ti infligge 1 danno. 
Soglia - {B},{T}, Sacrifica la Fossa della Cabala : La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0316</id>
    <name>Giardino dei Centauri</name>
    <text>{T} : Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. Il Giardino dei Centauri ti infligge 1 danno. 
Soglia - {G},{T}, Sacrifica il Giardino dei Centauri : La creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0317</id>
    <name>Colosseo dei Cefalidi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. Il Colosseo dei Cefalidi ti infligge 1 danno. 
Soglia - {U},{T}, Sacrifica il Colosseo dei Cefalidi : Il giocatore bersaglio pesca tre carte, poi scarta tre carte. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0318</id>
    <name>Cava di Cristallo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{5}, {T}: Aggiungi {W}{U}{B}{R}{G} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0319</id>
    <name>Catacombe di Acquascura</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {U}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0320</id>
    <name>Tempio Abbandonato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}: STAPpa una terra bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0321</id>
    <name>Valle di Piromuschio</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {R}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0322</id>
    <name>Stadio dei Nomadi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. Lo Stadio dei Nomadi ti infligge 1 danno. 
Soglia - {W},{T}, Sacrifica lo Stadio dei Nomadi: Guadagni 4 punti vita. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0323</id>
    <name>Campo Pietrificato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica il Campo Pietrificato: Riprendi in mano una carta terra bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0324</id>
    <name>Altopiano in Rovina</name>
    <text>L'Altopiano in Rovina entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica l'Altopiano in Rovina: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0325</id>
    <name>Detriti del Fondale</name>
    <text>I Detriti del Fondale entrano nel campo di battaglia TAPpati. 
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica i Detriti del Fondale: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0326</id>
    <name>Costa di Sangueombra</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {B}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0327</id>
    <name>Distesa di Cielonube</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {W}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0328</id>
    <name>Prateria di Solerba</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {G}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0329</id>
    <name>Cittadella Annerita</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. La Cittadella Annerita ti infligge 3 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0330</id>
    <name>Rovine Boscose</name>
    <text>Le Rovine Boscose entrano nel campo di battaglia TAPpate. 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica le Rovine Boscose: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0331</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0332</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0333</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0334</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0335</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0336</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0337</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0338</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0339</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0340</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0341</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0342</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0343</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0344</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0345</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0346</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0347</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0348</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0349</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ODY0350</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>