<cards name="Assalto">
  <item>
    <id>ONS0001</id>
    <name>Benedizione di Akroma</name>
    <text>Le creature che controlli guadagnano protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.
Ciclo {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0002</id>
    <name>Vendetta di Akroma</name>
    <text>Distruggi tutti gli artefatti, le creature e gli incantesimi.
Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0003</id>
    <name>Profeta dell'Antenata</name>
    <text>TAPpa cinque Chierici STAPpati che controlli: Guadagni 10 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0004</id>
    <name>Frana Astrale</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore usa l'abilità ciclo di una carta, puoi esiliare una creatura bersaglio. Se lo fai, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0005</id>
    <name>Estrazione dell'Aura</name>
    <text>Metti un incantesimo bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0006</id>
    <name>Aurificazione</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura ti infligge danno, metti un segnalino oro su di essa.
Ogni creatura con almeno un segnalino oro è un Muro in aggiunta ai suoi altri tipi di creatura ed ha difensore. (Quelle creature non possono attaccare.)
Quando l'Aurificazione lascia il campo di battaglia, rimuovi tutti i segnalini oro da tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0007</id>
    <name>Generale di Brigata Aviano</name>
    <text>Volare
Le altre creature Uccello prendono +1/+1.
Le altre creature Soldato prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0008</id>
    <name>Scrutanima Aviano</name>
    <text>Volare
{2}{W}: Guarda una creatura bersaglio a faccia in giù.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0009</id>
    <name>Medico da Campo</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno, dove X è pari al numero di Chierici sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0010</id>
    <name>Maestro di Catapulta</name>
    <text>TAPpa cinque Soldati STAPpati che controlli: Esilia una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0011</id>
    <name>Squadra della Catapulta</name>
    <text>TAPpa due Soldati STAPpati che controlli: La Squadra della Catapulta infligge 2 danni a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0012</id>
    <name>Catena del Silenzio</name>
    <text>Previeni tutto il danno che una creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno. Il controllore di quella creatura può sacrificare una terra. Se lo fa, può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0013</id>
    <name>Circolo di Conforto</name>
    <text>Mentre il Circolo di Conforto entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
{1}{W} : La prossima volta che una creatura del tipo scelto ti infliggerebbe danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0014</id>
    <name>Cura di Convalescenza</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai 5 o meno punti vita, guadagni 3 punti vita e peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0015</id>
    <name>Beniamini della Folla</name>
    <text>{3}{W}: TAPpa una creatura bersaglio.
{3}{W}: I Beniamini della Folla prendono +0/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0016</id>
    <name>Corona della Soggezione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal nero e dal rosso.
Sacrifica la Corona della Soggezione: La creatura incantata e le altre creature che condividono un tipo di creatura con essa guadagnano protezione dal nero e dal rosso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0017</id>
    <name>Rozzo Riparo</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Metamorfosi {4}{W} [Oracle 2004/10/06]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0018</id>
    <name>Cavaliere Daru</name>
    <text>Attacco improvviso
Quando il Cavaliere Daru entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta di nome Cavaliere Daru, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0019</id>
    <name>Guaritore Daru</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
Metamorfosi {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0020</id>
    <name>Lanciere Daru</name>
    <text>Attacco improvviso
Metamorfosi {2}{W}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0021</id>
    <name>Difensore Persuasivo</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggere danno a una creatura Chierico che tu controlli, previeni 1 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0022</id>
    <name>Purista Emergente</name>
    <text>Ogniqualvolta il Purista Emergente infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi distruggere un incantesimo bersaglio che quel giocatore controlla.
Metamorfosi {1}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0023</id>
    <name>Manovre Difensive</name>
    <text>Le creature di un tipo a tua scelta prendono +0/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0024</id>
    <name>Demistificare</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0025</id>
    <name>Discepolo della Grazia</name>
    <text>Protezione dal nero
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0026</id>
    <name>Bombardiere in Picchiata</name>
    <text>Volare
{T}, Sacrifica il Bombardiere in Picchiata: Il Bombardiere in Picchiata infligge 2 danni a una creatura attaccante o bloccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0027</id>
    <name>Il Risoluto</name>
    <text>La forza e la costituzione del Risoluto sono pari ciascuna al numero di Chierici sul campo di battaglia.
Ogniqualvolta Il Risoluto infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0028</id>
    <name>Angelo Eminente</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta l'Angelo Eminente infligge danno, guadagni altrettanti punti vita.
Metamorfosi {2}{W}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0029</id>
    <name>Guida della Collina</name>
    <text>Protezione dai Goblin
Metamorfosi {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0030</id>
    <name>Scrutatore</name>
    <text>Volare
{5}{W}: La prossima volta che verrebbe inflitto danno allo Scrutatore e/o a te in questo turno, invece quel danno viene inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0031</id>
    <name>Cacciatore di Gloria</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0032</id>
    <name>Crociato della Prateria</name>
    <text>{T}: Una creatura Elfo o Soldato bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0033</id>
    <name>Fromboliere di Ghiaia</name>
    <text>{T}: Il Fromboliere di Ghiaia infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.
Metamorfosi {1}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0034</id>
    <name>Predatore Mantovento</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Predatore Mantovento viene bloccato, puoi STAPparlo e rimuoverlo dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0035</id>
    <name>Corridore Mantovento</name>
    <text>Ogniqualvolta il Corridore Mantovento viene bloccato, puoi STAPparlo e rimuoverlo dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0036</id>
    <name>Liberatore di Mantovento</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una creatura che controlli viene bloccata, puoi STAPpare quella creatura e rimuoverla dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0037</id>
    <name>Sentinella di Mantovento</name>
    <text>Ogniqualvolta la Sentinella di Mantovento viene bloccata, puoi STAPparla e rimuoverla dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0038</id>
    <name>Schermidore di Mantovento</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Schermidore di Mantovento viene bloccato, puoi STAPparlo e rimuoverlo dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0039</id>
    <name>Misericordia Severa</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie un tipo di creatura. Distruggi tutte le creature che non sono di un tipo scelto in questo modo. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0040</id>
    <name>Armatura Improvvisata</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+5.
Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0041</id>
    <name>Infondere Coraggio</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio. Quella creatura prende +2/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0042</id>
    <name>Frantumatore Pugno di Ferro</name>
    <text>Il Frantumatore Pugno di Ferro può bloccare un qualsiasi numero di creature.
Metamorfosi {3}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0043</id>
    <name>Jareth, Titano Leonino</name>
    <text>Ogniqualvolta Jareth, Titano Leonino blocca, prende +7/+7 fino alla fine del turno.
{W}: Jareth, Titano Leonino guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0044</id>
    <name>Mobilitazione</name>
    <text>Le creature Soldato hanno cautela. (Attaccano senza TAPpare.)
{2}{W}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0045</id>
    <name>Chierico Martire</name>
    <text>{2}{W}, {T}, Sacrifica il Chierico Martire: Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0046</id>
    <name>Obolo</name>
    <text>Il proprietario di un permanente non terra bersaglio lo rimescola nel proprio grimorio, poi pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0047</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0048</id>
    <name>Messaggero Dardoperla</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Messaggero Dardoperla durante il tuo STAP.
{2}{W}, {T}: La creatura Soldato bersaglio prende +2/+2 e ha cautela fintanto che il Messaggero Dardoperla rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0049</id>
    <name>Monile della Devozione</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un'Aura bersaglio assegnata a una creatura; oppure la creatura Soldato bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno; oppure le creature che controlli guadagnano cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0050</id>
    <name>Fede Rinnovata</name>
    <text>Guadagni 6 punti vita.
Ciclo {1}{W}
Quando cicli la Fede Rinnovata, puoi guadagnare 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0051</id>
    <name>Giusta Causa</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura attacca, tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0052</id>
    <name>Pellesabbia</name>
    <text>Incanta creatura
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e subìto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0053</id>
    <name>Trionfo Condiviso</name>
    <text>Mentre il Trionfo Condiviso entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Le creature del tipo scelto prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0054</id>
    <name>Anziano di Magiscudo</name>
    <text>TAPpa due Chierici STAPpati che controlli: Previeni tutto il danno che una creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno.
TAPpa due Maghi STAPpati che controlli: Previeni tutto il danno che una magia bersaglio infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0055</id>
    <name>Sigillo della Nuova Alba</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}{W}. Se lo fai, riprendi in mano quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0056</id>
    <name>Balsamo di Fuocosole</name>
    <text>Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
Ciclo {1}{W}
Quando cicli il Balsamo di Fuocosole, puoi prevenire il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0057</id>
    <name>Vero Credente</name>
    <text>Tu hai velo. (Non puoi essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0058</id>
    <name>Colpo Unificato</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio attaccante se la sua forza è inferiore o uguale al numero di Soldati sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0059</id>
    <name>Viandante Navigato</name>
    <text>{W}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra, rivelala, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio. Attiva questa abilità solo se un avversario controlla più terre di te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0060</id>
    <name>Frustacorda</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.
Metamorfosi {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0061</id>
    <name>Parole di Adorazione</name>
    <text>{1}: La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, invece guadagni 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0062</id>
    <name>Supporto Aereo</name>
    <text>Pesca una carta per ogni Uccello sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0063</id>
    <name>Annessione</name>
    <text>Incanta terra (Mentre lanci questa carta, bersaglia una terra. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella terra.)
Tu controlli la terra incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0064</id>
    <name>Alchimista di Aphetto</name>
    <text>{T}: STAPpa un artefatto o una creatura bersaglio.
Metamorfosi {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0065</id>
    <name>Biscazziere di Aphetto</name>
    <text>TAPpa due Maghi STAPpati che controlli: TAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0066</id>
    <name>Arcanis l'Onnipotente</name>
    <text>{T}: Pesca tre carte.
{2}{U}{U}: Il proprietario riprende in mano Arcanis l'Onnipotente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0067</id>
    <name>Evoluzione Artificiale</name>
    <text>Cambia il testo di una magia o di un permanente bersaglio sostituendo in tutte le occasioni un tipo di creatura con un altro. Il nuovo tipo di creatura non può essere Muro (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0068</id>
    <name>Aviano Ascendente</name>
    <text>Volare
L'Aviano Ascendente può bloccare solo creature con volare.
Metamorfosi {2}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0069</id>
    <name>Plasmafato Aviano</name>
    <text>Volare
Quando il Plasmafato Aviano entra sul campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.
{4}{U}: Guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0070</id>
    <name>Ricaduta</name>
    <text>Gira a faccia in giù una creatura bersaglio con Metamorfosi.
Ciclo {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0071</id>
    <name>Furto Sfacciato</name>
    <text>Per ogni avversario, prendi il controllo di un permanente bersaglio che quel giocatore controlla (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0072</id>
    <name>Oppressore Spietato</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare l'Oppressore Spietato durante il tuo STAP.
Mentre l'Oppressore Spietato entra nel campo di battaglia, un avversario sceglie un tipo di creatura.
{T} : Prendi il controllo di una creatura bersaglio che non sia del tipo scelto fintanto che l'Oppressore Spietato rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0073</id>
    <name>Catena di Vapore</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente non terra bersaglio. Poi il controllore di quel permanente può sacrificare una terra. Se lo fa, può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0074</id>
    <name>Pastoie Soffocanti</name>
    <text>TAPpa fino a quattro creature bersaglio.
Ciclo {1}{U}
Quando cicli le Pastoie Soffocanti, puoi TAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0075</id>
    <name>Clone</name>
    <text>Puoi far entrare il Clone nel campo di battaglia come una copia di qualsiasi creatura sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0076</id>
    <name>Complicare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {3}.
Ciclo {2}{U}
Quando usi l'abilità ciclo del Complicare, puoi neutralizzare una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0077</id>
    <name>Mago dei Sentieri Astuto</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0078</id>
    <name>Corona dell'Ascensione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
Sacrifica la Corona dell'Ascensione: La creatura incantata e le altre creature che condividono un tipo di creatura con essa guadagnano volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0079</id>
    <name>Scombussolare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0080</id>
    <name>Globo della Dispersione</name>
    <text>{3}{U}, Sacrifica un permanente: Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0081</id>
    <name>Mago dell'Arena Disgregatore</name>
    <text>{T}: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.
Metamorfosi {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0082</id>
    <name>Frattura dell'Essenza</name>
    <text>I rispettivi proprietari riprendono in mano due creature bersaglio.
Ciclo {2}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0083</id>
    <name>Aviano Sfuggente</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta un giocatore cicla una carta, il proprietario riprende in mano l'Aviano Sfuggente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0084</id>
    <name>Visione Futura</name>
    <text>Gioca con la prima carta del tuo grimorio scoperta.
Puoi giocare la prima carta del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0085</id>
    <name>Messaggero Fantelmo</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Messaggero Fantelmo durante il tuo STAP.
{2}{U}, {T}: La creatura Mago bersaglio prende +2/+2 e ha velo fintanto che il Messaggero Fantelmo rimane TAPpato. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0086</id>
    <name>Graxipilone</name>
    <text>Il Graxipilone non può essere bloccato a meno che il giocatore in difesa controlli tre o più creature che abbiano in comune almeno un tipo di creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0087</id>
    <name>Artigiano delle Immagini</name>
    <text>{T}: Scegli un tipo di creatura diverso da Muro. La creatura bersaglio diventa di quel tipo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0088</id>
    <name>Informatore</name>
    <text>{T}: Guarda le prime X carte del tuo grimorio, dove X è pari al numero di Maghi nel campo di battaglia, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0089</id>
    <name>Ixidor, Manipolatore della Realtà</name>
    <text>Le creature a faccia in giù prendono +1/+1.
{2}{U}: Gira a faccia in su una creatura a faccia in giù bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0090</id>
    <name>Volere di Ixidor</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2} per ogni Mago nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0091</id>
    <name>Astuzia del Mago</name>
    <text>Una creatura bersaglio guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)
Ciclo {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0092</id>
    <name>Interferenza</name>
    <text>Se la magia bersaglio ha un solo bersaglio e quel bersaglio è una creatura, cambia il bersaglio di quella magia con un'altra creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0093</id>
    <name>Sognatore Nebbiforme</name>
    <text>Volare
{1}: Il Sognatore Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0094</id>
    <name>Maschera Nebbiforme</name>
    <text>Incanta creatura
{1}: La creatura incantata diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0095</id>
    <name>Mutante Nebbiforme</name>
    <text>{1}{U}: Scegli un tipo di creatura diverso da Muro. La creatura bersaglio diventa di quel tipo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0096</id>
    <name>Urlatore Nebbiforme</name>
    <text>Volare
{1}: L'Urlatore Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.
Metamorfosi {3}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0097</id>
    <name>Squartacielo Nebbiforme</name>
    <text>Volare
{1}: Lo Squartacielo Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0098</id>
    <name>Cacciatore Nebbiforme</name>
    <text>{1}: Il Cacciatore Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.
{2}{U}{U}: Il Cacciatore Nebbiforme prende +2/+2 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0099</id>
    <name>Muro Nebbiforme</name>
    <text>Il Muro Nebbiforme ha difensore fintanto che è un Muro
{1}: Il Muro Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0100</id>
    <name>L'Innominato</name>
    <text>La forza e la costituzione dell'Innominato sono pari ciascuna al numero di Maghi nel campo di battaglia.
Metamorfosi {2}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0101</id>
    <name>Influenza dei Coetanei</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Se tu controlli più creature di quel tipo di qualsiasi altro giocatore, prendi il controllo di tutte le creature di quel tipo. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0102</id>
    <name>Trance Psichico</name>
    <text>Fino alla fine del turno, i Maghi che controlli guadagnano "{T}: Neutralizza una magia bersaglio".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0103</id>
    <name>Drago di Mercurio</name>
    <text>Volare
{U}: Se la magia bersaglio ha un solo bersaglio e quel bersaglio è il Drago di Mercurio, cambia il bersaglio di quella magia con un'altra creatura.
Metamorfosi {4}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0104</id>
    <name>Leggere le Rune</name>
    <text>Pesca X carte. Per ogni carta pescata in questo modo, scarta una carta a meno che tu sacrifichi un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0105</id>
    <name>Reminiscenza</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rimescola il proprio cimitero nel proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0106</id>
    <name>Biologo della Marea</name>
    <text>Protezione dalle Bestie
Metamorfosi {2}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0107</id>
    <name>Cronologista della Marea</name>
    <text>{U}, Sacrifica il Cronologista della Marea: STAPpa tutte le creature di un tipo di creatura a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0108</id>
    <name>Ipnotizzatore della Marea</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ipnotizzatore della Marea infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi sacrificarlo. Se lo fai, guadagni il controllo di una creatura bersaglio controllata da quel giocatore. (Questo effetto non ha termine.)
Metamorfosi {U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0109</id>
    <name>Polimorfo della Marea</name>
    <text>{2}{U}{U}, Sacrifica il Polimorfo della Marea: Scegli un tipo di creatura. Rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fino a rivelare una carta creatura di quel tipo. Metti sul campo di battaglia quella carta e rimescola le rimanenti nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0110</id>
    <name>Mago Rovistatore</name>
    <text>{2}{U}: Guarda la prima carta del tuo grimorio. Puoi mettere quella carta nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0111</id>
    <name>Aviano Saggio</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)
Quando l'Aviano Saggio entra nel campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0112</id>
    <name>Falco di Mare Stridente</name>
    <text>Volare
Quando il Falco di Mare Stridente entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Falco di Mare Stridente, rivelarla, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0113</id>
    <name>Reclamato dal Mare</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata è un'Isola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0114</id>
    <name>Anguilla della Scia</name>
    <text>L'Anguilla della Scia non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Ciclo {1}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0115</id>
    <name>Rete di Spionaggio</name>
    <text>Guarda la mano di un giocatore bersaglio, la carta in cima al suo grimorio, e le creature a faccia in giù che controlla. Guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0116</id>
    <name>Standardizzare</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura diverso da Muro. Ogni creatura diventa di quel tipo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0117</id>
    <name>Inquisitore Supremo</name>
    <text>TAPpa cinque Maghi STAPpati che controlli: Passa in rassegna il grimorio del giocatore bersaglio per un massimo di cinque carte e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0118</id>
    <name>Segreti Mercantili</name>
    <text>Un avversario bersaglio pesca due carte, poi tu peschi fino a quattro carte. Quell'avversario può ripetere questo procedimento quante volte vuole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0119</id>
    <name>Monile dell'Inganno</name>
    <text>Scegli una - Una creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno; oppure una creatura bersaglio diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno; oppure guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0120</id>
    <name>Prodigio di Svuotamagie</name>
    <text>{U}{U}, Sacrifica un Mago: Neutralizza una magia bersaglio.
Metamorfosi {U} (Puoi lanciare questa magia a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0121</id>
    <name>Svuota e Ruota</name>
    <text>Un qualsiasi numero di avversari bersaglio scartano tutte le carte e pescano ciascuno sette.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0122</id>
    <name>Parole del Vento</name>
    <text>{1}: La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, invece ogni giocatore fa tornare in mano al proprietario un permanente che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0123</id>
    <name>Centauro Maledetto</name>
    <text>Quando il Centauro Maledetto entra nel campo di battaglia, sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0124</id>
    <name>Sguazzabuio Anuro</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0125</id>
    <name>Dragaggio di Aphetto</name>
    <text>Riprendi in mano fino a tre carte creatura bersaglio di un tipo di creatura a tua scelta dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0126</id>
    <name>Avvoltoio di Aphetto</name>
    <text>Volare
Quando l'Avvoltoio di Aphetto viene messo in un cimitero dal  campo di battaglia, puoi mettere una carta Zombie bersaglio dal tuo cimitero in cima del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0127</id>
    <name>Ricatto</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela tre carte dalla propria mano e tu scegli una di esse. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0128</id>
    <name>Saldaossa</name>
    <text>{1}{B}: Rigenera uno Zombie bersaglio.
Metamorfosi {2}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0129</id>
    <name>Arconte della Cabala</name>
    <text>{B}, Sacrifica un Chierico: Il giocatore bersaglio perde 2 punti vita e tu guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0130</id>
    <name>Carnefice della Cabala</name>
    <text>Ogniqualvolta il Carnefice della Cabala infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore sacrifica una creatura.
Metamorfosi {3}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0131</id>
    <name>Schiavista della Cabala</name>
    <text>Ogniqualvolta un Goblin infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0132</id>
    <name>Catena di Fumo</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta due carte. Quel giocatore può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0133</id>
    <name>Favore delle Tenebre</name>
    <text>Mentre il Favore delle Tenebre entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Le creature del tipo scelto hanno paura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0134</id>
    <name>Corona del Sospetto</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/-1.
Sacrifica la Corona del Sospetto: La creatura incantata e le altre creature che condividono un tipo di creatura con essa prendono +2/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0135</id>
    <name>Rinascita Crudele</name>
    <text>Distruggi una creatura non-Zombie bersaglio. Non può essere rigenerata. Riprendi in mano fino a una carta Zombie bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0136</id>
    <name>Duello Mortale</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, il controllore di quella creatura può far prendere -3/-3 a una creatura bersaglio a propria scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0137</id>
    <name>Impulso Mortale</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -4/-4 fino alla fine del turno.
Ciclo {1}{B}{B}
Quando cicli l'Impulso Mortale, puoi far prendere -1/-1 a una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0138</id>
    <name>Lamento di Terrore</name>
    <text>Tutte le creature guadagnano paura fino alla fine del turno.
Ciclo {1}{B}
Quando cicli il Lamento di Terrore, puoi far guadagnare paura a una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0139</id>
    <name>Discepolo della Malizia</name>
    <text>Protezione dal bianco
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0140</id>
    <name>Negromante Condannato</name>
    <text>{B}, {T}, Sacrifica il Negromante Condannato: Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0141</id>
    <name>Mietitore Lama d'Ebano</name>
    <text>Ogniqualvolta il Mietitore Lama d'Ebano attacca, perdi metà dei tuoi punti vita, arrotondati per eccesso.
Ogniqualvolta il Mietitore Lama d'Ebano infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore perde metà dei propri punti vita, arrotondati per eccesso.
Metamorfosi {3}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0142</id>
    <name>Peste Endemica</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Peste Endemica, sacrifica una creatura.
Distruggi tutte le creature che hanno almeno un tipo di creatura in comune con la creatura sacrificata. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0143</id>
    <name>Divoratore di Viscere</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi esiliare una carta creatura da un cimitero. Se lo fai, metti un segnalino +1/+1 sul Divoratore di Viscere. Se non lo fai, TAPpa il Divoratore di Viscere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0144</id>
    <name>Svanire dalla Memoria</name>
    <text>Esilia una carta bersaglio da un cimitero.
Ciclo {B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0145</id>
    <name>Chierico Caduto</name>
    <text>Protezione dai Chierici
Metamorfosi {4}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0146</id>
    <name>Falsa Cura</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogniqualvolta un giocatore guadagna punti vita, quel giocatore perde 2 punti vita per ogni punto vita che ha guadagnato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0147</id>
    <name>Frenesia Famelica</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di Zombie nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0148</id>
    <name>Goblin in Putrefazione</name>
    <text>Quando il Goblin in Putrefazione viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0149</id>
    <name>Messaggero Mantorrore</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Messaggero Mantorrore durante il tuo STAP.
{2}{B}, {T}: Una creatura Zombie bersaglio prende +2/+2 e ha paura fintanto che il Messaggero Mantorrore rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0150</id>
    <name>Golia Cancrenoso</name>
    <text>TAPpa tre Chierici STAPpati che controlli: Riprendi in mano il Golia Cancrenoso dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0151</id>
    <name>Zombie Vorace</name>
    <text>Paura (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature nere e/o dalle creature artefatto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0152</id>
    <name>Sovrano Sepolcrogeno</name>
    <text>TAPpa cinque Zombie STAPpati che controlli: Metti nel campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0153</id>
    <name>Demone Sghignazzante</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, perdi 2 punti vita.
Metamorfosi {2}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0154</id>
    <name>Cadavere Posseduto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cadavere Posseduto infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi sacrificarlo. Se lo fai, quel giocatore scarta tre carte.
Metamorfosi {1}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0155</id>
    <name>Giochi di Comando</name>
    <text>L'avversario bersaglio mette le carte dalla propria mano in cima al proprio grimorio. Passa in rassegna il grimorio di quel giocatore per altrettante carte. Il giocatore prende in mano quelle carte, poi rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0156</id>
    <name>Cacciatore di Teste</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cacciatore di Teste infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.
Metamorfosi {B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0157</id>
    <name>Infestare</name>
    <text>Tutte le creature prendono -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0158</id>
    <name>Monile della Disperazione</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un Chierico bersaglio; oppure riprendi in mano una carta Chierico bersaglio dal tuo cimitero; oppure un giocatore bersaglio perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0159</id>
    <name>Guscio Nantuko</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Il Guscio Nantuko prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0160</id>
    <name>Cimitero Sovrappopolato</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai quattro o più carte creatura nel tuo cimitero, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0161</id>
    <name>Comando del Patriarca</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie un tipo di creatura. Ogni giocatore rimette nel campo di battaglia tutte le carte creatura del tipo scelto in questo modo presenti nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0162</id>
    <name>Preghiere Profane</name>
    <text>Le Preghiere Profane infliggono X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e tu guadagni X punti vita, dove X è il numero di Chierici sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0163</id>
    <name>Pangolino Furtivo</name>
    <text>Quando il Pangolino Furtivo entra nel campo di battaglia, qualsiasi giocatore può sacrificare due creature. Se un giocatore lo fa, sacrifica il Pangolino Furtivo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0164</id>
    <name>Rianimatore Pneumoputrido</name>
    <text>Ogniqualvolta il Rianimatore Pneumoputrido o un altro Chierico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0165</id>
    <name>Poiana Stridente</name>
    <text>Volare
Quando la Poiana Stridente viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, ogni avversario scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0166</id>
    <name>Legione di Arti</name>
    <text>Paura (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature artefatto e/o creature nere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0167</id>
    <name>Alito d'Ombra</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogni creatura che controlli diventa nera, il suo tipo di creatura diventa Ombra e guadagna "{B}: Questa creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0168</id>
    <name>Pastore della Putrefazione</name>
    <text>{T}: Ogni giocatore perde 1 punto vita per ogni Zombie sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0169</id>
    <name>Spettro Silenzioso</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spettro Silenzioso infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta due carte.
Metamorfosi {3}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0170</id>
    <name>Strangolare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0171</id>
    <name>Il Senzanima</name>
    <text>La forza e la costituzione de Il Senzanima sono pari ciascuna al numero di Zombie sul campo di battaglia più il numero di carte Zombie in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0172</id>
    <name>Spaccaossa Spinato</name>
    <text>Metamorfosi {2}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0173</id>
    <name>Tattiche Decise</name>
    <text>Ogni giocatore scarta una carta. Poi ogni giocatore che non ha scartato una carta creatura in questo modo perde 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0174</id>
    <name>Spiaccicare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2.
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0175</id>
    <name>Riflusso della Mente</name>
    <text>Ogni altro giocatore scarta una carta. Tu peschi una carta per ogni carta scartata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0176</id>
    <name>Riflusso dell'Anima</name>
    <text>Il Riflusso dell'Anima infligge 2 danni a ogni altro giocatore. Guadagni punti vita pari al danno inflitto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0177</id>
    <name>Fangogeno Devastatore</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Fangogeno Devastatore, perdi altrettanti punti vita.
Metamorfosi {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0178</id>
    <name>Gladiatore Non Morto</name>
    <text>{1}{B}, Scarta una carta: Riprendi in mano il Gladiatore Non Morto dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.
Ciclo {1}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0179</id>
    <name>Visara la Temibile</name>
    <text>Volare
{T}: Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0180</id>
    <name>Profanatore Errante</name>
    <text>{B}, {T}: Le creature del tipo di creatura a tua scelta attaccano in questo turno se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0181</id>
    <name>Maleficio Avvizzente</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta un giocatore cicla una carta, metti un segnalino peste sul Maleficio Avvizzente.
La creatura incantata prende -1/-1 per ogni segnalino peste sul Maleficio Avvizzente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0182</id>
    <name>Parole Sprecate</name>
    <text>{1}: La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, invece ogni avversario scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0183</id>
    <name>Anuro Ignobile</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, perdi 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0184</id>
    <name>Carica Eterea</name>
    <text>Ogniqualvolta una Bestia entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi farle infliggere 4 danni a un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0185</id>
    <name>Assalto Aggravato</name>
    <text>{3}{R}{R}: STAPpa tutte le creature che controlli. Dopo questa fase, c'è una fase di combattimento addizionale seguita da una fase principale addizionale. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0186</id>
    <name>Condor in Picchiata</name>
    <text>Volare
{1}{R}, Sacrifica una creatura Goblin: Il Condor in Picchiata infligge un danno pari alla forza della creatura sacrificata a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0187</id>
    <name>Avarax</name>
    <text>Rapidità
Quando l'Avarax entra sul campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta di nome Avarax, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.
{1}{R}: L'Avarax prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0188</id>
    <name>Rupecorno da Sfondamento</name>
    <text>Attacco improvviso
Metamorfosi {1}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0189</id>
    <name>Pirolince Ustionante</name>
    <text>Travolgere, rapidità
All'inizio della sottofase di fine turno, sacrifica la Pirolince Ustionante.
Metamorfosi {R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0190</id>
    <name>Forzare</name>
    <text>Gira a faccia in su una creatura a faccia in giù bersaglio che un avversario controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0191</id>
    <name>Rituale di Brillapietra</name>
    <text>Aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni Goblin sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0192</id>
    <name>Orgg Macellaio</name>
    <text>Puoi suddividere come preferisci il danno da combattimento dell'Orgg Macellaio tra il giocatore in difesa e/o un qualsiasi numero di creature che esso controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0193</id>
    <name>Catena di Plasma</name>
    <text>La Catena di Plasma infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Poi quel giocatore o il controllore di quella creatura può scartare una carta. Se lo fa, può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0194</id>
    <name>Dorsardesia in Carica</name>
    <text>Il Dorsardesia in Carica non può bloccare.
Metamorfosi {4}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0195</id>
    <name>Raid del Commando</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio che controlli guadagna "Quando questa creatura infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi farle infliggere un danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio controllata da quel giocatore".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0196</id>
    <name>Corona della Furia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+0 e ha attacco improvviso.
Sacrifica la Corona della Furia: La creatura incantata e le altre creature che condividono un tipo di creatura con essa prendono +1/+0 e guadagnano attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0197</id>
    <name>Battaglia per la Custodia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha "All'inizio del tuo mantenimento, l'avversario bersaglio guadagna il controllo di questa creatura a meno che tu sacrifichi una terra".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0198</id>
    <name>Trespolo del Drago</name>
    <text>{5}{R}{R}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Drago 5/5 rossa con volare. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0199</id>
    <name>Scoppiaroccia Nanesco</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Distruggi una terra non base bersaglio.
Metamorfosi {R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0200</id>
    <name>Goblin Mago delle Braci</name>
    <text>Quando il Goblin Mago delle Braci entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Goblin Mago delle Braci, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.
{T}: Il Goblin Mago delle Braci infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0201</id>
    <name>Esplosione Erratica</name>
    <text>Scegli una creatura o un giocatore bersaglio. Rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fino a che riveli una carta non terra. L'Esplosione Erratica infligge a quella creatura o a quel giocatore un danno pari al costo di mana convertito di quella carta. Metti le carte rivelate in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0202</id>
    <name>Monile della Febbre</name>
    <text>Scegli una - Una creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno; oppure una creatura bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno; oppure il Monile della Febbre infligge 3 danni a una creatura Mago bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0203</id>
    <name>Messaggero Pirolancia</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Messaggero Pirolancia durante il tuo STAP.
{2}{R}, {T}: La creatura Goblin bersaglio prende +2/+2 e ha rapidità fintanto che il Messaggero Pirolancia rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0204</id>
    <name>Macchinista Goblin</name>
    <text>{2}{R}: Rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fino a che riveli una carta non terra. Il Macchinista Goblin prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito di quella carta. Metti le carte rivelate in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0205</id>
    <name>Scagliaorda Goblin</name>
    <text>Protezione dal blu
Ogniqualvolta lo Scagliaorda Goblin attacca, prende +2/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Goblin che attacca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0206</id>
    <name>Piromante Goblin</name>
    <text>Quando il Piromante Goblin entra nel campo di battaglia, le creature Goblin prendono +3/+0 fino alla fine del turno.
All'inizio della sottofase finale, distruggi tutti i Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0207</id>
    <name>Tiratore Scelto Goblin</name>
    <text>Il Tiratore Scelto Goblin non STAPpa durante il tuo STAP.
Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, STAPpa il Tiratore Scelto Goblin.
{T}: Il Tiratore Scelto Goblin infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0208</id>
    <name>Predone dei Cieli Goblin</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0209</id>
    <name>Goblin su Slitta</name>
    <text>Sacrifica un Goblin: Una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0210</id>
    <name>Sorvegliante Goblin</name>
    <text>{1}{R}: Una creatura Goblin bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Metamorfosi {R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0211</id>
    <name>Bolgia</name>
    <text>Tutte le creature attaccano ogni turno se possono farlo.
Tutte le creature bloccano ogni turno se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0212</id>
    <name>Violenza Gratuita</name>
    <text>Se una creatura che controlli sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, invece essa infligge il doppio di quel danno a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0213</id>
    <name>Insurrezione</name>
    <text>STAPpa tutte le creature e prendine il controllo fino alla fine del turno. Guadagnano rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0214</id>
    <name>Kaboom!</name>
    <text>Scegli un qualsiasi numero di giocatori bersaglio. Per ognuno di quei giocatori, rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fino a che riveli una carta non terra. Kaboom! infligge un danno pari al costo di mana convertito di quella carta a quel giocatore, poi metti le carte rivelate in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0215</id>
    <name>Abilità del Lavamante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha "{T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura bersaglio".
Se la creatura incantata è un Mago, ha "{T}: Questa creatura infligge 2 danni a una creatura bersaglio".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0216</id>
    <name>Devastare</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0217</id>
    <name>Fenditura di Fulmini</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore usa l'abilità ciclo di una carta, puoi pagare {1}. Se lo fai, la Fenditura di Fulmini infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0218</id>
    <name>Echi di Mana</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, puoi aggiungere {1} alla tua riserva di mana per ogni creatura che controlli che abbia almeno un tipo di creatura in comune con essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0219</id>
    <name>Ogre Minaccioso</name>
    <text>Travolgere, rapidità
Quando l'Ogre Minaccioso entra nel campo di battaglia, ogni giocatore sceglie segretamente un numero. Poi quei numeri vengono rivelati. Ogni giocatore con il numero più alto perde un ammontare di punti vita pari al proprio numero. Se sei uno di quei giocatori, metti due segnalini +1/+1 sull'Ogre Minaccioso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0220</id>
    <name>Goblin Ficcanaso</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Goblin Ficcanaso: Distruggi una creatura bersaglio a faccia in giù.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0221</id>
    <name>Valanga Mirata</name>
    <text>La Valanga Mirata infligge 4 danni a una creatura bersaglio. Il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0222</id>
    <name>Lo Sprezzante</name>
    <text>Rapidità
La forza e la costituzione del Lo Sprezzante sono pari ciascuna al numero di Goblin sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0223</id>
    <name>Mossa Azzardata</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore guadagna il controllo della Mossa Azzardata.
Quando tu guadagni il controllo della Mossa Azzardata da un altro giocatore, scegli una creatura che controlli e un avversario. Lancia una moneta. Se perdi il lancio, quell'avversario guadagna il controllo di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0224</id>
    <name>Rorix Alaspada</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0225</id>
    <name>Carne Ustionata</name>
    <text>La Carne Ustionata infligge 7 danni a un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0226</id>
    <name>Colosso Pellescisto</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta il Colosso Pellescisto attacca, prende +3/+0 fino alla fine del turno per ogni altra Bestia che sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0227</id>
    <name>Shock</name>
    <text>Lo Shock infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0228</id>
    <name>Commando di Skirk</name>
    <text>Ogniqualvolta il Commando di Skirk infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi fargli infliggere 2 danni a una creatura bersaglio che quel giocatore controlla.
Metamorfosi {2}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0229</id>
    <name>Maresciallo del Fuoco di Skirk</name>
    <text>Protezione dal rosso
TAPpa cinque Goblin STAPpati che controlli: Il Maresciallo del Fuoco di Skirk infligge 10 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0230</id>
    <name>Prospettore di Skirk</name>
    <text>Sacrifica un Goblin: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0231</id>
    <name>Valesk Capriccioso</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, lancia una moneta. Se perdi il lancio, gira a faccia in giù il Valesk Capriccioso.
Metamorfosi {5}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0232</id>
    <name>Fare a Fette</name>
    <text>Il Fare a Fette infligge 4 danni a ogni creatura.
Ciclo {2}{R}
Quando cicli Fare a Fette, puoi fargli infliggere 1 danno a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0233</id>
    <name>Thragg Azzannatore</name>
    <text>Ogniqualvolta il Thragg Azzannante infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi fargli infliggere 3 danni a una creatura bersaglio controllata da quel giocatore.
Metamorfosi {4}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0234</id>
    <name>Esplosione Solare</name>
    <text>L'Esplosione Solare infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Ciclo {1}{R}{R}
Quando cicli l'Esplosione Solare, puoi farle infliggere 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0235</id>
    <name>Scintillatore</name>
    <text>{T}: Lo Scintillatore infligge X danni a una creatura bersaglio e X danni a te, dove X è pari al numero di Goblin sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0236</id>
    <name>Addestratore di Sputafuoco</name>
    <text>L'Addestratore di Sputafuoco non può bloccare creature con forza superiore alla forza dell'Addestratore di Sputafuoco.
{R}: L'Addestratore di Sputafuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0237</id>
    <name>Ghiottone Spronato</name>
    <text>TAPpa due Bestie STAPpate che controlli: Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0238</id>
    <name>Tempesta Stellare</name>
    <text>La Tempesta Stellare infligge X danni a ogni creatura.
Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0239</id>
    <name>Tefraderma</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura infligge danno al Tefraderma, il Tefraderma infligge un pari danno a quella creatura.
Ogniqualvolta una magia infligge danno al Tefraderma, il Tefraderma infligge un pari danno al controllore di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0240</id>
    <name>Primoc Psicoforzato</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, se un giocatore controlla più Maghi di ogni altro giocatore, quel giocatore prende il controllo del Primoc Psicoforzato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0241</id>
    <name>Minacciare</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura ha rapidità fino alla fine del turno. (Può attaccare e {T} in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0242</id>
    <name>Rombo della Carica</name>
    <text>Il Rombo della Carica infligge X danni a ogni creatura senza volare ed a ogni giocatore, dove X è pari al numero di Bestie sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0243</id>
    <name>Ondata di Indifferenza</name>
    <text>X creature bersaglio non possono bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0244</id>
    <name>Parole di Guerra</name>
    <text>{1}: La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, invece le Parole di Guerra infliggono 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0245</id>
    <name>Magnetismo Animale</name>
    <text>Rivela le prime cinque carte del tuo grimorio. Un avversario sceglie una carta creatura tra esse. Metti quella carta sul campo di battaglia e metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0246</id>
    <name>Picchiatore Pellescorza</name>
    <text>Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0247</id>
    <name>Bioritmo</name>
    <text>Il totale dei punti vita di ogni giocatore diventa pari al numero di creature che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0248</id>
    <name>Ranger Scrutabetulla</name>
    <text>TAPpa due Elfi STAPpati che controlli: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.
Metamorfosi {G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0249</id>
    <name>Sciamana delle Stirpi</name>
    <text>{T}: Scegli un tipo di creatura. Rivela la prima carta del tuo grimorio. Se quella carta è una carta creatura del tipo scelto, aggiungila alla tua mano. Altrimenti, mettila nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0250</id>
    <name>Nantuko Covanidiata</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Nantuko Covanidiata, puoi mettere sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Insetto 1/1 verdi.
Metamorfosi {2}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0251</id>
    <name>Radura dei Centauri</name>
    <text>{2}{G}{G} : Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Centauro 3/3 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0252</id>
    <name>Catena d'Acido</name>
    <text>Distruggi un permanente non creatura bersaglio. Poi il controllore di quel permanente può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0253</id>
    <name>Corona del Vigore</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1.
Sacrifica la Corona del Vigore: La creatura incantata e le altre creature che condividono un tipo di creatura con essa prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0254</id>
    <name>Cavalieri Elfici</name>
    <text>I Cavalieri Elfici non possono essere bloccati tranne che da Muri e/o creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0255</id>
    <name>Guida Elfica</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {G} alla propria riserva di mana per ogni Elfo sul campo di battaglia (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0256</id>
    <name>Apripista Elfico</name>
    <text>{2}{G}: La creatura Elfo bersaglio guadagna passa-foreste fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0257</id>
    <name>Pioniere Elfico</name>
    <text>Quando il Pioniere Elfico entra nel campo di battaglia, puoi mettere dalla tua mano sul campo di battaglia una carta terra base TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0258</id>
    <name>Attaccabrighe Elfico</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica l'Attaccabrighe Elfico: Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0259</id>
    <name>Avanguardia Elfica</name>
    <text>Ogniqualvolta un altro Elfo entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sull'Avanguardia Elfica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0260</id>
    <name>Guerriero Elfico</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0261</id>
    <name>Presenza dell'Incantatrice</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0262</id>
    <name>Messaggero Guantoforte</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Messaggero Guantoforte durante il tuo STAP.
{2}{G}, {T}: La creatura Elfo bersaglio prende +2/+2 e ha travolgere fintanto che il Messaggero Guantoforte rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0263</id>
    <name>Vegetazione Esplosiva</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte terra base e mettile nel campo di battaglia TAPpate. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0264</id>
    <name>Gigapode</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)
All'inizio del tuo mantenimento, se il Gigapode si trova nel tuo cimitero, puoi scartare una carta. Se lo fai, riprendi in mano il Gigapode.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0265</id>
    <name>L'Avventata</name>
    <text>Travolgere
La forza e la costituzione dell'Avventata sono pari ciascuna al numero di Elfi nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0266</id>
    <name>Istricodonte</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta l'Istricodonte infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pescare una carta.
Metamorfosi {1}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0267</id>
    <name>Dono Rinvigorente</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore cicla una carta, puoi mettere un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0268</id>
    <name>Kamahl, Mano di Krosa</name>
    <text>{G}: La terra bersaglio diventa una creatura 1/1 fino alla fine del turno. È ancora una terra.
{2}{G}{G}{G}: Le creature che controlli prendono +3/+3 e guadagnano travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0269</id>
    <name>Evocazioni di Kamahl</name>
    <text>Ogni giocatore può rivelare un qualsiasi numero di carte dalla sua mano. Poi ogni giocatore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Orso 2/2 verde per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0270</id>
    <name>Colosso di Krosa</name>
    <text>Metamorfosi {6}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0271</id>
    <name>Scuotiterra di Krosa</name>
    <text>{G}: Una creatura Bestia bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0272</id>
    <name>Zannuto di Krosa</name>
    <text>Ciclo {2}{G}
Quando usi l'abilità ciclo dello Zannuto di Krosa, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta terra base, rivelare quella carta e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0273</id>
    <name>Nebbiobestia Guardinga</name>
    <text>Ogniqualvolta la Nebbiobestia Guardinga viene bloccata, previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0274</id>
    <name>Dimensioni Leggendarie</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +8/+8 e ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0275</id>
    <name>Ritorno alla Natura</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0276</id>
    <name>Istinto Travolgente</name>
    <text>Ogniqualvolta attacchi con tre o più creature, peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0277</id>
    <name>Spinta Primeva</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno.
Ciclo {2}{G}
Quando usi l'abilità ciclo della Spinta Primeva, puoi far prendere +1/+1 a una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0278</id>
    <name>Baloth Famelico</name>
    <text>Sacrifica una Bestia: Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0279</id>
    <name>Corsa all'Impazzata</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio guadagna travolgere e "{G}: Rigenera questa creatura".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0280</id>
    <name>Basilisco Serpentino</name>
    <text>Ogniqualvolta il Basilisco Serpentino infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.
Metamorfosi {1}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0281</id>
    <name>Ragno Setafrusta</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
{X}{G}{G}: Il Ragno Setafrusta infligge X danni a ogni creatura con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0282</id>
    <name>Silvos, Elementale Esiliato</name>
    <text>Travolgere
{G}: Rigenera Silvos, Elementale Esiliato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0283</id>
    <name>Undorak Ringhiante</name>
    <text>{2}{G}: Una creatura Bestia bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Metamorfosi {1}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0284</id>
    <name>Gurna Sputatore</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Metamorfosi {4}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0285</id>
    <name>Cervo Volante</name>
    <text>Il Cervo Volante entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1, dove X è il numero di altre creature sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0286</id>
    <name>Determinazione Ferrea</name>
    <text>Mentre la Determinazione Ferrea entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Le creature del tipo scelto hanno velo. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0287</id>
    <name>Bestia Simbiotica</name>
    <text>Quando la Bestia Simbiotica viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura Insetto 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0288</id>
    <name>Elfo Simbiotico</name>
    <text>Quando l'Elfo Simbiotico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Insetto 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0289</id>
    <name>Wurm Simbiotico</name>
    <text>Quando il Wurm Simbiotico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia sette pedine creatura Insetto 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0290</id>
    <name>Elfo Provocatore</name>
    <text>Tutte le creature in grado di bloccare l'Elfo Provocatore lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0291</id>
    <name>Wurm Tentatore</name>
    <text>Quando il Wurm Tentatore entra nel campo di battaglia, ogni avversario può mettere sul campo di battaglia un qualsiasi numero di carte artefatto, creatura, incantesimo e/o terra dalla propria mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0292</id>
    <name>Baloth Torreggiante</name>
    <text>Metamorfosi {6}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0293</id>
    <name>Bradipode Balzaramo</name>
    <text>Metamorfosi {5}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0294</id>
    <name>Unità Tribale</name>
    <text>Le creature di un tipo di creatura a tua scelta prendono +X/+X fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0295</id>
    <name>Brako Sputaveleno</name>
    <text>{1}{G}, {T}: Il Brako Sputaveleno infligge 5 danni a una creatura attaccante o bloccante con volare.
Metamorfosi {3}{G}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0296</id>
    <name>Monile della Vitalità</name>
    <text>Scegli una - Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 1/1 verde; oppure una creatura bersaglio prende +1/+1 e guadagna travolgere fino alla fine del turno; oppure rigenera la Bestia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0297</id>
    <name>Voce dei Boschi</name>
    <text>TAPpa cinque Elfi STAPpati che controlli: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elementale 7/7 verde con travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0298</id>
    <name>Muro di Pacciame</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{G}, Sacrifica un Muro: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0299</id>
    <name>Raccolto Insolito</name>
    <text>Ogni giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio per un massimo di X carte creatura, rivelarle, e aggiungerle alla sua mano. Poi ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0300</id>
    <name>Augure</name>
    <text>{T}: Guadagni 1 punto vita per ogni Elfo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0301</id>
    <name>Elfo di Boscocavo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0302</id>
    <name>Araldo di Boscocavo</name>
    <text>Quando l'Araldo di Boscocavo viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Elfo, rivelare quella carta, aggiungerla alla tua mano, poi rimescolare il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0303</id>
    <name>Orgoglio di Boscocavo</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di Elfi sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0304</id>
    <name>Selvaggio di Boscocavo</name>
    <text>Ogniqualvolta una Bestia entra nel campo di battaglia, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0305</id>
    <name>Parole Selvatiche</name>
    <text>{1}: La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, invece metti sul campo di battaglia una pedina creatura Orso 2/2 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0306</id>
    <name>Ingresso della Cripta</name>
    <text>TAPpa due creature STAPpate che controlli : Puoi mettere sul campo di battaglia dalla tua mano una carta creatura che abbia almeno un tipo di creatura in comune con ogni creatura TAPpata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0307</id>
    <name>Cannone del Destino</name>
    <text>Mentre il Cannone del Destino entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
{3}, {T}, Sacrifica una creatura del tipo scelto: Il Cannone del Destino infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0308</id>
    <name>Scalpello dei Sogni</name>
    <text>Le magie creatura a faccia in giù che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0309</id>
    <name>Replicatore di Marea</name>
    <text>Mentre il Replicatore di Marea entra nel campo di battaglia, scegli un colore e un tipo di creatura.
Il Replicatore di Marea entra nel campo di battaglia con X segnalini carica.
{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura X/X del tipo e del colore scelti, dove X è il numero di segnalini carica presenti sul Replicatore di Marea.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0310</id>
    <name>Tavola del Principio</name>
    <text>{4}, {T}, Scarta la tua mano: Pesca una carta per ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0311</id>
    <name>Golem Tribale</name>
    <text>Il Golem Tribale ha travolgere fintanto che controlli una Bestia, rapidità fintanto che controlli un Goblin, attacco improvviso fintanto che controlli un Soldato, volare fintanto che controlli un Mago, e "{B}: Rigenera il Golem Tribale" fintanto che controlli uno Zombie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0312</id>
    <name>Brughiera Brulla</name>
    <text>La Brughiera Brulla entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.
Ciclo {B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0313</id>
    <name>Pantano Insanguinato</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita, Sacrifica il Pantano Insanguinato: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Palude o Montagna e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0314</id>
    <name>Scogliere Contese</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{R}{G},{T}: Scegli una creatura Bestia bersaglio che controlli e una creatura bersaglio che un avversario controlla. Ciascuna di queste creature infligge all'altra un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0315</id>
    <name>Accampamento Daru</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{W}, {T}: La creatura Soldato bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0316</id>
    <name>Spiaggia Allagata</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita, Sacrifica la Spiaggia Allagata: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura o Isola e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0317</id>
    <name>Caverna Dimenticata</name>
    <text>La Caverna Dimenticata entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.
Ciclo {R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0318</id>
    <name>Cunicoli dei Goblin</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}{R}, {T}: Una creatura Goblin bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0319</id>
    <name>Gran Colosseo</name>
    <text>Il Gran Colosseo entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Il Gran Colosseo ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0320</id>
    <name>Secca Solitaria</name>
    <text>La Secca Solitaria entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.
Ciclo {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0321</id>
    <name>Delta Inquinato</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita, Sacrifica il Delta Inquinato: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Isola o Palude e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0322</id>
    <name>Laboratorio della Marea</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano un Mago bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0323</id>
    <name>Porto del Litorale</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{W}{U}, {T}, Sacrifica un Uccello: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0324</id>
    <name>Steppa Isolata</name>
    <text>La Steppa Isolata entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.
Ciclo {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0325</id>
    <name>Santuario Stellato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{W}, {T}, Sacrifica una creatura Chierico: Guadagni punti vita pari alla costituzione della creatura sacrificata.
{B}, {T}, Sacrifica una creatura Chierico: Un giocatore bersaglio perde punti vita pari alla forza della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0326</id>
    <name>Boschetto Tranquillo</name>
    <text>Il Boschetto Tranquillo entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
Ciclo {G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0327</id>
    <name>Grotta Maledetta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{B}, {T}: Metti una carta Zombie bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0328</id>
    <name>Landa Ventosa</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita, Sacrifica la Landa Ventosa: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta o Pianura e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0329</id>
    <name>Tana di Boscocavo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{G}, {T}: STAPpa un Elfo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0330</id>
    <name>Colline Boscose</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita, Sacrifica le Colline Boscose: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Montagna o Foresta e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0331</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0332</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0333</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0334</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0335</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0336</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0337</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0338</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0339</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0340</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0341</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0342</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0343</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0344</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0345</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0346</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0347</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0348</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0349</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ONS0350</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>