<cards name="Congiunzione">
  <item>
    <id>PLS0001</id>
    <name>Esplosione d'Aura</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0002</id>
    <name>Grifone dell'Aurora</name>
    <text>Volare 
{W}: Il permanente bersaglio diventa bianco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0003</id>
    <name>Discepolo di Kangee</name>
    <text>{U}, {T}: La creatura bersaglio guadagna volare e diventa blu fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0004</id>
    <name>Verdetto di Dominaria</name>
    <text>Fino alla fine del turno, le creature che controlli guadagnano protezione dal bianco se controlli una Pianura, dal blu se controlli un'Isola, dal nero se controlli una Palude, dal rosso se controlli una Montagna, e dal verde se controlli una Foresta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0005</id>
    <name>Cani da Guardia</name>
    <text>{2}{W}, {T}: Scegli un permanente che controlli. Previeni tutto il danno da combattimento che una creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno se ha almeno un colore in comune con quel permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0006</id>
    <name>Sfida Eroica</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+3 a meno che condivida un colore con il colore più comune o più comune a pari merito tra tutti i permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0007</id>
    <name>Zoppicare</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
Quando lo Zoppicare entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
La creatura incantata non può attaccare. 
La creatura incantata non può bloccare se è nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0008</id>
    <name>Scout Onorevole</name>
    <text>Quando lo Scout Onorevole entra nel campo di battaglia, guadagni 2 punti vita per ogni creatura nera e/o rossa che un avversario bersaglio controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0009</id>
    <name>Barriera di Pugnali a Frusta</name>
    <text>Quando la Barriera di Pugnali a Frusta entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
Se una fonte sta per infliggere danno ad una creatura che controlli, invece essa infligge quel danno meno 1 a quella creatura. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0010</id>
    <name>Marcia delle Anime</name>
    <text>Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate. Per ogni creatura distrutta in questo modo, il suo controllore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0011</id>
    <name>Canto di Orim</name>
    <text>Potenziamento {W} 
Il giocatore bersaglio non può lanciare magie in questo turno. 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, le creature non possono attaccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0012</id>
    <name>Scherzo del Viandante Dimensionale</name>
    <text>{3}{W}: L'avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. Guadagni un ammontare di punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0013</id>
    <name>Rimedio Pollineo</name>
    <text>Potenziamento-Sacrifica una terra. 
Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a un qualsiasi numero di creature e/o giocatori in questo turno, suddivisi a tua scelta. Se è stato pagato il costo di potenziamento, invece previeni in questo modo i prossimi 6 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0014</id>
    <name>Anziano Samita</name>
    <text>{T}: Le creature che controlli guadagnano protezione dai colori di un permanente bersaglio che tu controlli fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0015</id>
    <name>Pellegrino Samita</name>
    <text>Dominio - {T}: Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno, dove X è pari al numero di tipi di terra base presenti tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0016</id>
    <name>Mago Combattente Soleologo</name>
    <text>Potenziamento {1}{G} e/o {2}{U} 
Quando il Mago Combattente Soleologo entra NEL campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {1}{G}, distruggi una creatura bersaglio con volare. 
Quando il Mago Combattente Soleologo entra NEL campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {2}{U}, pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0017</id>
    <name>Famiglio Soleologo</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Le magie verdi e le magie blu che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0018</id>
    <name>Schieramento a Sorpresa</name>
    <text>Lancia lo Schieramento a Sorpresa solo durante il combattimento. 
Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura non bianca dalla tua mano. All'inizio della tua prossima sottofase finale, riprendi in mano quella creatura. (Riprendila solo se è sul campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0019</id>
    <name>Voce Omnia</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Mentre la Voce Omnia entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
La Voce Omnia ha protezione dal colore scelto. (Non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla del colore scelto.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0020</id>
    <name>Strategie Alleate</name>
    <text>Dominio - Il giocatore bersaglio pesca una carta per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlla. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0021</id>
    <name>Tritone Artico</name>
    <text>Potenziamento - Il proprietario riprende in mano una creatura che tu controlli. 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Tritone Artico entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0022</id>
    <name>Stupire</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio che ha come bersaglio una o più creature. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0023</id>
    <name>Cucciolo di Dralnu</name>
    <text>Potenziamento - {2}{B}, Scarta una carta creatura. 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Cucciolo di Dralnu ha volare ed entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1, dove X è il costo di mana convertito della carta scartata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0024</id>
    <name>Tranello di Ertai</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio se per essa è stato pagato un costo di potenziamento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0025</id>
    <name>Vie di Fuga</name>
    <text>{2}{U} : Il proprietario riprende in mano una creatura bianca o nera bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0026</id>
    <name>Contraddire</name>
    <text>Neutralizza una magia blu bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0027</id>
    <name>Draghetto Cacciatore</name>
    <text>Volare 
Quando il Draghetto Cacciatore entra nel campo di battaglia, metti una creatura bersaglio rossa o verde in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0028</id>
    <name>Sovrapposizione Dimensionale</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie una terra che controlla di ciascun tipo di terra base. I proprietari riprendono in mano quelle terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0029</id>
    <name>Inganno del Viandante Dimensionale</name>
    <text>{3}{U}: L'avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. Se è una carta istantaneo o stregoneria, esiliala. Puoi lanciarla senza pagare il suo costo di mana fintanto che resta esiliata. (Se ha una X nel proprio costo di mana, X è 0.) All'inizio della prossima sottofase finale, se non l'hai lanciata, il proprietario la riprende in mano. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0030</id>
    <name>Fiume Impetuoso</name>
    <text>Potenziamento-Sacrifica una terra. 
Il proprietario riprende in mano un permanente non terra bersaglio. Se è stato pagato il costo di potenziamento, il proprietario riprende in mano un altro permanente non terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0031</id>
    <name>Snidd Marino</name>
    <text>{T}: Una terra bersaglio diventa un tipo di terra base a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0032</id>
    <name>Cielo Cangiante</name>
    <text>Mentre il Cielo Cangiante entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
Tutti i permanenti non terra sono del colore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0033</id>
    <name>Ingegno di Sisay</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando l'Ingegno di Sisay entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
La creatura incantata ha "{2}{U}: La creatura bersaglio diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0034</id>
    <name>Pozione Soporifera</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la Pozione Soporifera entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata. 
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore. 
Quando la creatura incantata diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrifica la Pozione Soporifera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0035</id>
    <name>Mago Combattente Tempestologo</name>
    <text>Potenziamento {W} e/o {2}{B} 
Quando il Mago Combattente Tempestologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {W}, guadagni 3 punti vita. 
Quando il Mago Combattente Tempestologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {2}{B}, distruggi una creatura non nera bersaglio. Quella creatura non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0036</id>
    <name>Famiglio Tempestologo</name>
    <text>Volare 
Le magie bianche e le magie nere che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0037</id>
    <name>Speranza Affondata</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, il proprietario riprende in mano una creatura controllata da quel giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0038</id>
    <name>Elementale delle Trombe Marine</name>
    <text>Potenziamento {U} 
Volare 
Quando l'Elementale delle Trombe Marine entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, i proprietari riprendono in mano tutte le altre creature e tu salti il tuo prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0039</id>
    <name>Duna Palustre</name>
    <text>Potenziamento - Sacrifica due terre. 
Il giocatore bersaglio scarta due carte. Se è stato pagato il costo di potenziamento, quel giocatore scarta invece tre carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0040</id>
    <name>Sospetti Oscuri</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, quel giocatore perde 1 punto vita per ogni carta in più che ha in mano rispetto al numero di carte che hai tu in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0041</id>
    <name>Bomba della Morte</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Bomba della Morte, sacrifica una creatura. 
Distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata. Il suo controllore perde 2 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0042</id>
    <name>Intento Diabolico</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Intento Diabolico, sacrifica una creatura. 
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0043</id>
    <name>Malattia Esotica</name>
    <text>Dominio - Il giocatore bersaglio perde X punti vita e tu guadagni X punti vita, dove X è pari al numero di tipi di terra base presenti tra le terre che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0044</id>
    <name>Signore dei Non Morti</name>
    <text>Le altre creature Zombie prendono +1/+1. 
{1}{B}, {T}: Riprendi in mano una carta Zombie bersaglio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0045</id>
    <name>Portatore di Larve</name>
    <text>Quando il Portatore di Larve entra nel campo di battaglia, ogni giocatore perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0046</id>
    <name>Rospo dell'Obitorio</name>
    <text>Sacrifica il Rospo dell'Obitorio: Aggiungi {U}{R} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0047</id>
    <name>Mago Combattente Tenebrologo</name>
    <text>Potenziamento {2}{U} e/o {2}{R} 
Quando il Mago Combattente Tenebrologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {2}{U}, i proprietari riprendono in mano fino a due creature non nere bersaglio. 
Quando il Mago Combattente Tenebrologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {2}{R}, distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0048</id>
    <name>Famiglio Tenebrologo</name>
    <text>Le magie blu e le magie rosse che lanci costano {1} in meno per essere lanciate. 
{1}{B}: Rigenera il Famiglio Tenebrologo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0049</id>
    <name>Vapori Tossici</name>
    <text>Ogni giocatore rivela la propria mano e sceglie da essa una carta per ogni colore, poi scarta tutte le altre carte non terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0050</id>
    <name>Cacciasangue di Phyrexia</name>
    <text>Quando il Cacciasangue di Phyrexia lascia il campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio bianca. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0051</id>
    <name>Scuta di Phyrexia</name>
    <text>Potenziamento-Paga 3 punti vita. 
Se è stato pagato il costo di potenziamento, lo Scuta di Phyrexia entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0052</id>
    <name>Beffa del Viandante Dimensionale</name>
    <text>{3}{B}: L'avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito della carta rivelata. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0053</id>
    <name>Grido di Terrore</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0054</id>
    <name>Forza Sinistra</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+1 ed è nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0055</id>
    <name>Massacrare</name>
    <text>Distruggi una creatura verde bersaglio. Non può essere rigenerata. 
Pesca una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0056</id>
    <name>Demonietto Vulcanico</name>
    <text>Volare 
{1}{R}: Il Demonietto Vulcanico guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0057</id>
    <name>Devozione Perversa</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore riprende in mano un permanente, quel giocatore scarta una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0058</id>
    <name>Kavu del Condotto Vulcanico</name>
    <text>{1}{B}: Il Kavu del Condotto Vulcanico prende +1/+1 fino alla fine del turno. 
{G}: Il Kavu del Condotto Vulcanico diventa di un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0059</id>
    <name>Cadaveropulta</name>
    <text>{R}, Sacrifica uno Zombie: La Cadaveropulta infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0060</id>
    <name>Kavu Lingua Fiammeggiante</name>
    <text>Quando il Kavu Lingua Fiammeggiante entra nel campo di battaglia, infligge 4 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0061</id>
    <name>Gioco Goblin</name>
    <text>Ogni giocatore nasconde almeno un oggetto, poi tutti i giocatori li rivelano contemporaneamente. Ogni giocatore perde punti vita pari al numero di oggetti che ha rivelato. Il giocatore che ha rivelato meno oggetti poi perde metà dei propri punti vita, arrotondati per eccesso. Se due o più giocatori sono in parità per avere rivelato meno cose, ognuno di loro perde metà dei propri punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0062</id>
    <name>Implodere</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0063</id>
    <name>Insolenza</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata diventa TAPpata, l'Insolenza infligge 2 danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0064</id>
    <name>Recluso Kavu</name>
    <text>{T}: La terra bersaglio diventa una Foresta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0065</id>
    <name>Mantello di Keld</name>
    <text>Incanta creatura 
{B}: Rigenera la creatura incantata. 
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{G}: La creatura incantata guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0066</id>
    <name>Getto di Magma</name>
    <text>Potenziamento - Sacrifica due terre. 
Il Getto di Magma infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Getto di Magma infligge 3 danni a un'altra creatura o a un altro giocatore bersaglio. Oracle 2003/07/01 </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0067</id>
    <name>Kavu del Fango</name>
    <text>Il Kavu del Fango prende +1/+1 fintanto che controlli una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0068</id>
    <name>Carceriere Mogg</name>
    <text>Il Carceriere Mogg non può attaccare se il giocatore in difesa controlla una creatura STAPpata con forza pari o inferiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0069</id>
    <name>Sentinella Mogg</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, la Sentinella Mogg prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0070</id>
    <name>Furia del Viandante Dimensionale</name>
    <text>{3}{R}: L'avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla sua mano. La Furia del Viandante Dimensionale infligge a quel giocatore un danno pari al costo di mana convertito di quella carta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0071</id>
    <name>Strinare</name>
    <text>Lo Strinare infligge 1 danno a una creatura bersaglio. Quella creatura diventa nera fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0072</id>
    <name>Fromboliere Goblin</name>
    <text>{R}, {T}: Il Fromboliere Goblin infligge 2 danni a una creatura bersaglio blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0073</id>
    <name>Bombardare</name>
    <text>Il Bombardare infligge 3 danni a una creatura non rossa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0074</id>
    <name>Tahngarth, Eroe Talruum</name>
    <text>Cautela 
{1}{R}, {T}: Tahngarth, Eroe Talruum infligge un danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio. Quella creatura infligge un danno pari alla propria forza a Tahngarth, Eroe Talruum.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0075</id>
    <name>Tahngarth, Eroe Talruum</name>
    <text>Cautela 
{1}{R}, {T}: Tahngarth, Eroe Talruum infligge un danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio. Quella creatura infligge un danno pari alla propria forza a Tahngarth, Eroe Talruum.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0076</id>
    <name>Mago Combattente Tuonologo</name>
    <text>Potenziamento {1}{B} e/o {G} 
Quando il Mago Combattente Tuonologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {1}{B}, il giocatore bersaglio scarta due carte. 
Quando il Mago Combattente Tuonologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {G}, distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0077</id>
    <name>Famiglio Tuonologo</name>
    <text>Attacco improvviso 
Le magie nere e le magie verdi che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0078</id>
    <name>Kavu Alpha</name>
    <text>{1}{G}: Una creatura Kavu bersaglio prende -1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0079</id>
    <name>Kavu Anfibio</name>
    <text>Ogniqualvolta il Kavu Anfibio blocca o viene bloccato da una o più creature blu e/o nere, il Kavu Anfibio prende +3/+3 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0080</id>
    <name>Tronco Abbattuto</name>
    <text>Potenziamento-Sacrifica una terra. 
Previeni tutto il danno da combattimento che una creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno. Se è stato pagato il costo di potenziamento, previeni anche tutto il danno che un'altra creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0081</id>
    <name>Araldo di Gea</name>
    <text>Le magie creatura non possono essere neutralizzate. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0082</id>
    <name>Potenza di Gaea</name>
    <text>Dominio - La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0083</id>
    <name>Silvantropo Magnigoth</name>
    <text>Dominio - Per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli, il Silvantropo Magnigoth ha passa-terre di quel tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0084</id>
    <name>Silvantropo di Boscospecchio</name>
    <text>{2}{R}{W}: La prossima volta che verrebbe inflitto danno al Silvantropo di Boscospecchio in questo turno, quel danno viene invece inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0085</id>
    <name>Armonia di Multani</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha "{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0086</id>
    <name>Nemata, Guardiana del Boschetto</name>
    <text>{2}{G}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde. 
Sacrifica un Saprolingio: Le creature Saprolingio prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0087</id>
    <name>Intervento del Viandante Dimensionale</name>
    <text>{3}{G}: L'avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito della carta rivelata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0088</id>
    <name>Crescita Primordiale</name>
    <text>Potenziamento-Sacrifica una creatura. 
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, mettila sul campo di battaglia, poi rimescola il tuo grimorio. Se è stato pagato il costo di potenziamento, passa invece in rassegna il tuo grimorio per due carte terra base, mettile sul campo di battaglia, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0089</id>
    <name>Kavu Pigmeo</name>
    <text>Quando il Kavu Pigmeo entra nel campo di battaglia, pesca una carta per ogni creatura nera che i tuoi avversari controllano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0090</id>
    <name>Driade Quirion</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia bianca, blu, nera o rossa, metti un segnalino +1/+1 sulla Driade Quirion.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0091</id>
    <name>Esploratore Quirion</name>
    <text>{T}: Aggiungi alla tua riserva un mana di un qualsiasi colore che una terra controllata da un avversario potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0092</id>
    <name>Greeviltropo</name>
    <text>{2}{G}, {T}, Sacrifica il Greeviltropo: Distruggi tutti gli incantesimi di un qualsiasi colore a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0093</id>
    <name>Benedizione di Cielsudario</name>
    <text>Le terre guadagnano velo fino alla fine del turno. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.) 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0094</id>
    <name>Kavu di Pietra</name>
    <text>{R}: Il Kavu di Pietra prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{W}: Il Kavu di Pietra prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0095</id>
    <name>Mago Combattente Spinologo</name>
    <text>Potenziamento {R} e/o {W} 
Quando il Mago Combattente Spinologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {R}, il Mago Combattente Spinologo infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Quando il Mago Combattente Spinologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {W}, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0096</id>
    <name>Famiglio Spinologo</name>
    <text>Le magie rosse e le magie bianche che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0097</id>
    <name>Ragno Antico</name>
    <text>Attacco improvviso 
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0098</id>
    <name>Arpia della Caverna</name>
    <text>Volare 
Quando l'Arpia della Caverna entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura blu o nera che tu controlli. 
Paga 1 punto vita: Il proprietario riprende in mano l'Arpia della Caverna.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0099</id>
    <name>Copertura di Nuvole</name>
    <text>Ogniqualvolta un altro permanente che controlli diventa il bersaglio di una magia o di un'abilità controllata da un avversario, puoi far riprendere in mano quel permanente al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0100</id>
    <name>Monile di Crosis</name>
    <text>Scegli una - Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio; oppure distruggi una creatura bersaglio non nera, e non può essere rigenerata; oppure distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0101</id>
    <name>Monile di Darigaaz</name>
    <text>Scegli una - Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero; oppure il Monile di Darigaaz infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio; oppure la creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0102</id>
    <name>Balzo Temerario</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+1 e guadagna volare e attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0103</id>
    <name>Flusso Distruttivo</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una terra non base.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0104</id>
    <name>Spettro del Giudizio</name>
    <text>Volare 
Quando lo Spettro del Giudizio entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura blu o nera che tu controlli. 
Ogniqualvolta lo Spettro del Giudizio infligge danno da combattimento a un giocatore, guarda la mano di quel giocatore e scegli una carta da essa. Il giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0105</id>
    <name>Crociata di Dralnu</name>
    <text>Le creature Goblin prendono +1/+1. 
Tutti i Goblin sono neri e sono Zombie in aggiunta agli altri loro tipo di creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0106</id>
    <name>Monile di Dromar</name>
    <text>Scegli una - Guadagni 5 punti vita; oppure neutralizza una magia bersaglio; oppure una creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0107</id>
    <name>Convocazione di Eladamri</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura, rivela quella carta, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0108</id>
    <name>Ertai, il Corrotto</name>
    <text>{U}, {T}, Sacrifica una creatura o un incantesimo: Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0109</id>
    <name>Ertai, il Corrotto</name>
    <text>{U}, {T}, Sacrifica una creatura o un incantesimo: Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0110</id>
    <name>Pantera Zampalesta</name>
    <text>Lampo 
Quando la Pantera Zampalesta entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura verde o bianca che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0111</id>
    <name>Comando di Gerrard</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio. Prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0112</id>
    <name>Kavu Cornuto</name>
    <text>Quando il Kavu Cornuto entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura rossa o verde che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0113</id>
    <name>Breccia nello Scafo</name>
    <text>Scegli uno - Distruggi un artefatto bersaglio; oppure distruggi un incantesimo bersaglio; oppure distruggi un artefatto bersaglio e un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0114</id>
    <name>Crepuscolo di Keld</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni giocatore, se nessuna creatura ha attaccato in quel turno, quel giocatore sacrifica una creatura che è sotto il suo controllo dall'inizio del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0115</id>
    <name>Zombie della Lava</name>
    <text>Quando lo Zombie della Lava entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura nera o rossa che tu controlli. 
{2}: Lo Zombie della Lava prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0116</id>
    <name>Consiglio Malevolo</name>
    <text>TAPpa X artefatti, creature e/o terre bersaglio. Perdi X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0117</id>
    <name>Coccodrillo Palustre</name>
    <text>Quando il Coccodrillo Palustre entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura blu o nera che tu controlli. 
Quando il Coccodrillo Palustre entra nel campo di battaglia, ogni giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0118</id>
    <name>Mago Intrigante</name>
    <text>Mentre il Mago Intrigante entra nel campo di battaglia, nomina una carta non terra. 
La carta nominata non può essere lanciata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0119</id>
    <name>Fioritura Naturale</name>
    <text>Quando la Fioritura Naturale entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano un incantesimo rosso o verde che tu controlli. 
Le terre che controlli sono creature 2/2 con attacco improvviso. Sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0120</id>
    <name>Tirannia di Phyrexia</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore pesca una carta, quel giocatore perde 2 punti vita a meno che paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0121</id>
    <name>Phelddagrif in Missione</name>
    <text>{G}: Il Phelddagrif in Missione prende +1/+1 fino alla fine del turno. L'avversario bersaglio mette sul campo di battaglia una pedina creatura Ippopotamo 1/1 verde. 
{W}: Il Phelddagrif in Missione guadagna protezione dal nero e dal rosso fino alla fine del turno. L'avversario bersaglio guadagna 2 punti vita. 
{U}: Il Phelddagrif in Missione guadagna volare fino alla fine del turno. L'avversario bersaglio può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0122</id>
    <name>Kavu Radioso</name>
    <text>{R}{G}{W}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno dalle creature blu e dalle creature nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0123</id>
    <name>Snidd Demolitore</name>
    <text>Quando lo Snidd Demolitore entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura nera o rossa che tu controlli. 
Quando lo Snidd Demolitore entra nel campo di battaglia, ogni giocatore sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0124</id>
    <name>Monile di Rith</name>
    <text>Scegli una - Distruggi una terra non base bersaglio; oppure metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi; oppure previeni tutto il danno che una fonte a tua scelta infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0125</id>
    <name>Strolaga dal Becco Seghettato</name>
    <text>Volare 
Quando la Strolaga dal Becco Seghettato entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura bianca o blu che tu controlli. 
Quando la Strolaga dal Becco Seghettato entra nel campo di battaglia, pesca due carte, poi metti due carte dalla tua mano in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0126</id>
    <name>Wurm di Shiv</name>
    <text>Travolgere 
Quando il Wurm di Shiv entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura rossa o verde che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0127</id>
    <name>Draghetto d'Argento</name>
    <text>Volare 
Quando il Draghetto d'Argento entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura bianca o blu che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0128</id>
    <name>Lanciascintille</name>
    <text>Quando il Lanciascintille entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura rossa o verde che tu controlli. 
Quando il Lanciascintille entra nel campo di battaglia, infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0129</id>
    <name>Paladino Foglia d'Acciaio</name>
    <text>Attacco improvviso 
Quando il Paladino Foglia d'Acciaio entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura verde o bianca che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0130</id>
    <name>Terminare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0131</id>
    <name>Monile di Treva</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un incantesimo bersaglio; oppure esilia una creatura attaccante bersaglio; oppure pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0132</id>
    <name>Colpevolezza di Urza</name>
    <text>Ogni giocatore pesca due carte, poi scarta tre carte, quindi perde 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0133</id>
    <name>Draco</name>
    <text>Volare 
Dominio - Draco costa {2} in meno per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli. 
Dominio - All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Draco a meno che tu paghi {10}. Questo costo viene ridotto di {2} per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0134</id>
    <name>Calice del Mana</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0135</id>
    <name>Nave Volante Cavalcavento</name>
    <text>Quando la Nave Volante Cavalcavento entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte artefatto e/o creatura e esiliale. Poi rimescola il tuo grimorio. 
{4}, {T}: Scegli una carta a caso che era stata esiliata con la Nave Volante Cavalcavento. Aggiungila alla mano del proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0136</id>
    <name>Nave Volante Cavalcavento</name>
    <text>Quando la Nave Volante Cavalcavento entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte artefatto e/o creatura e esiliale. Poi rimescola il tuo grimorio. 
{4}, {T}: Scegli una carta a caso che era stata esiliata con la Nave Volante Cavalcavento. Aggiungila alla mano del proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0137</id>
    <name>Bussola Stellare</name>
    <text>La Bussola Stellare entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi alla tua riserva un mana di un qualsiasi colore che una terra base che controlli può produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0138</id>
    <name>Stratadonte</name>
    <text>Dominio - Lo Stratadonte costa {1} in meno per essere lanciato per ogni tipo di terra base presente tra le terre che controlli. 
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0139</id>
    <name>Catacombe di Crosis</name>
    <text>Quando le Catacombe di Crosis entrano nel campo di battaglia, sacrificale a meno che il proprietario riprenda in mano una terra non Tana che tu controlli. 
{T} : Aggiungi {U}, {B} o {R} alla tua riserva di mana. Oracle 2003/07/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0140</id>
    <name>Calderone di Darigaaz</name>
    <text>Quando il Calderone di Darigaaz entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che il proprietario riprenda in mano una terra non Tana che tu controlli. 
{T}: Aggiungi {B}, {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0141</id>
    <name>Caverna di Dromar</name>
    <text>Quando la Caverna di Dromar entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che il proprietario riprenda in mano una terra non Tana che tu controlli. 
{T}: Aggiungi {W}, {U}, o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0142</id>
    <name>Città Perduta</name>
    <text>La Città Perduta non STAPpa durante il tuo STAP. 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi esiliare una carta nella tua mano. Se lo fai, STAPpa la Città Perduta. 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0143</id>
    <name>Cratere Meteorico</name>
    <text>{T}: Scegli un colore di un permanente che controlli. Aggiungi un mana di quel colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0144</id>
    <name>Boschetto di Rith</name>
    <text>Quando il Boschetto di Rith entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che il proprietario riprenda in mano una terra non Tana che tu controlli. 
{T}: Aggiungi {R}, {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0145</id>
    <name>Lembo di Morena</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{2}, {T}, Sacrifica il Lembo di Morena: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLS0146</id>
    <name>Rovine di Treva</name>
    <text>Quando le Rovine di Treva entrano nel  campo di battaglia, sacrificale a meno che il proprietario riprenda in mano una terra non Tana che tu controlli. 
{T}: Aggiungi {G}, {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>