<cards name="Liberatori di Kamigawa">
  <item>
    <id>SOK0001</id>
    <name>Onda d'Urto Eterea</name>
    <text>Scegli uno - TAPpa tutti gli Spiriti; oppure TAPpa tutte le creature non Spirito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0002</id>
    <name>Cavalcafalene di Araba</name>
    <text>Volare; Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0003</id>
    <name>Kirin Celestiale</name>
    <text>Volare; Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, distruggi tutti i permanenti con lo stesso costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0004</id>
    <name>Carica Attraverso l'Araba</name>
    <text>Spazzar via - Fai tornare in mano ai proprietari un qualsiasi numero di Pianure che controlli. Le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno per ogni Pianura ripresa in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0005</id>
    <name>Intimidito dalla Saggezza</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0006</id>
    <name>Telo di Luce</name>
    <text>La creatura attaccante non bloccata bersaglio diventa bloccata.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0007</id>
    <name>Discendente di Kiyomaro</name>
    <text>Fintanto che hai in mano più carte di ogni avversario, il Discendente di Kiyomaro prende +1/+2 e ha "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno da combattimento, guadagni 3 punti vita."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0008</id>
    <name>Cavalieri Liberi di Eiganjo</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, il proprietario riprende in mano una creatura bianca che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0009</id>
    <name>Ideale Perpetuo</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta incantesimo e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.
Epopea (Per il resto della partita, non puoi lanciare magie. All'inizio di ogni tuo mantenimento, copia questa magia tranne la sua abilità epopea.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0010</id>
    <name>Redentrice Lumifera</name>
    <text>{W}, {T}: Guadagni 2 punti vita.
Incanalare - {1}{W}, Scarta la Redentrice Lumifera: Guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0011</id>
    <name>Salva di Frecce</name>
    <text>La Salva di Frecce infligge X danni suddivisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature attaccanti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0012</id>
    <name>Mano dell'Onore</name>
    <text>Protezione dal nero
Bushido 1(Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0013</id>
    <name>Guardia della Stanza Interna</name>
    <text>Bushido 2 (Quando blocca o viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0014</id>
    <name>Kataki, Frutto della Guerra</name>
    <text>Tutti gli artefatti hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questo artefatto a meno che tu paghi {1}."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0015</id>
    <name>Segaossa Kitsune</name>
    <text>{T} : Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti alla creatura bersaglio in questo turno. Attiva questa abilità solo se hai in mano più carte di ogni avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0016</id>
    <name>Lama dell'Alba Kitsune</name>
    <text>Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)
Quando la Lama dell'Alba Kitsune entra nel campo di battaglia, puoi TAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0017</id>
    <name>Tessitradizioni Kitsune</name>
    <text>{1}{W}: Il Tessitradizioni Kitsune prende +0/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0018</id>
    <name>Kiyomaro, Primo ad Alzarsi</name>
    <text>La forza e la costituzione di Kiyomaro, Primo ad Alzarsi sono pari ciascuna al numero di carte che hai in mano.
Fintanto che hai almeno quattro carte in mano, Kiyomaro ha cautela.
Ogniqualvolta Kiyomaro infligge danno, se hai almeno sette carte in mano, guadagni 7 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0019</id>
    <name>Michiko Konda, Cercaverità</name>
    <text>Ogniqualvolta una fonte controllata da un avversario ti infligge danno, quel giocatore sacrifica un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0020</id>
    <name>Falena Aladiluna</name>
    <text>Volare
{W}: La Falena Aladiluna prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0021</id>
    <name>Nikko-Onna</name>
    <text>Quando Nikko-Onna entra nel campo di battaglia, distruggi un incantesimo bersaglio.
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi far tornare Nikko-Onna in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0022</id>
    <name>Rivoltare Reito</name>
    <text>Spazzar via - Fai riprendere in mano al proprietario un qualsiasi numero di Pianure che controlli. La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni Pianura ripresa in mano in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0023</id>
    <name>Presenza del Saggio</name>
    <text>Guadagni 2 punti vita per ogni carta che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0024</id>
    <name>Promessa di Bunrei</name>
    <text>Quando una creatura che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, sacrifica la Promessa di Bunrei. Se lo fai, metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura Spirito 1/1 incolori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0025</id>
    <name>Intenzioni Pure</name>
    <text>Ogniqualvolta una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare carte in questo turno, riprendi in mano quelle carte dal tuo cimitero.
Ogniqualvolta una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare le Intenzioni Pure, riprendi in mano le Intenzioni Pure dal tuo cimitero all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0026</id>
    <name>Venerazione</name>
    <text>Le creature con forza pari o inferiore a 2 non possono attaccarti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0027</id>
    <name>Coda-Runa, Antenato Kitsune</name>
    <text>Quando hai almeno 30 punti vita, ruota Coda-Runa, Antenato Kitsune.
/flip/; Essenza di Coda-Runa
Incantesimo Leggendario
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0028</id>
    <name>Rune-Tail's Essence</name>
    <text>Prevent all damage that would be dealt to creatures you control.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0029</id>
    <name>Shinen della Luce delle Stelle</name>
    <text>Attacco improvviso
Incanalare - {1}{W}, Scarta lo Shinen della Luce delle Stelle: La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0030</id>
    <name>Visita Spirituale</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 incolore.
Unire nell'Arcano {W} (Mentre lanci una magia Arcano, puoi rivelare questa carta dalla tua mano e pagare il suo costo di unione. Se lo fai, aggiungi l'effetto di questa carta a quella magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0031</id>
    <name>Guardiana del Torii</name>
    <text>Cautela
Muta-anima 4 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 4 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0032</id>
    <name>Kirin Zampanube</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi mettere le prime X carte del grimorio del giocatore bersaglio nel suo cimitero, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0033</id>
    <name>Recidere i Legami Terreni</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano il permanente incantato bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0034</id>
    <name>Discendente di Soramaro</name>
    <text>{1}{U}: Guarda le prime X carte del tuo grimorio, dove X è il numero di carte nella tua mano, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0035</id>
    <name>Acchiappasogni</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi sacrificare l'Acchiappasogni. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0036</id>
    <name>Erayo, Antenata di Soratami</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta viene lanciata la quarta magia del turno, ruota Erayo, Antenata di Soratami.
/flip/; Essenza di Erayo
Incantesimo Leggendario
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia per la prima volta in un turno, neutralizza quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0037</id>
    <name>Erayo's Essence</name>
    <text>Whenever an opponent casts a spell for the first time in a turn, counter that spell.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0038</id>
    <name>Dominio Eterno</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per una carta artefatto, creatura, incantesimo o terra. Metti quella carta nel campo di battaglia sotto il tuo controllo. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.
Epopea (Per il resto della partita, non puoi lanciare magie. All'inizio di ogni tuo mantenimento, copia questa magia tranne la sua abilità epopea.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0039</id>
    <name>Menteterna</name>
    <text>(I costi di mana inesistenti non possono essere pagati.)
Pesca una carta.
Menteterna è blu.
Unire nell'Arcano {1}{U} (Mentre lanci una magia Arcano, puoi rivelare questa carta dalla tua mano e pagare il suo costo di unione. Se lo fai, aggiungi l'effetto di questa carta a quella magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0040</id>
    <name>Libero dalla Realtà</name>
    <text>Incanta creatura
{U}: TAPpa la creatura incantata.
{U}: STAPpa la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0041</id>
    <name>Carceriere Lumifero</name>
    <text>{3}{U}, {T}: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2}.
Incanalare - {3}{U}, Scarta il Carceriere Lumifero: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {4}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0042</id>
    <name>Idee in Libertà</name>
    <text>Pesca tre carte. Scarta tre carte all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0043</id>
    <name>Kaho, Storica di Minamo</name>
    <text>Quando Kaho, Storica di Minamo entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte istantaneo ed esiliale. Poi rimescola il tuo grimorio.
{X}, {T} : Puoi lanciare una carta con costo di mana convertito pari a X esiliata con Kaho senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0044</id>
    <name>Kami della Luna Crescente</name>
    <text>All'inizio della propria acquisizione, ogni giocatore pesca una carta addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0045</id>
    <name>Kiri-Onna</name>
    <text>Quando Kiri-Onna entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi far tornare Kiri-Onna in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0046</id>
    <name>Meishin, la Gabbia Mentale</name>
    <text>Tutte le creature prendono -X/-0, dove X è il numero di carte nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0047</id>
    <name>Curapergamene di Minamo</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Il numero massimo di carte che puoi tenere in mano è aumentato di uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0048</id>
    <name>Illusionista Arcodiluna</name>
    <text>Volare
{2}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: La terra bersaglio diventa un tipo di terra base a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0049</id>
    <name>Sussurro Infernale</name>
    <text>Rivela le prime tre carte del tuo grimorio. Un avversario sceglie una di quelle carte. Metti quella carta nel tuo cimitero e aggiungi alla tua mano le rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0050</id>
    <name>Evocabrezza di Oboro</name>
    <text>Volare
{2}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: STAPpa una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0051</id>
    <name>Inviato di Oboro</name>
    <text>Volare &lt;BR{2}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: La creatura bersaglio prende -X/-0 fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0052</id>
    <name>Desiderio Opprimente</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0053</id>
    <name>Intelletto Superiore</name>
    <text>Neutralizza una magia creatura bersaglio. Peschi carte pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0054</id>
    <name>Zubera Scaglia-Marea</name>
    <text>Quando lo Zubera Scaglia-Marea viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, se gli sono stati inflitti almeno 4 danni in questo turno, pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0055</id>
    <name>Sakashima l'Impostore</name>
    <text>Puoi scegliere che Sakashima l'Impostore entri nel campo di battaglia come copia di una qualsiasi creatura  nel campo di battaglia, tranne che il suo nome è ancora Sakashima l'Impostore, è ancora leggendario e guadagna "{2}{U}{U}: Il proprietario riprende in mano Sakashima l'Impostore all'inizio della prossima sottofase finale."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0056</id>
    <name>Guardasegreti</name>
    <text>Fintanto che hai in mano più carte di ogni avversario, il Guardasegreti prende +2/+2 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0057</id>
    <name>Rubaforma</name>
    <text>Ogniqualvolta il Rubaforma blocca o viene bloccato da una creatura, cambia la forza e la costituzione del Rubaforma nella forza e costituzione di quella creatura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0058</id>
    <name>Confini Cangianti</name>
    <text>Scambia il controllo di due terre bersaglio.
Unire nell'Arcano {3}{U} (Mentre lanci una magia Arcano, puoi rivelare questa carta dalla tua mano e pagare il suo costo di unione. Se lo fai, aggiungi l'effetto di questa carta a quella magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0059</id>
    <name>Shinen delle Ali del Volo</name>
    <text>Volare
Incanalare - {U}, Scarta lo Shinen delle Ali del Volo: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0060</id>
    <name>Soramaro, Primo a Sognare</name>
    <text>Volare
La forza e la costituzione di Soramaro, Primo a Sognare sono ciascuna pari al numero di carte nella tua mano.
{4}, Il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0061</id>
    <name>Consigliere Fidato</name>
    <text>Il limite massimo di carte nella tua mano è aumentato di due.
All'inizio del tuo mantenimento, fai tornare una creatura blu che controlli in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0062</id>
    <name>Doppio Lancio</name>
    <text>Copia una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0063</id>
    <name>Akuta, Nato dalla Cenere</name>
    <text>Rapidità
All'inizio del tuo mantenimento, se hai in mano più carte di ogni avversario, puoi sacrificare una Palude. Se lo fai, rimetti Akuta, Nato dalla Cenere nel campo di battaglia dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0064</id>
    <name>Scelta della Dannazione</name>
    <text>L'avversario bersaglio sceglie un numero. Puoi far perdere a quel giocatore un ammontare di punti vita pari a quel numero. Se non lo fai, quel giocatore sacrifica tutti i permanenti tranne un numero di permanenti pari al numero scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0065</id>
    <name>Morte Negata</name>
    <text>Riprendi in mano X carte creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0066</id>
    <name>Morte dei Mille Pungiglioni</name>
    <text>L'avversario bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.
All'inizio del tuo mantenimento, se hai in mano più carte di ogni avversario, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero la Morte dei Mille Pungiglioni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0067</id>
    <name>Kami del Rintocco Funebre</name>
    <text>Volare
{2}: Il Kami del Rintocco Funebre prende +1/+1 fino alla fine del turno. Sacrificalo all'inizio della prossima sottofase finale.
Muta-anima 1 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 1 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0068</id>
    <name>Nezumi Maschera di Morte</name>
    <text>Fintanto che hai sette o più carte in mano, il Nezumi Maschera di Morte prende +2/+1 e ha paura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0069</id>
    <name>Esilio nelle Tenebre</name>
    <text>L'avversario bersaglio sacrifica una creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a 3.
All'inizio del tuo mantenimento, se hai in mano più carte di ciascun avversario, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Esilio nelle Tenebre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0070</id>
    <name>Passi del Goryo</name>
    <text>Rimetti nel campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. Sacrifica quella creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0071</id>
    <name>Cacciatore Lumifero</name>
    <text>{4}{B}, {T}: L'avversario bersaglio scarta due carte. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.
Incanalare - {5}{B}{B}, Scarta il Cacciatore Lumifero: Il giocatore bersaglio scarta quattro carte. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0072</id>
    <name>Culice Arraffone</name>
    <text>Il limite di carte in mano di ogni avversario è ridotto di uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0073</id>
    <name>Mano della Crudeltà</name>
    <text>Protezione dal bianco
Bushido 1 &lt;i&gt;(Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)&lt;/i&gt;</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0074</id>
    <name>Kirin Infernale</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, il giocatore bersaglio rivela la sua mano e scarta tutte le carte con il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0075</id>
    <name>Kagemaro, Primo a Soffrire</name>
    <text>La forza e la costituzione di Kagemaro, Primo a Soffrire sono pari ciascuna al numero di carte che hai in mano.
{B}, Sacrifica Kagemaro: Tutte le creature prendono -X/-X fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di carte che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0076</id>
    <name>Stretta di Kagemaro</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -X/-X, dove X è il numero di carte nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0077</id>
    <name>Kami dei Sepolcri Vuoti</name>
    <text>Muta-anima 3 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0078</id>
    <name>Kemuri-Onna</name>
    <text>Quando Kemuri-Onna entra nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio scarta una carta.; Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi riprendere in mano Kemuri-Onna dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0079</id>
    <name>Ombra di Kiku</name>
    <text>La creatura bersaglio si infligge un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0080</id>
    <name>Kuon, Antenato Ogre</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se sono state messe nei cimiteri dal campo di battaglia tre o più creature in questo turno, ruota Kuon, Antenato Ogre.
/flip/; Essenza di Kuon
Incantesimo Leggendario
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0081</id>
    <name>Kuon's Essence</name>
    <text>At the beginning of each player's upkeep, that player sacrifices a creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0082</id>
    <name>Sottoposto di Kuro</name>
    <text>Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)
{1}{B}: Rigenera il Sottoposto di Kuro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0083</id>
    <name>Locusta Arraffona</name>
    <text>Il limite massimo di carte nella mano di ogni avversario è ridotto di due.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0084</id>
    <name>Maga, Traditore dei Mortali</name>
    <text>La Maga, Traditore dei Mortali entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1 su di essa.
Quando Maga entra nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio perde un ammontare di punti vita pari al numero di segnalini +1/+1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0085</id>
    <name>Indicatore di Malevolenza</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, sacrifica l'Indicatore di Malevolenza e perdi 8 punti vita.
Ogniqualvolta un'altra carta viene messa nel tuo cimitero da qualsiasi zona, l'avversario bersaglio prende il controllo dell'Indicatore di Malevolenza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0086</id>
    <name>Tormento Senza Fine</name>
    <text>Passa in rassegna il grimorio del giocatore bersaglio per X carte, dove X è il numero di carte nella tua mano, e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.
Epopea (Per il resto della partita, non puoi lanciare magie. All'inizio di ogni tuo mantenimento, copia questa magia tranne la sua abilità epopea.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0087</id>
    <name>Tutt'uno con il Nulla</name>
    <text>Scarta la tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0088</id>
    <name>Ricompensa del Dolore</name>
    <text>Ogni giocatore può puntare punti vita. Tu inizi le puntate con un'offerta di qualsiasi numero. Seguendo l'ordine di turno, ogni giocatore può rilanciare aumentando l'offerta massima. Le puntate terminano quando nessuno rilancia. Chi ha puntato di più, perde il numero di punti vita che ha puntato e pesca quattro carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0089</id>
    <name>Schiavo Delirante degli Oni</name>
    <text>Quando lo Schiavo Delirante degli Oni entra nel campo di battaglia, se non controlli almeno un Demone perdi 3 punti vita.
Quando lo Schiavo Delirante degli Oni lascia il campo di battaglia, se non controlli almeno un Demone perdi 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0090</id>
    <name>Oni Zannalama</name>
    <text>Le creature nere non possono bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0091</id>
    <name>Shinen della Paura Infantile</name>
    <text>Lo Shinen della Paura Infantile non può bloccare.
Incanalare - {1}{B}, Scarta lo Shinen della Paura Infantile: La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0092</id>
    <name>Affondare Takenuma</name>
    <text>Spazzar via - Fai tornare in mano al proprietario un qualsiasi numero di Paludi che controlli. Il giocatore bersaglio scarta una carta per ogni Palude ripresa in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0093</id>
    <name>Collezionista di Teschi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il proprietario riprende in mano una creatura nera che tu controlli.
{1}{B}: Rigenera il Collezionista di Teschi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0094</id>
    <name>Adamaro, Primo a Desiderare</name>
    <text>La forza e la costituzione di Adamaro, Primo a Desiderare sono ciascuna pari al numero di carte in mano all'avversario con il maggior numero di carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0095</id>
    <name>Mastrotrivella Akki</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0096</id>
    <name>Tirapiedi Akki</name>
    <text>Fintanto che hai sette o più carte in mano, il Tirapiedi Akki prende +2/+1 e ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0097</id>
    <name>Sokenzan Spianato</name>
    <text>Spazzar via - Fai tornare in mano al proprietario un qualsiasi numero di Montagne che controlli. Lo Sokenzan Spianato infligge a una creatura bersaglio un danno pari al doppio del numero di Montagne riprese in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0098</id>
    <name>Zubera Occhio di Brace</name>
    <text>Quando lo Zubera Occhio di Brace viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, se gli sono stati inflitti almeno 4 danni in questo turno, lo Zubera Occhio di Brace infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0099</id>
    <name>Fiamma Prigioniera</name>
    <text>{R}: La creatura bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0100</id>
    <name>Fulmine Brutale</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Elementale 3/1 rosse con rapidità. Esiliale all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0101</id>
    <name>Sguardo di Adamaro</name>
    <text>Lo Sguardo di Adamaro infligge a un giocatore bersaglio un danno pari al numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0102</id>
    <name>Predone Lumifero</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Il Predone Lumifero infligge 2 danni a una creatura bersaglio.
Incanalare - {3}{R}, Scarta il Predone Lumifero: Il Predone Lumifero infligge 4 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0103</id>
    <name>Brillafauci</name>
    <text>Rapidità
All'inizio della sottofase finale, il proprietario riprende in mano il Brillafauci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0104</id>
    <name>Irregolari di Godo</name>
    <text>{R}: Gli Irregolari di Godo infliggono 1 danno a una creatura bersaglio che li sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0105</id>
    <name>Secondo Rito di Hidetsugu</name>
    <text>Se un giocatore bersaglio ha esattamente 10 punti vita, il Secondo Rito di Hidetsugu infligge 10 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0106</id>
    <name>Homura, Antenato Umano</name>
    <text>Homura, Antenato Umano non può bloccare.
Quando Homura viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, rimettilo sul campo di battaglia ruotato.
/flip/; Essenza di Homura
Incantesimo Leggendario
Le creature che controlli prendono +2/+2 e hanno volare e "{R}: Questa creatura prende +1/+0 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0107</id>
    <name>Homura's Essence</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0108</id>
    <name>Iizuka lo Spietato</name>
    <text>Bushido 2 (Quando blocca o viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno.)
{2}{R}, Sacrifica un Samurai: Le creature Samurai che controlli guadagnano doppio attacco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0109</id>
    <name>Fuoco Interiore</name>
    <text>Aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0110</id>
    <name>Nella Mischia</name>
    <text>La creatura bersaglio attacca in questo turno se può farlo.
Unire nell'Arcano {R} (Mentre lanci una magia Arcano, puoi rivelare questa carta dalla tua mano e pagare il suo costo di unione. Se lo fai, aggiungi l'effetto di questa carta a quella magia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0111</id>
    <name>Jiwari, la Terra Che Arde</name>
    <text>{X}{R}, {T}: Jiwari, la Terra Che Arde infligge X danni alla creatura bersaglio senza volare.
Incanalare - {X}{R}{R}{R}, Scarta Jiwari: Jiwari infligge X danni a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0112</id>
    <name>Oni dei Luoghi Selvaggi</name>
    <text>Rapidità
All'inizio del tuo mantenimento, il proprietario riprende in mano una creatura rossa che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0113</id>
    <name>Sentiero dell'Ira Bruciante</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0114</id>
    <name>Radunare l'Orda</name>
    <text>Esilia le prime tre carte del tuo grimorio. Se l'ultima carta esiliata non è una terra, ripeti questo procedimento fino a che l'ultima carta esiliata è una terra. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Guerriero 1/1 rossa per ogni carta non terra esiliata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0115</id>
    <name>Guardacaverne Ronin</name>
    <text>Bushido 2 (Quando blocca o viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0116</id>
    <name>Shinen della Furia del Fuoco</name>
    <text>Rapidità
Incanalare - {R}, Scarta lo Shinen della Furia del Fuoco: La creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0117</id>
    <name>Kirin Bruciacielo</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi prendere il controllo di una creatura bersaglio con il costo di mana convertito di quella magia fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0118</id>
    <name>Rinnegato di Sokenzan</name>
    <text>Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)
All'inizio del tuo mantenimento, se un giocatore ha in mano più carte in mano di ogni altro, il giocatore con più carte in mano prende il controllo del Rinnegato di Sokenzan.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0119</id>
    <name>Spadamagia Sokenzan</name>
    <text>Bushido 1 (Quando blocca o viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)
{1}{R}: Lo Spadamagia Sokenzan prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0120</id>
    <name>Braci Turbinanti</name>
    <text>Le Braci Turbinanti infliggono un ammontare di danni pari al numero di carte che hai in mano a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0121</id>
    <name>Spezzare da Dentro</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0122</id>
    <name>Pensieri di Rovina</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica una terra per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0123</id>
    <name>Fiamme Imperiture</name>
    <text>Esilia le carte in cima al tuo grimorio fino a che rimuovi una carta non terra. Le Fiamme Imperiture infliggono un danno pari al costo di mana convertito di quella carta a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Epopea (Per il resto della partita, non puoi lanciare magie. All'inizio di ogni tuo mantenimento, copia questa magia tranne la sua abilità epopea. Puoi scegliere un nuovo bersaglio per la copia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0124</id>
    <name>Yuki-Onna</name>
    <text>Quando Yuki-Onna entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi far tornare Yuki-Onna in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0125</id>
    <name>Arashi, lo Squartacielo</name>
    <text>{X}{G}, {T}: Arashi, lo Squartacielo infligge X danni a una creatura bersaglio con volare.
Incanalare - {X}{G}{G}, Scarta Arashi: Arashi infligge X danni a ogni creatura con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0126</id>
    <name>Ayumi, l'Ultima Presenza</name>
    <text>Passa-terre leggendarie</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0127</id>
    <name>Kirin Munifico</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi guadagnare un ammontare di punti vita pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0128</id>
    <name>Kami del Ginepraio Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0129</id>
    <name>Fronde Intricate</name>
    <text>Le creature con volare possono bloccare soltanto le creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0130</id>
    <name>Discendente di Masumaro</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sul Discendente di Masumaro per ogni carta che hai in mano, quindi rimuovi un segnalino +1/+1 dal Discendente di Masumaro per ogni carta che l'avversario bersaglio ha in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0131</id>
    <name>Antico Canto di Dosan</name>
    <text>Guadagni 6 punti vita.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0132</id>
    <name>Pino Antico di Jukai</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, rivela le prime tre carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano tutte le carte terra rivelate in questo modo e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.
Muta-anima 2</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0133</id>
    <name>Sciame Infinito</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Serpente 1/1 verde per ogni carta nella tua mano.
Epopea (Per il resto della partita, non puoi lanciare magie. All'inizio di ogni tuo mantenimento, copia questa magia tranne la sua abilità epopea.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0134</id>
    <name>Kami Testa-di-Violino</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, rigenera il Kami Testa-di-Violino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0135</id>
    <name>Divoratrice Lumifera</name>
    <text>{2}{G}, {T}: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.
Incanalare - {3}{G}, Scarta la Divoratrice Lumifera: La creatura bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0136</id>
    <name>Haru-Onna</name>
    <text>Quando Haru-Onna entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
Ogniqualvolta lanci una magia Spirito o Arcano, puoi far tornare Haru-Onna in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0137</id>
    <name>Calmo Dentro, Forte Fuori</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0138</id>
    <name>Kami del Giardino Gentile</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Kami del Giardino Gentile a meno che tu paghi {G}.
Muta-anima 3 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0139</id>
    <name>Elite della Tribù-Kashi</name>
    <text>I Serpenti leggendari che controlli hanno velo (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)
Ogniqualvolta l'Elite della Tribù-Kashi infligge danno da combattimento a una creatura, TAPpa quella creatura e essa non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0140</id>
    <name>Masumaro, Primo a Vivere</name>
    <text>La forza e la costituzione di Masumaro, Primo a Vivere sono ciascuna pari al doppio del numero di carte che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0141</id>
    <name>Cacciatore della Tribù-Matsu</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cacciatore della Tribù-Matsu infligge danno da combattimento a una creatura, TAPpa quella creatura e essa non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.
{G}: Il Cacciatore della Tribù-Matsu guadagna raggiungere fino alla fine del turno. (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0142</id>
    <name>Mutapelle</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano il Mutapelle: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0143</id>
    <name>Kami del Suolo Notturno</name>
    <text>Muta-anima 5 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 5.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0144</id>
    <name>Guardia Notturna di Okina</name>
    <text>Fintanto che hai in mano più carte di ogni avversario, la Guardia Notturna di Okina prende +3/+3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0145</id>
    <name>Kannushi Promessa</name>
    <text>Muta-anima 7 (Quando questa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta Spirito bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 7 dal tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0146</id>
    <name>Reki, la Storia di Kamigawa</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia leggendaria, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0147</id>
    <name>Liane Dirompenti</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio se il suo costo di mana convertito è pari o inferiore al numero di carte nella tua mano.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0148</id>
    <name>Scout della Tribù-Sakura</name>
    <text>{T}: Puoi mettere nel campo di battaglia una carta terra dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0149</id>
    <name>Sasaya, Antenato Orochi</name>
    <text>Rivela la tua mano: Se hai sette o più carte terra in mano, ruota Sasaya, Antenato Orochi.
/flip/; Essenza di Sasaya
Incantesimo Leggendario
Ogniqualvolta una terra che controlli viene TAPpata per attingere mana, per ogni altra terra che controlli avente lo stesso nome, aggiungi alla tua riserva un mana di qualsiasi tipo prodotto da quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0150</id>
    <name>Sasaya's Essence</name>
    <text>Whenever a land you control is tapped for mana, for each other land you control with the same name, add one mana to your mana pool of any type that land produced.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0151</id>
    <name>Seminare la Terra</name>
    <text>Ogniqualvolta entra nel campo di battaglia una terra, il suo controllore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Serpente 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0152</id>
    <name>Cercare l'Orizzonte</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte terra base, rivelale, e aggiungile alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0153</id>
    <name>Sekki, Guida delle Stagioni</name>
    <text>Sekki, Guida delle Stagioni entra sul campo di battaglia con otto segnalini +1/+1.
Se sta per essere inflitto danno a Sekki, previeni quel danno, rimuovi altrettanti segnalini +1/+1 da Sekki e metti sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Spirito 1/1 incolori.
Sacrifica otto Spiriti: Rimetti sul campo di battaglia Sekki dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0154</id>
    <name>Shinen del Ruggito di Vita</name>
    <text>Tutte le creature in grado di bloccare lo Shinen del Ruggito di Vita lo fanno.
Incanalare - {2}{G}{G}, Scarta lo Shinen del Ruggito di Vita: Tutte le creature in grado di bloccare la creatura bersaglio in questo turno lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0155</id>
    <name>Carica di Capricorni</name>
    <text>Travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, il proprietario riprende in mano una creatura verde che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0156</id>
    <name>Iname Come Unico</name>
    <text>Quando Iname Come Unico entra nel campo di battaglia, se lo hai lanciato dalla tua mano, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Spirito, metterla nel campo di battaglia, poi rimescolare il tuo grimorio.
Quando Iname Come Unico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliarlo. Se lo fai, rimetti nel campo di battaglia una carta permanente Spirito bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0157</id>
    <name>Ceneri dei Caduti</name>
    <text>Mentre le Ceneri dei Caduti entrano nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Ogni carta creatura presente nel tuo cimitero ha il tipo di creatura scelto in aggiunta ai propri altri tipi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0158</id>
    <name>Orologio di Sangue</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore fa riprendere in mano al proprietario un permanente che controlla a meno che quel giocatore paghi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0159</id>
    <name>Netsuke Gufo d'Ebano</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, se quel giocatore ha sette o più carte in mano, il Netsuke Gufo d'Ebano gli infligge 4 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0160</id>
    <name>Netsuke Gru d'Avorio</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai in mano sette o più carte, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0161</id>
    <name>Manriki-Gusari</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+2 e ha "{T}: Distruggi un Equipaggiamento bersaglio."
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0162</id>
    <name>O-Naginata</name>
    <text>O-Naginata può essere assegnato solo ad una creatura con forza pari o superiore a 3.
La creatura equipaggiata prende +3/+0 e ha travolgere.
Equipaggiare {2} ({2}: Assegnalo a una creatura bersaglio che controlli. Equipaggialo solo come una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0163</id>
    <name>Ago Spinale</name>
    <text>Mentre l'Ago Spinale entra nel campo di battaglia, nomina una carta.
Le abilità attivate delle fonti col nome scelto non possono essere attivate a meno che non siano abilità di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0164</id>
    <name>Pergamena delle Origini</name>
    <text>{2}, {T}: Pesca una carta se hai in mano sette o più carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0165</id>
    <name>Cocchio di Nubi Soratami</name>
    <text>{2}: La creatura bersaglio che controlli guadagna volare fino alla fine del turno.
{2}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto in questo turno dalla creatura bersaglio che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0166</id>
    <name>Vino di Sangue e Ferro</name>
    <text>{4}: La creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è la sua forza. Sacrifica il Vino di Sangue e Ferro all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0167</id>
    <name>Mikokoro, Centro del Mare</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{2}, {T}: Ogni giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0168</id>
    <name>Miren, il Pozzo Che Geme</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{3}, {T}, Sacrifica una creatura: Guadagni un ammontare di punti vita pari alla costituzione della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0169</id>
    <name>Oboro, Palazzo nelle Nuvole</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.
{1}: Il proprietario riprende in mano Oboro, Palazzo nelle Nuvole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOK0170</id>
    <name>Tomba di Urami</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. La Tomba di Urami ti infligge 1 danno se non controlli almeno un Ogre.
{2}{B}{B}, {T}, Sacrifica tutte le terre che controlli: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura leggendaria Spirito Demone 5/5 nera con volare di nome Urami.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>