<cards name="Cicatrici di Mirrodin">
  <item>
    <id>SOM0001</id>
    <name>Accolito Abuna</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
	{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura artefatto bersaglio in questo turno."</text>
	<flavorText>
	</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0002</id>
    <name>Arrestare</name>
    <text>Incanta creatura 
	La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>Bladehold houses a rogues' gallery filled with the living "statues" of the worst enemies of the Auriok.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0003</id>
    <name>Forgialama Auriok</name>
    <text>Metallurgia - Il Forgialama Auriok ha doppio attacco fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>Auriok soldiers craft their own weapons, forging a connection to the steel with each blow of the hammer.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0004</id>
    <name>Cacciasole Auriok</name>
    <text>Metallurgia - Fintanto che controlli tre o più artefatti, la Cacciasole Auriok prende +2/+2 e ha volare.</text>
    <flavorText>"Grant me loft. Grant me light. Grant me the accuracy I need to kill all who threaten Bladehold."
	—Prayer to the Whitesun</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0005</id>
    <name>Dispensare Giustizia</name>
    <text>Un giocatore bersaglio sacrifica una creatura attaccante.
	Metallurgia - Quel giocatore sacrifica invece due creature attaccanti se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>The Accorders never strike first, but they always strike back.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0006</id>
    <name>Elspeth Tirel</name>
    <text>+2: Guadagni 1 punto vita per ogni creatura che controlli.
	-2: Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Soldato 1/1 bianche.
	-5: Distruggi tutti gli altri permanenti tranne che le terre e le pedine.
	</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0007</id>
    <name>Distrazione Splendente</name>
    <text>Scegli due creature bersaglio. TAPpa quelle creature, poi togli da esse tutti gli Equipaggiamenti.</text>
    <flavorText>"Channeling the white-hot power of all five suns creates a pretty good diversion."
	—Yavash of the Accorders</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0008</id>
    <name>Custode di Ghalma</name>
    <text>Metallurgia - Il Custode di Ghalma prende +2/+2 fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>A special unit guards the loxodon artificer known as Ghalma the Shaper. They are armed and armored in her finest works of silver and steel.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0009</id>
    <name>Cervo Scintillante</name>
    <text>Cautela
	Quando il Cervo Scintillante entra nel campo di battaglia, esilia un altro permanente bersaglio. Rimetti sul campo di battaglia quella carta sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0010</id>
    <name>Falco Luccicante</name>
    <text>Volare
	Quando il Falco Luccicante entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu non faccia tornare un artefatto che controlli in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>Its eyes burned nearly blind by the Whitesun, it hunts by metallic gleam.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0011</id>
    <name>Arcangelo Indomabile</name>
    <text>Volare
	Metallurgia — Gli artefatti che controlli hanno velo fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>"Every sword drawn to defend is an angelic blade, guided to justice by an angelic hand."
	—Auriok proverb</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0012</id>
    <name>Kemba, Kha Reggente</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Felino 2/2 bianca per ogni Equipaggiamento assegnato a Kemba, Kha Reggente.</text>
    <flavorText>"I am not Raksha. I never will be. But I refuse to be the kha who watched her pride be torn asunder."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0013</id>
    <name>Guardia Celeste di Kemba</name>
    <text>Volare
	Quando la Guardia Celeste di Kemba entra nel campo di battaglia, guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>"We're now to dispense aid to any Mirran we see battling anything . . . ‘strange.' Regent's orders."
	—Ranya, skyhunter captain</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0014</id>
    <name>Giudice Leonid</name>
    <text>I giocatori non possono passare in rassegna i grimori. Qualsiasi giocatore può pagare {2} per ignorare questo effetto fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>"Our people are torn by infighting. Until the two sides reconcile, our laws can carry no meaning."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0015</id>
    <name>Viaggiatore Lossodonte</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>The Mirran elders vanished with Memnarch, leaving behind a generation of wayward orphans.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0016</id>
    <name>Plasmamyr</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi pagare {1}. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Myr 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>The Auriok see the artificer as a conduit, beckoning new creations into the world.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0017</id>
    <name>Ippogrifo Tagliente</name>
    <text>Volare
	Quando l'Ippogrifo Tagliente entra nel campo di battaglia, riprendi in mano una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero. Guadagni punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>She incubates her eggs in gold and mana.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0018</id>
    <name>Revocare Esistenza</name>
    <text>Esilia un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>"No half measures, no regrets. We'll tell no stories of this day. It will be as if it never existed at all."
	—Ganedor, loxodon mystic</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0019</id>
    <name>Esploratore di Salvataggio</name>
    <text>{W}, Sacrifica l'Esploratore di Salvataggio: Riprendi in mano una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>"I'm not saying it's dangerous work. I'm just saying don't sign up if you have plans for your seventieth birthday."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0020</id>
    <name>Prendere l'Iniziativa</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+1 e ha attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>The time between spotting a leonin shikari and feeling its claws is just time enough to draw your last breath.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0021</id>
    <name>Parata Spirituale</name>
    <text>Previeni tutto il danno che una o due creature bersaglio infliggerebbero in questo turno.</text>
    <flavorText>"I was called to this world of steel, and it will be my steel that answers."
	—Elspeth Tirel</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0022</id>
    <name>Angelo dell'Esplosione Solare</name>
    <text>Volare
	Quando l'Angelo dell'Esplosione Solare entra nel campo di battaglia, distruggi tutte le creature TAPpate.</text>
    <flavorText>There may exist powers even greater than Phyrexia.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0023</id>
    <name>Shikari della Lancia Solare</name>
    <text>Fintanto che la Shikari della Lancia Solare è equipaggiata, ha attacco improvviso e legame vitale.</text>
    <flavorText>Left without their leader Raksha, the leonin split into two prides: one side supported the regent kha, while the other rebelled in fury.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0024</id>
    <name>Acciaio Temprato</name>
    <text>Le creature artefatto che controlli prendono +2/+2.</text>
    <flavorText>"Death shall prevail as long as our will falls to rust. May necessity anneal our resolve."
	—Ghalma the Shaper</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0025</id>
    <name>Vera Convinzione</name>
    <text>Le creature che controlli hanno doppio attacco e legame vitale.</text>
    <flavorText>Dozens of spells known only to the Auriok elders were lost, but the next generation, galvanized by war, devised even more potent magic.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0026</id>
    <name>Veglia per i Caduti</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {X}. Se lo fai, guadagni X punti vita.</text>
    <flavorText>"As she grew cold in my arms, I swore an oath that her funeral pyre would be dwarfed by a bonfire of our enemies."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0027</id>
    <name>Passaggio di Solebianco</name>
    <text>Guadagni 5 punti vita.</text>
    <flavorText>All over the Razor Fields, Whitesun is celebrated. Even the followers of the rebel Juryan, far from the Cave of Light, bow their heads in reverence.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0028</id>
    <name>Sfinge Argentea</name>
    <text>Volare
	Metallurgia - {U}: Esilia la Sfinge Argentea. Rimettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo all'inizio della prossima sottofase finale. Attiva questa abilità solo se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>A great mirage, a dream of wings and silver.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0029</id>
    <name>Vincoli del Mare di Mercurio</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
	Incanta creatura
	La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>The sea's reach extends beyond its shores.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0030</id>
    <name>Draghetto di Macchianera</name>
    <text>Volare
	Quando il Draghetto di Macchianera viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>At the edge of the Mephidross, Phyrexia's influence seeps into life and terra.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0031</id>
    <name>Disperdere</name>
    <text>Fai tornare un permanente non terra bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>Most casualties of the power struggle between vedalken and Neurok didn't die on the field of battle; they merely disappeared.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0032</id>
    <name>Campo di Dispersione</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente ti infligge danno, fallo tornare in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>"Strike me once, shame on you. Strike me twice . . . Well, let's just see if you can."
—Kara Vrist, Neurok agent</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0033</id>
    <name>Grande Architetto</name>
    <text>Le altre creature blu che controlli prendono +1/+1.
	{U}: Una creatura artefatto bersaglio diventa blu fino alla fine del turno.
	TAPpa una creatura blu STAPpata che controlli: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana. Spendi questo mana solo per lanciare magie artefatto o attivare abilità di artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0034</id>
    <name>Ordine d'Arresto</name>
    <text>Neutralizza una magia artefatto bersaglio.
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>An artificer's least favorite mind-missive may be "I regret to inform you that the funding for your project has been cut."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0035</id>
    <name>Marea Inesorabile</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia, proliferare. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente.)</text>
    <flavorText>"See how gratefully this world accepts our blessings."
	—Jin-Gitaxias, Core Augur</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0036</id>
    <name>Draghetto del Lumengrid</name>
    <text>Volare
	Metallurgia - Quando il Draghetto del Lumengrid entra nel campo di battaglia, se controlli tre o più artefatti, fai tornare una creatura bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>Properly outfitted, drakes made perfect sentries for vedalken strongholds.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0037</id>
    <name>Invisimante Neurok</name>
    <text>L'Invisimante Neurok non può essere bloccato.
	Quando l'Invisimante Neurok entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>"They won't see your shadow or hear your breath, but they will feel your blade."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0038</id>
    <name>Solcamari Corazzato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>The Neurok buried entangling cables just under the Quicksilver Sea. One seastrider harvest can provide an army's worth of armor and shields.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0039</id>
    <name>Mastodonte del Mare di Mercurio</name>
    <text>Puoi far entrare il Mastodonte del Mare di Mercurio nel campo di battaglia come una copia di qualsiasi creatura sul campo di battaglia, tranne che è ancora 7/7.</text>
    <flavorText>"You know you have achieved true power if the sea itself seeks to emulate your greatness."
	—Vy Covalt, Neurok agent</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0040</id>
    <name>Plasmaindovinelli</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi pescare una carta. Se lo fai, scarta una carta.</text>
    <flavorText>The Neurok see the artificer as an archaeologist, clearing away falsehoods to see the truth hidden beneath.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0041</id>
    <name>Serpe Affondarottami</name>
    <text>La Serpe Affondarottami non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla un artefatto.</text>
    <flavorText>Smart artificers clean up after themselves.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0042</id>
    <name>Silcaw Stridulo</name>
    <text>Volare
	Metallurgia - Ogniqualvolta il Silcaw Stridulo infligge danno da combattimento a un giocatore, se controlli tre o più artefatti, quel giocatore mette le prime quattro carte del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>It's adaptively deaf to its own cries.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0043</id>
    <name>Riplasmare</name>
    <text>Il controllore di un artefatto bersaglio lo sacrifica, poi rivela carte dalla cima del suo grimorio fino a che non rivela una carta artefatto. Il giocatore mette quella carta sul campo di battaglia, poi rimescola tutte le altre carte rivelate in questo modo nel suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0044</id>
    <name>Banco di Anguille Volanti</name>
    <text>Volare
	Quando il Banco di Anguille Volanti entra nel campo di battaglia, pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>They swim on tides few can see, away from a threat few yet understand.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0045</id>
    <name>Progresso Stabile</name>
    <text>Proliferare. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente.)
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>"More of that strange oil . . . It's probably nothing."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0046</id>
    <name>Rifiuto Stoico</name>
    <text>Metallurgia - Il Rifiuto Stoico costa {1} in meno per essere lanciato se controlli tre o più artefatti.
	Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>Obsessed with the pursuit of knowledge above all else, vedalken can appear to be cold and emotionless.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0047</id>
    <name>Strimpellibrì</name>
    <text>Volare
	Ogniqualvolta lo Strimpellibrì infligge danno da combattimento a un giocatore, proliferare. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0048</id>
    <name>Mago dei Gingilli</name>
    <text>Quando il Mago dei Gingilli entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto con costo di mana convertito pari o inferiore a 1, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0049</id>
    <name>Scansare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio che bersaglia un permanente che controlli.</text>
    <flavorText>"It's not my job to ask our leaders about their experiments at the Knowledge Pool. It's my job to make sure they can continue performing them."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0050</id>
    <name>Immagine Distorta</name>
    <text>Scambia la forza e la costituzione di una creatura bersaglio fino alla fine del turno.
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>"True strength is in the mind, for the body is too malleable a form."
	—Politus, vedalken emisar</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0051</id>
    <name>Volteggiare</name>
    <text>Una creatura bersaglio ha volare fino alla fine del turno. STAPpala.</text>
    <flavorText>"The edges of the Quicksilver Sea run dark with the spread of the Mephidross. Two more aerial passes before I can be sure what I'm seeing . . ."
	—Lafarius, Neurok sky agent</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0052</id>
    <name>Certarca Vedalken</name>
    <text>Metallurgia - {T}: TAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio. Attiva questa abilità solo se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>"An appropriately detailed model is indistinguishable from reality, and much easier to control."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0053</id>
    <name>Redini della Volontà</name>
    <text>Incanta permanente
	Quando le Redini della Volontà entrano nel campo di battaglia, se il permanente incantato è TAPpato, STAPpalo.
	Controlli il permanente incantato.</text>
    <flavorText>"Glorifying the will is a mistake. It is simply one more force to be mastered."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0054</id>
    <name>Goblin di Fenditura Nera</name>
    <text>Rapidità
	Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>"Bitten? Save time, amputate now."
	—Lephar, loxodon surgeon</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0055</id>
    <name>Vampiri della Tetra Congrega</name>
    <text>Metallurgia - Quando i Vampiri della Tetra Congrega entrano nel campo di battaglia, se controlli tre o più artefatti, un giocatore bersaglio perde 4 punti vita e tu guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>As the shadow of the Mephidross spread over the Tangle, the vampires' territory expanded.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0056</id>
    <name>Larva Vescicosa</name>
    <text>Passa-Paludi
	Quando la Larva Vescicosa viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, ogni avversario perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>"The sooner you join Phyrexia, the sooner you'll forget your painful rebirth."
	—Sheoldred, Whispering One</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0057</id>
    <name>Demone Carnefice</name>
    <text>Volare
	Il Demone Carnefice entra nel campo di battaglia con due segnalini -1/-1.
	{B}, Rimuovi un segnalino -1/-1 dal Demone Carnefice: Metti un segnalino -1/-1 su ogni altra creatura.</text>
    <flavorText>Every contagion has a host.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0058</id>
    <name>Nim Contagioso</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>"This species has grown to be my preferred receptacle for our divine message."
	—Sheoldred, Whispering One</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0059</id>
    <name>Mietitore Corrotto</name>
    <text>{B}, Sacrifica una creatura: Rigenera il Mietitore Corrotto.</text>
    <flavorText>"Before the blessed assault begins, we must seek specimens that are well-adapted to our way of . . . life."
	—Sheoldred, Whispering One</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0060</id>
    <name>Cavalletta delle Scorie</name>
    <text>Sacrifica una creatura: La Cavalletta delle Scorie ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>Bred in the vicious Mephidross, dross hoppers learned to eat quickly and escape faster.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0061</id>
    <name>Dissanguare</name>
    <text>Ogni avversario perde X punti vita. Guadagni tanti punti vita quanti sono i punti vita persi in questo modo.</text>
    <flavorText>Vampires don't consider patience a virtue nor gluttony a sin.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0062</id>
    <name>Allergia alla Carne</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Allergia alla Carne, sacrifica una creatura.
	Distruggi una creatura bersaglio. Il suo controllore perde punti vita pari al numero di creature messe in tutti i cimiteri dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0063</id>
    <name>Sputafumo</name>
    <text>Sacrifica lo Sputafumo: Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>"Our archers made sport of it as it fumbled its way up the slag ridge. As it collapsed we thought ourselves safe, but the foul thing carried more than necrogen."
	—Adaran, Tangle hunter</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0064</id>
    <name>Geth, Signore della Cripta</name>
    <text>Intimidire
	{X}{B}: Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo TAPpata una carta creatura o artefatto bersaglio con costo di mana convertito pari a X dal cimitero di un avversario. Poi quel giocatore mette nel suo cimitero le prime X carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0065</id>
    <name>Morsa dell'Oscurità</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -4/-4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>On a world with five suns, night is compelled to become an aggressive force.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0066</id>
    <name>Mano dei Pretori</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Le altre creature con infettare che controlli prendono +1/+1.
	Ogniqualvolta lanci una magia creatura con infettare, un giocatore bersaglio ottiene un segnalino veleno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0067</id>
    <name>Ratti dell'Icore</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Quando i Ratti dell'Icore entrano nel campo di battaglia, ogni giocatore ottiene un segnalino veleno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0068</id>
    <name>Instillare Infezione</name>
    <text>Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>"The results of our ninth inoculation were the same. The specimen was, of course, euthanized before the contagion could spread."
	—Vedalken research notes</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0069</id>
    <name>Memoricidio</name>
    <text>Nomina una carta non terra. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio di un giocatore bersaglio per un qualsiasi numero di carte con quel nome ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>"You claim wisdom, yet I see nothing in here but tawdry wishes."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0070</id>
    <name>Razziatore Moriok</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>"The Moriok are fools. They try so hard to gain my favor. All I want is for them to die quickly, to join the ranks of the nim."
	—Geth, Lord of the Vault</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0071</id>
    <name>Spinta Necrogena</name>
    <text>Volare
	Quando la Spinta Necrogena entra nel campo di battaglia, perdi 3 punti vita.</text>
    <flavorText>Contrary to popular belief, it's kept aloft by necrogen gas, not the screaming agony of a thousand murdered souls.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0072</id>
    <name>Melma Necrotica</name>
    <text>Fintanto che la Melma Necrotica è sul campo di battaglia, ha tutte le abilità attivate di tutte le carte creatura in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>"To death all must go, and so in death lies ultimate power."
	—Geth, Lord of the Vault</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0073</id>
    <name>Dilemma Doloroso</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, quel giocatore perde 5 punti vita a meno che quell'avversario non scarti una carta.</text>
    <flavorText>"For each word spoken, one forgotten. For each thought, a memory rotten."
	—Moriok incantation</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0074</id>
    <name>Plasmadolore</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi far prendere +2/+0 e far avere tocco letale a una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>The Moriok see the artificer as a taskmaster, forcing lazy metal into more potent shapes.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0075</id>
    <name>Pungiglione Epidemico</name>
    <text>Volare
	Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>It leaves its victims one sting closer to phyresis.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0076</id>
    <name>Miasma Psichico</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta una carta. Se una carta terra viene scartata in questo modo, fai tornare il Miasma Psichico in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>"A mind may be steeled against madness, but all battlements fall in time."
—Jin-Gitaxias, Core Augur</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0077</id>
    <name>Putrescenza della Reliquia</name>
    <text>Incanta artefatto
	Ogniqualvolta l'artefatto incantato viene TAPpato, il suo controllore ottiene un segnalino veleno.</text>
    <flavorText>"Until we shed the curse of sentience, we must endure its grotesque handiwork."
	—Vorinclex, Voice of Hunger</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0078</id>
    <name>Spellatore</name>
    <text>Quando lo Spellatore entra nel campo di battaglia, metti tre segnalini -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>"Your creations are effective, Sheoldred, but we must unite the flesh, not merely flay it."
	—Elesh Norn, Grand Cenobite</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0079</id>
    <name>Skithiryx, il Drago Maligno</name>
    <text>Volare
	Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	{B}: Skithiryx, il Drago Maligno ha rapidità fino alla fine del turno.
	{B}{B}: Rigenera Skithiryx.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0080</id>
    <name>Colpo Contaminato</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+0 e ha infettare fino alla fine del turno. (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>"Welcome to perfection."
	—Sheoldred, Whispering One</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0081</id>
    <name>Striscia ad Arco</name>
    <text>La Striscia ad Arco infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a un'altra creatura o un altro giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>"Don't try to hit your enemies. Concentrate on the space between them, and fill the air with doom."
	—Spear-Tribe teaching</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0082</id>
    <name>Assalto Stroboscopico</name>
    <text>Una creatura bersaglio ha doppio attacco fino alla fine del turno. (Infligge sia danno da combattimento da attacco improvviso che danno da combattimento regolare.)</text>
    <flavorText>When breaking someone's face once just isn't enough.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0083</id>
    <name>Ogre di Sbarramento</name>
    <text>{T}, Sacrifica un artefatto: L'Ogre di Sbarramento infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>The elves had devised countless strategies to combat Memnarch's war machines, but they had no idea what to do when one was thrown at them.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0084</id>
    <name>Berserker della Tribù Lama</name>
    <text>Metallurgia - Quando i Berserker della Tribù Lama entrano nel campo di battaglia, se controlli tre o più artefatti, i Berserker della Tribù Lama prendono +3/+3 e hanno rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0085</id>
    <name>Apprendista Sanguinario</name>
    <text>{T}: L'Apprendista Sanguinario infligge 4 danni a una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo se la forza dell'Apprendista Sanguinario è pari o superiore a 4.</text>
    <flavorText>"Just think how strong I'll be if my arms don't tear off!"</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0086</id>
    <name>Eruzione Cerebrale</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela la prima carta del suo grimorio. L'Eruzione Cerebrale infligge danno pari al costo di mana convertito della carta rivelata a quel giocatore e a ogni creatura che controlla. Se una carta terra viene rivelata in questo modo, fai tornare l'Eruzione Cerebrale in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0087</id>
    <name>Plasmabraci</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi pagare {1}. Se lo fai, il Plasmabraci infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>The Vulshok see the artificer as a catalyst, bringing the spark of creation that ignites change.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0088</id>
    <name>Ferrivoro</name>
    <text>{R}, Sacrifica un artefatto: Il Ferrivoro prende +3/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>The Vulshok use its digestion to break down the most obstinate metals, from darksteel myr to seastrider plates.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0089</id>
    <name>Infernale delle Fiamme</name>
    <text>Rapidità
	L'Infernale delle Fiamme attacca ogni turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>"The most reliable omen of a future hellion attack is a past hellion attack."
	—Spear-Tribe teaching</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0090</id>
    <name>Festa della Fornace</name>
    <text>Ogniqualvolta sacrifichi un altro permanente, puoi pagare {2}. Se lo fai, la Festa della Fornace infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>Reduce. Reuse. Wreak havoc.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0091</id>
    <name>Scarica Galvanica</name>
    <text>La Scarica Galvanica infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
	Metallurgia - La Scarica Galvanica infligge invece 4 danni a quella creatura o a quel giocatore se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>Mirrodin has little weather, but it certainly has lightning.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0092</id>
    <name>Goblin del Martelletto</name>
    <text>Travolgere
	Il Goblin del Martelletto prende +2/+0 per ogni Equipaggiamento ad esso assegnato.</text>
    <flavorText>"When everything looks like a nail, you really need to get yourself a hammer."
	—Krol, goblin furnace-priest</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0093</id>
    <name>Drago Fonditesori</name>
    <text>Volare
	{3}{R}: Distruggi un artefatto bersaglio. Il Drago Fonditesori prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito di quell'artefatto.</text>
    <flavorText>He collects the precious metals, and then converts the rest to propellant.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0094</id>
    <name>Koth del Martello</name>
    <text>+1: STAPpa una Montagna bersaglio. Diventa una creatura Elementale 4/4 rossa fino alla fine del turno. È ancora una terra.
	-2: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni Montagna che controlli.
	-5: Ottieni un emblema con "Le Montagne che controlli hanno '{T}: Questa terra infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio'."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0095</id>
    <name>Fenice di Kuldotha</name>
    <text>Volare
	rapidità
	Metallurgia - {4}: Rimetti sul campo di battaglia la Fenice di Kuldotha dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0096</id>
    <name>Rinascita di Kuldotha</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Rinascita di Kuldotha, sacrifica un artefatto.
	Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>All goblin rituals serve a dual purpose as fertility rites, even the destructive ones. Especially the destructive ones.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0097</id>
    <name>Terreno Fuso</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Il Terreno Fuso infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>Just as the most finely wrought metal can warp and rust, so too does Mirrodin buckle under pressures from without and within.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0098</id>
    <name>Psiche Fusa</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola le carte della propria mano nel proprio grimorio, poi pesca altrettante carte.
	Metallurgia - Se controlli tre o più artefatti, la Psiche Fusa infligge a ogni avversario danno pari al numero di carte che quel giocatore ha pescato in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0099</id>
    <name>Ogre Arraffone</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ogre Arraffone attacca, prendi il controllo di un Equipaggiamento bersaglio controllato da un avversario fino alla fine del turno. Assegnalo all'Ogre Arraffone. Quando perdi il controllo di quell'Equipaggiamento, non è più assegnato.</text>
    <flavorText>Long reach, short attention span.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0100</id>
    <name>Temerario di Oxidda</name>
    <text>Sacrifica un artefatto: Il Temerario di Oxidda ha rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>His goggles spattered with grime and his mouth full of bugs, he tossed the engines another priceless relic.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0101</id>
    <name>Fondirottami di Oxidda</name>
    <text>Quando il Fondirottami di Oxidda entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>It subsists on a diet rich in screaming metal and molten blood.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0102</id>
    <name>Elementale Scoriaceo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>A single molten cord links it to the subterranean furnaces, drawing heat and metal from beneath Kuldotha. Until that bond is cut, it carves a swath of raw destruction.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0103</id>
    <name>Distruggi Artefatto</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>"I am an artist, a builder, a creator . . . I create the biggest explosions around."
	—Krol, goblin furnace-priest</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0104</id>
    <name>Anziano Scagliapunte</name>
    <text>{1}{R}{R}: L'Anziano Scagliapunte infligge danno pari alla sua forza a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>Now that he knows a thousand ways of hurting people, his next shamanic quest is to discover a thousand more.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0105</id>
    <name>Igneo dei Tunnel</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia sotto il controllo di un avversario, se quel giocatore ha fatto entrare nel campo di battaglia un'altra terra sotto il suo controllo in questo turno, l'Igneo dei Tunnel infligge 3 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>Fight mischief with mischief.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0106</id>
    <name>Tramutare in Scorie</name>
    <text>Tramutare in Scorie infligge 5 danni a una creatura bersaglio. Distruggi tutti gli Equipaggiamenti assegnati a quella creatura.</text>
    <flavorText>"If it wasn't a blackened, stinking, melted abomination before, it certainly is now."
	—Koth of the Hammer</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0107</id>
    <name>Attizzacuori Vulshok</name>
    <text>Quando l'Attizzacuori Vulshok entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>He fashions stirring words with as much passion as a smith fashioning a warhammer.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0108</id>
    <name>Ragno dalla Tela Acida</name>
    <text>Raggiungere
	Quando il Ragno dalla Tela Acida entra nel campo di battaglia, puoi distruggere un Equipaggiamento bersaglio.</text>
    <flavorText>Its web is an excellent source of found copper for the daring or the stupid.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0109</id>
    <name>Tyrranax Alfa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>Hunger seized the tyrranax, and the Sylvok's vision quest ended in disaster.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0110</id>
    <name>Ascetismo</name>
    <text>Le creature che controlli non possono essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.
	{1}{G}: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>"Let my ignominy build walls thicker than iron and stronger than darksteel."
	—Thrun, the last troll</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0111</id>
    <name>Wurm del Groviglio Urlante</name>
    <text>Intimidire (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature artefatto e/o creature che condividono con essa un colore.)
	Le altre creature verdi che controlli hanno intimidire.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0112</id>
    <name>Mamba Avvizzente</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	{1}{G}: Rigenera il Mamba Avvizzente.</text>
    <flavorText>Its venom drips with Phyrexia's hate.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0113</id>
    <name>Smorzare l'Assalto</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita per ogni creatura sul campo di battaglia. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>"Much can be gained from the appearance of vulnerability."
	—Ezuri, renegade leader</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0114</id>
    <name>Forgiatore di Carapaci</name>
    <text>Metallurgia - Il Forgiatore di Carapaci prende +2/+2 fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>"Bows and whips cannot save us from these new horrors of the Mephidross."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0115</id>
    <name>Richiamo delle Carogne</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Insetto 1/1 verdi con infettare. (Infliggono danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>The natural order is out of order.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0116</id>
    <name>Esploratrice dal Corno Ramato</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Esploratrice dal Corno Ramato attacca, STAPpa ogni altra creatura che controlli.</text>
    <flavorText>Fangren spur may sound louder, but Viridian resurgents claim that the horn of the vorrac creates a truer, more inspiring note.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0117</id>
    <name>Portacisti</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>Phyrexia strives to simulate natural life, but it can't resist improving on the design.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0118</id>
    <name>Wurm delle Scorie Travolgente</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm delle Scorie Travolgente blocca o viene bloccato da una creatura, distruggi quella creatura. Guadagni punti vita pari alla costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>Its teeth exist only for decoration.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0119</id>
    <name>Ezuri, Capo Rinnegato</name>
    <text>{G}: Rigenera un altro Elfo bersaglio.
	{2}{G}{G}{G}: Le creature Elfo che controlli prendono +3/+3 e hanno travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>The infamous Ezuri commands the highest bounty the vedalken have ever placed upon an outlaw.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0120</id>
    <name>Arcieri di Ezuri</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
	Ogniqualvolta gli Arcieri di Ezuri bloccano una creatura con volare, gli Arcieri di Ezuri prendono +3/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0121</id>
    <name>Brigata di Ezuri</name>
    <text>Metallurgia - Fintanto che controlli tre o più artefatti, la Brigata di Ezuri prende +4/+4 e ha travolgere.</text>
    <flavorText>Riding ravenous, ever-growing vorracs is almost as dangerous as fitting them with saddles.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0122</id>
    <name>Flusso di origine</name>
    <text>Rivela le prime X carte del tuo grimorio. Puoi mettere sul campo di battaglia un qualsiasi numero di carte permanente con costo di mana convertito pari o inferiore a X scelte tra quelle carte rivelate. Poi metti nel tuo cimitero tutte le carte rivelate in questo modo che non sono state messe sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0123</id>
    <name>Vassallo del Groviglio</name>
    <text>Travolgere
	Ogniqualvolta il Vassallo del Groviglio infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi scegliere un qualsiasi numero di terre bersaglio che controlli e mettere un segnalino risveglio su ognuna di esse. Ognuna di quelle terre è una creatura Elementale 8/8 verde fintanto che ha un segnalino risveglio. Sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0124</id>
    <name>Plasmavita</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>The Sylvok see the artificer as a gardener, preparing the world for hardy growth.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0125</id>
    <name>Bestia Sgretolante</name>
    <text>Travolgere
	Ogniqualvolta un artefatto viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, la Bestia Sgretolante prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>"A trail of scrap metal can lead it into an ambush. But take care not to overfeed it."
	—Adaran, Tangle hunter</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0126</id>
    <name>Putrefax</name>
    <text>Travolgere
	rapidità
	Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Putrefax.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0127</id>
    <name>Tagliare in Due</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>"The hypocrisy of these elves is thicker than steel—destroying ‘unnatural metal' with their own enchanted swords."
	—Kara Vrist, Neurok agent</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0128</id>
    <name>Lenza del Groviglio</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	{G}: Una creatura bersaglio blocca la Lenza del Groviglio in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>A plague on the curious.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0129</id>
    <name>Provocazione di Tel-Jilad</name>
    <text>Una creatura bersaglio ha protezione dagli artefatti fino alla fine del turno.
	Pesca una carta.</text>
    <flavorText>The Viridian elves had purged their culture of the trolls' traitorous influence. In times of strife, however, the ancestral memories returned.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0130</id>
    <name>Caduto di Tel-Jilad</name>
    <text>Protezione dagli artefatti
	Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>"No longer am I shackled to antiquity. My new masters will etch a glorious future."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0131</id>
    <name>Potere Indomito</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>"Beasts kill for their very survival. If you would have their strength, you must know their desperation."
	—Konnos, Sylvok sage</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0132</id>
    <name>Festa Viridiana</name>
    <text>Ogniqualvolta un artefatto viene messo nel cimitero di un avversario dal campo di battaglia, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>"Let them have their revel. Soon those who won't submit will be turned. Those who won't be turned will die."
	—Vorinclex, Voice of Hunger</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0133</id>
    <name>Perforare Ala</name>
    <text>Una creatura bersaglio che controlli infligge danno pari alla sua forza a una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>"If I were the air, I wouldn't taunt the ground. It has the weight advantage."
	—Konnos, Sylvok sage</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0134</id>
    <name>Resistere alla Morte</name>
    <text>Una creatura bersaglio è indistruttibile in questo turno. (Il danno letale e gli effetti che dicono "distruggi" non la distruggono. Se la sua costituzione è pari o inferiore a 0, viene comunque messa nel cimitero del suo proprietario.)</text>
    <flavorText>On Mirrodin, every conflict ends in either death or darksteel.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0135</id>
    <name>Venser, il Visitatore</name>
    <text>+2: Esilia un permanente bersaglio che possiedi. Rimettilo sul campo di battaglia sotto il tuo controllo all'inizio della prossima sottofase finale.
	-1: Le creature non possono essere bloccate in questo turno.
	-8: Ottieni un emblema con "Ogniqualvolta lanci una magia, esilia un permanente bersaglio".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0136</id>
    <name>Scudo del Concorde</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +0/+3 e ha cautela.
	Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>An Auriok shield is polished to a mirror finish even on the inside, enabling its bearer to watch foes ahead and behind.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0137</id>
    <name>Armatura di Argentum</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +6/+6.
	Ogniqualvolta la creatura equipaggiata attacca, distruggi un permanente bersaglio.
	Equipaggiare {6}</text>
    <flavorText>Mirrodin's creator still lives, still shapes metal, and still commands world-shaking power.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0138</id>
    <name>Replicante Auriok</name>
    <text>{W}, Sacrifica il Replicante Auriok: Previeni tutto il danno che una fonte a tua scelta ti infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>All the loyalty of the Auriok with only a trace of their self-righteousness.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0139</id>
    <name>Apparato da Battaglia Spinato</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +4/-1.
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>"One need only look at the inhabitants of this world to see that they are forged halfway to perfection. All they need is a whisper of the Glorious Word."
	—Urabrask the Hidden</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0140</id>
    <name>Ali Affilate</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha volare e attacco improvviso.
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>Lacking trained pterons, the Auriok had to rely on other measures to gain the upper hand in the skies.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0141</id>
    <name>Massa Chimerica</name>
    <text>La Massa Chimerica entra nel campo di battaglia con X segnalini carica.
	{1}: Fino alla fine del turno, la Massa Chimerica diventa una creatura artefatto Costrutto con "La forza e la costituzione di questa creatura sono pari al numero di segnalini carica su di essa."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0142</id>
    <name>Destriero Cromato</name>
    <text>Metallurgia - Il Destriero Cromato prende +2/+2 fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>According to Auriok myth, it collects scrap in order to reassemble its lost rider.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0143</id>
    <name>Guscio del Clone</name>
    <text>Imprimere - Quando il Guscio del Clone entra nel campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, esiliane una a faccia in giù, poi metti le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.
	Quando il Guscio del Clone viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, gira a faccia in su la carta esiliata. Se è una carta creatura, mettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0144</id>
    <name>Stretta Contagiosa</name>
    <text>Quando la Stretta Contagiosa entra nel campo di battaglia, metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.
	{4},{T}: Proliferare. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0145</id>
    <name>Macchina del Contagio</name>
    <text>Quando la Macchina del Contagio entra nel campo di battaglia, metti un segnalino -1/-1 su ogni creatura controllata da un giocatore bersaglio.
	{4},{T}: Proliferare, poi proliferare di nuovo. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente. Poi fallo di nuovo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0146</id>
    <name>Myr di Rame</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like verdigris: an ever-present patina on the surface of a metal world.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0147</id>
    <name>Randagio Cadavere</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Quando il Randagio Cadavere entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio con infettare dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0148</id>
    <name>Palco Accogliente</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura: Metti un segnalino carica sul Palco Accogliente.
	{1}, Sacrifica il Palco Accogliente: Pesca una carta per ogni segnalino carica sul Palco Accogliente.</text>
    <flavorText>"Forswear the flesh and you will truly see."
	—Jin-Gitaxias, Core Augur</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0149</id>
    <name>Ascia di Darksteel</name>
    <text>L'Ascia di Darksteel è indistruttibile. (Gli effetti che dicono "distruggi" non la distruggono.)
	La creatura equipaggiata prende +2/+0.
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>Heavier than it looks, tricky to wield, guaranteed to last.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0150</id>
    <name>Juggernaut di Darksteel</name>
    <text>La forza e la costituzione del Juggernaut di Darksteel sono pari al numero di artefatti che controlli.
	Il Juggernaut di Darksteel è indistruttibile e attacca ogni turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>One part unstoppable force, one part immovable object.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0151</id>
    <name>Myr di Darksteel</name>
    <text>Il Myr di Darksteel è indistruttibile. (Il danno letale e gli effetti che dicono "distruggi" non lo distruggono. Se la sua costituzione è pari o inferiore a 0, viene comunque messo nel cimitero del suo proprietario.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0152</id>
    <name>Sentinella di Darksteel</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
	Cautela
	La Sentinella di Darksteel è indistruttibile. (Il danno letale e gli effetti che dicono "distruggi" non la distruggono. Se la sua costituzione è pari o inferiore a 0, viene comunque messa nel cimitero del suo proprietario.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0153</id>
    <name>Monile dell'Eco</name>
    <text>La creatura equipaggiata può bloccare una creatura addizionale.
	Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>After the vanishing of the elder generations, the Anvil Tribe developed creative solutions to their personnel shortages.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0154</id>
    <name>Campione Inciso</name>
    <text>Metallurgia - Il Campione Inciso ha protezione da tutti i colori fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>Its predecessors were etched with the wisdom of ancients; its own etchings bear warnings of a future fraught with war.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0155</id>
    <name>Bombarcana Volante</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Bombarcana Volante: Una creatura bersaglio ha volare fino alla fine del turno.
	Quando la Bombarcana Volante viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {U}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0156</id>
    <name>Idolo del Falco Luccicante</name>
    <text>Ogniqualvolta un altro artefatto entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi far diventare l'Idolo del Falco Luccicante una creatura artefatto Uccello 2/2 con volare fino alla fine del turno.
	{W}: L'Idolo del Falco Luccicante diventa una creatura artefatto Uccello 2/2 con volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0157</id>
    <name>Myr d'Oro</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like razorgrass: numberless metal figures, reflecting each other's light.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0158</id>
    <name>Urna d'Oro</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino carica sull'Urna d'Oro.
	{T}, Sacrifica l'Urna d'Oro: Puoi guadagnare punti vita pari al numero di segnalini carica sull'Urna d'Oro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0159</id>
    <name>Golem Artigiano</name>
    <text>{2}: Una creatura artefatto bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
	{2}: Una creatura artefatto bersaglio ha a tua scelta volare, travolgere o rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>Better living through metallurgy.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0160</id>
    <name>Fonderia dei Golem</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi mettere un segnalino carica sulla Fonderia dei Golem.
	Rimuovi tre segnalini carica dalla Fonderia dei Golem: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Golem 3/3 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0161</id>
    <name>Cuore di Golem</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia artefatto, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>The heart of a golem gives life to more than just the iron husk around it.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0162</id>
    <name>Esoscheletro Innestato</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2 e ha infettare. (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Ogniqualvolta l'Esoscheletro Innestato viene tolto da un permanente, sacrifica quel permanente.
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0163</id>
    <name>Orologio Frantumatore</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino carica sull'Orologio Frantumatore.
	{T}: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime X carte del suo grimorio, dove X è il numero di segnalini carica sull'Orologio Frantumatore.</text>
    <flavorText>Pray you never hear it chime.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0164</id>
    <name>Balestra Pesante</name>
    <text>La creatura equipaggiata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
	La creatura equipaggiata ha "{T}: Questa creatura infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio." 
	Equipaggiare {4}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0165</id>
    <name>Bombarcana dell'Orizzonte</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica la Bombarcana dell'Orizzonte: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.
	Quando la Bombarcana dell'Orizzonte viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {G}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0166</id>
    <name>Myr dagli Artigli d'Icore</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Ogniqualvolta il Myr dagli Artigli d'Icore viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0167</id>
    <name>Lenti da Infiltrazione</name>
    <text>Ogniqualvolta la creatura equipaggiata viene bloccata da una creatura, puoi pescare due carte.
	Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>Neurok spies carry devices that let them look a few moments into the future, giving them an almost insurmountable edge.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0168</id>
    <name>Myr di ferro</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like rusted metal: gleaming purpose hidden by a thin disguise of debris.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0169</id>
    <name>Mastro Forgiatore di Kuldotha</name>
    <text>{T}, Sacrifica tre artefatti: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>The goblins say it used to be larger, before it began to stoke the Great Furnace with pieces of itself.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0170</id>
    <name>Myr di Piombo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like necrogen: a transformative force unconcerned with the changes they wreak.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0171</id>
    <name>Rivestimento di Liquimetallo</name>
    <text>{T}: Un permanente bersaglio diventa un artefatto in aggiunta agli altri suoi tipi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>"They'll soon become accustomed to wearing skin that is not their own."
	—Elesh Norn, Grand Cenobite</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0172</id>
    <name>Frusta Elettrificata</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+0 e ha "Ogniqualvolta questa creatura diventa bersaglio di una magia, questa creatura infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio".
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0173</id>
    <name>Cannone Lux</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino carica sul Cannone Lux.
	{T}, Rimuovi tre segnalini carica dal Cannone Lux: Distruggi un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>There are few problems that can't be solved by putting a hole in the world.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0174</id>
    <name>Memnito</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>Reminders of Memnarch's reign still skirr across Mirrodin, reminiscent of his form if not his power.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0175</id>
    <name>Vasca del Mimic</name>
    <text>Imprimere - Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliare quella carta. Se lo fai, fai tornare ogni altra carta esiliata con la Vasca del Mimic nel cimitero del suo proprietario.
	{3}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina che è una copia della carta esiliata. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0176</id>
    <name>Domina Mente</name>
    <text>{4}, {T}, Sacrifica il Domina Mente: Controlli un giocatore bersaglio durante il prossimo turno di quel giocatore. (Vedi tutte le carte che quel giocatore può vedere e prendi tutte le decisioni per quel giocatore.)</text>
    <flavorText>It's a helm that leaves the head at its most vulnerable.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0177</id>
    <name>Masticora Codafusa</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Masticora Codafusa a meno che non scarti una carta. 
	{4}, Esilia una carta creatura dal tuo cimitero: La Masticora Codafusa infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
	{2}: Rigenera la Masticora Codafusa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0178</id>
    <name>Replicante Moriok</name>
    <text>{1}{B}, Sacrifica il Replicante Moriok: Peschi due carte e perdi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>All the secrets of the Moriok with only a trace of their corruption.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0179</id>
    <name>Mox di Opale</name>
    <text>Metallurgia - {T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>The suns of Mirrodin have shone upon perfection only once.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0180</id>
    <name>Sfera da Battaglia Myr</name>
    <text>Quando la Sfera da Battaglia Myr entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura artefatto Myr 1/1 incolori.
	Ogniqualvolta la Sfera da Battaglia Myr attacca, puoi TAPpare X Myr STAPpati che controlli. Se lo fai, la Sfera da Battaglia Myr prende +X/+0 fino alla fine del turno e infligge X danni al giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0181</id>
    <name>Myr Galvanizzatore</name>
    <text>Le altre creature Myr che controlli prendono +1/+1.
	{1}, {T}: STAPpa ogni altro Myr che controlli.</text>
    <flavorText>"We can't quite determine what they're doing, but they seem to be doing it quite well."
	—Vedalken research notes</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0182</id>
    <name>Myr Propagatore</name>
    <text>{3}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina che è una copia del Myr Propagatore.</text>
    <flavorText>"We will ingest and remake this world in our image, not unlike some admirable designs I have seen here."
	—Vorinclex, Voice of Hunger</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0183</id>
    <name>Serbatoio Myr</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana. Spendi questo mana solo per lanciare magie Myr o attivare abilità di Myr.
	{3}, {T}: Riprendi in mano una carta Myr bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>A mana well as bottomless as the myr are tireless.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0184</id>
    <name>Turibolo Necrogeno</name>
    <text>Il Turibolo Necrogeno entra nel campo di battaglia con due segnalini carica.
	{T}, Rimuovi un segnalino carica dal Turibolo Necrogeno: Un giocatore bersaglio perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>Moriok necromancers actively spread necrogen, encouraging the transformation from Mirran to nim.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0185</id>
    <name>Necropede</name>
    <text>Infettare (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)
	Quando il Necropode viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0186</id>
    <name>Replicante Neurok</name>
    <text>{1}{U}, Sacrifica il Replicante Neurok: Fai tornare una creatura bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>All the curiosity of the Neurok with only a trace of their duplicity.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0187</id>
    <name>Bombarcana Nichilista</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Bombarcana Nichilista: Esilia tutte le carte dal cimitero di un giocatore bersaglio.
	Quando la Bombarcana Nichilista viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {B}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0188</id>
    <name>Mantoletale dei Nim</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2, ha intimidire ed è uno Zombie nero.
	Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {4}. Se lo fai, rimetti sul campo di battaglia quella carta e assegnale il Mantoletale dei Nim.
	Equipaggiare {4}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0189</id>
    <name>Bombarcana dell'Origine</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica la Bombarcana dell'Origine: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Myr 1/1 incolore.
	Quando la Bombarcana dell'Origine viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {W}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0190</id>
    <name>Myr di Palladio</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like the Glimmervoid: blank canvases on which to build grand creations.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0191</id>
    <name>Bombarcana del Panico</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Bombarcana del Panico: Una creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
	Quando la Bombarcana del Panico viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {R}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0192</id>
    <name>Myr Pericoloso</name>
    <text>Quando il Myr Pericoloso viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>To Mirrodin, an explosive. To Phyrexia, a missionary.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0193</id>
    <name>Imperion di Platino</name>
    <text>I tuoi punti vita non possono cambiare. (Non puoi guadagnare o perdere punti vita. Non puoi pagare alcun ammontare di punti vita tranne che 0.)</text>
    <flavorText>It ignores such insignificant forces as time, entropy, and death.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0194</id>
    <name>Predecessore Golem</name>
    <text>Quando il Predecessore Golem entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura artefatto Golem 3/3 incolori.
	Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia istantaneo o stregoneria che bersaglia solo un Golem, quel giocatore copia quella magia per ogni altro Golem che quella magia potrebbe bersagliare. Ogni copia bersaglia uno diverso di quei Golem.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0195</id>
    <name>Portale Prototipo</name>
    <text>Imprimere - Quando il Portale Prototipo entra nel campo di battaglia, puoi esiliare una carta artefatto dalla tua mano.
	{X}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina che è una copia della carta esiliata. X è il costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0196</id>
    <name>Bomba a Cricchetto</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino carica sulla Bomba a Cricchetto.
	{T}, Sacrifica la Bomba a Cricchetto: Distruggi ogni permanente non terra con costo di mana convertito pari al numero di segnalini carica sulla Bomba a Cricchetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0197</id>
    <name>Trebbiatrice dei Campi Taglienti</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>DANGER! Keep appendages clear of front of machine. And rear of machine. And side of machine. And top of machine.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0198</id>
    <name>Zecca della Ruggine</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare la Zecca della Ruggine durante il tuo STAP.
	{1}, {T}: TAPpa un artefatto bersaglio. Non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che la Zecca della Ruggine rimane TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0199</id>
    <name>Reliquia Arrugginita</name>
    <text>Metallurgia - La Reliquia Arrugginita è una creatura artefatto Golem 5/5 fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>"We consider rust a curable disease."
	—Tarrin, Hammer-Tribe shaman</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0200</id>
    <name>Golem dagli Artigli a Sciabola</name>
    <text>{R}: Il Golem dagli Artigli a Sciabola ha attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>The warriors of the Blade Tribe charged the golem, twenty strong. They returned numbering ten . . . and a half.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0201</id>
    <name>Incudine dell'Apparenza</name>
    <text>Imprimere - Quando l'Incudine dell'Apparenza entra nel campo di battaglia, puoi esiliare una carta non terra dalla tua mano.
	Le magie che lanci che condividono un tipo di carta con la carta esiliata costano {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>Forged from what it forges.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0202</id>
    <name>Myr d'Argento</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>The myr are like quicksilver: malleable in function and adaptable in form.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0203</id>
    <name>Aliante con Vele a Scatto</name>
    <text>Metallurgia - L'Aliante con Vele a Scatto ha volare fintanto che controlli tre o più artefatti.</text>
    <flavorText>Built from a reconfigured thresher, it charges with light reflected off the golden plain, ready to take to the air in case of danger.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0204</id>
    <name>Soliton</name>
    <text>{U}: STAPpa il Soliton.</text>
    <flavorText>The gemini engines had lost connection with each other and wandered apart, developing an independent awareness of their surroundings.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0205</id>
    <name>Nibbio Infernale d'Acciaio</name>
    <text>Volare
	{2}: Il Nibbio Infernale d'Acciaio prende +1/+0 fino alla fine del turno.
	{X}: Distruggi ogni permanente non terra con costo di mana convertito pari a X al cui controllore è stato inflitto danno da combattimento dal Nibbio Infernale d'Acciaio in questo turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0206</id>
    <name>Falce delle Falde</name>
    <text>Imprimere - Quando la Falce delle Falde entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra, esiliala, poi rimescola il tuo grimorio.
	La creatura equipaggiata prende +1/+1 per ogni terra sul campo di battaglia con lo stesso nome della carta esiliata.
	Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0207</id>
    <name>Briglie dell'Errante</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+1 e ha rapidità.
	Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>Each journey begins with a single step—and sometimes ends with that single step as well.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0208</id>
    <name>Spada di Corpo e Mente</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+2 e ha protezione dal verde e dal blu.
	Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento a un giocatore, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lupo 2/2 verde e quel giocatore mette le prime dieci carte del suo grimorio nel suo cimitero.
	Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0209</id>
    <name>Bastone Vitale dei Sylvok</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+0.
	Ogniqualvolta la creatura equipaggiata viene messa in un cimitero, guadagni 3 punti vita.
	Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>The druid's lifestaff connects her to generations of bygone Sylvok.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0210</id>
    <name>Replicante Sylvok</name>
    <text>{G}, Sacrifica il Replicante Sylvok: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>All the zeal of the Sylvok with only a trace of their conservancy.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0211</id>
    <name>Trono di Geth</name>
    <text>{T}, Sacrifica un artefatto: Proliferare. (Scegli un qualsiasi numero di permanenti e/o giocatori con segnalini su di essi, poi metti su ognuno un altro segnalino di un tipo già presente.)</text>
    <flavorText>At the heart of Ish Sah, Geth stokes the dark fires of Phyrexia.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0212</id>
    <name>Torre delle Calamità</name>
    <text>{8}, {T}: La Torre delle Calamità infligge 12 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>The ur-golems concealed one of their towers out of fear that its power would be abused, and in anticipation of a time when its power would be sorely needed.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0213</id>
    <name>Trigono della Corruzione</name>
    <text>Il Trigono della Corruzione entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{B}{B}, {T}: Metti un segnalino carica sul Trigono della Corruzione.
	{2}, {T}, Rimuovi un segnalino carica dal Trigono della Corruzione: Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0214</id>
    <name>Trigono dell'Infestazione</name>
    <text>Il Trigono dell'Infestazione entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{G}{G}, {T}: Metti un segnalino carica sul Trigono dell'Infestazione.
	{2}, {T}, Rimuovi un segnalino carica dal Trigono dell'Infestazione: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 1/1 verde con infettare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0215</id>
    <name>Trigono del Rimedio</name>
    <text>Il Trigono del Rimedio entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{W}{W}, {T}: Metti un segnalino carica sul Trigono del Rimedio.
	{2}, {T}, Rimuovi un segnalino carica dal Trigono del Rimedio: Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0216</id>
    <name>Trigono dell'Ira</name>
    <text>Il Trigono dell'Ira entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{R}{R}, {T}: Metti un segnalino carica sul Trigono dell'Ira.
	{2}, {T}, Rimuovi un segnalino carica dal Trigono dell'Ira: Una creatura bersaglio prende +3/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0217</id>
    <name>Trigono del Pensiero</name>
    <text>Il Trigono del Pensiero entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{U}{U}, {T}: Metti un segnalino carica sul Trigono del Pensiero.
	{2}, {T}, Rimuovi un segnalino carica dal Trigono del Pensiero: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0218</id>
    <name>Magnete del Crollo</name>
    <text>Il Magnete del Crollo entra nel campo di battaglia con tre segnalini carica.
	{T}, Rimuovi un segnalino carica dal Magnete del Crollo: TAPpa un artefatto o una creatura bersaglio..</text>
    <flavorText>Magnetic devices that keep massive golems and structures standing can also be used for the opposite purpose.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0219</id>
    <name>Aspide Vettore</name>
    <text>{B}: L'Aspide Vettore ha infettare fino alla fine del turno. (Questa creatura infligge danno alle creature sotto forma di segnalini -1/-1 e ai giocatori sotto forma di segnalini veleno.)</text>
    <flavorText>Phyrexia's machines take inspiration from nature. Twisted, disturbing inspiration.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0220</id>
    <name>Diario di Venser</name>
    <text>Non hai un limite massimo di carte nella tua mano.
	All'inizio del tuo mantenimento, guadagni 1 punto vita per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>A Planeswalker's chronicle spans worlds and civilizations, each page a lifetime.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0221</id>
    <name>Replicante Vulshok</name>
    <text>{1}{R}, Sacrifica il Replicante Vulshok: Il Replicante Vulshok infligge 3 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>All the fury of the Vulshok with only a trace of their recklessness.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0222</id>
    <name>Muro di Corde del Groviglio</name>
    <text>Difensore
	{G}: Il Muro di Corde del Groviglio ha raggiungere fino alla fine del turno. (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>Rootlike fibers travel far from Mirrodin's metallic Forestas, emerging from the crust to drink in the mana-infused sunlight.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0223</id>
    <name>Macchina dei Wurm Attorcigliati</name>
    <text>Tocco letale
	legame vitale
	Quando la Macchina dei Wurm Attorcigliati viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Wurm 3/3 incolore con tocco letale e una pedina creatura artefatto Wurm 3/3 incolore con legame vitale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0224</id>
    <name>Rupi di Fenditura Nera</name>
    <text>Le Rupi di Fenditura Nera entrano nel campo di battaglia TAPpate a meno che tu non controlli al massimo altre due terre.
	{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>Where the Oxidda Chain mingles with the Mephidross, oil-suffused metal crumbles away, leaving walls of blackened bones.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0225</id>
    <name>Gola di Linea Ramata</name>
    <text>La Gola di Linea Ramata entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli al massimo altre due terre.
	{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>Where the Tangle overruns the Oxidda Montagnas, metallic beasts scratch their territories in the verdigris.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0226</id>
    <name>Sponde di Macchianera</name>
    <text>Le Sponde di Macchianera entrano nel campo di battaglia TAPpate a meno che tu non controlli al massimo altre due terre.
	{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>Where the Mephidross leaches into the Quicksilver Sea, the waves writhe with necrogen.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0227</id>
    <name>Avamposto Scintillante</name>
    <text>Quando l'Avamposto Scintillante entra nel campo di battaglia, guadagni 1 punto vita per ogni Luogo sul campo di battaglia.
	{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>What once spied upon Mirrodin from above now waits below for another to assume control.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0228</id>
    <name>Boschetto del Bordo Tagliente</name>
    <text>Il Boschetto del Bordo Tagliente entra nel campo di battaglia TAPpato a meno che tu non controlli al massimo altre due terre.
	{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>Where the Razor Fields beat back the Tangle, the crowded thicket yields to bright scimitars of grass.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0229</id>
    <name>Costa del Mar di Cromo</name>
    <text>La Costa del Mar di Cromo entra nel campo di battaglia TAPpata a meno che tu non controlli al massimo altre due terre.
	{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>Where the Quicksilver Sea laps over the Razor Fields, the terrascape reflects the suns' fading hope.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0230</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>W</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0231</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>W</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0232</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>W</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0233</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>W</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0234</id>
    <name>Isola</name>
    <text>U</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0235</id>
    <name>Isola</name>
    <text>U</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0236</id>
    <name>Isola</name>
    <text>U</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0237</id>
    <name>Isola</name>
    <text>U</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0238</id>
    <name>Palude</name>
    <text>B</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0239</id>
    <name>Palude</name>
    <text>B</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0240</id>
    <name>Palude</name>
    <text>B</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0241</id>
    <name>Palude</name>
    <text>B</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0242</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>R</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0243</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>R</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0244</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>R</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0245</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>R</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0246</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>G</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0247</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>G</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0248</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>G</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>SOM0249</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>G</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>