<cards name="Tempesta">
  <item>
    <id>TMP0001</id>
    <name>Abbandonare la Speranza</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare Abbandonare la Speranza, scarta X carte.
Guarda la mano dell'avversario bersaglio e scegli X carte da essa. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0002</id>
    <name>Esploratore Avanzato</name>
    <text>Attacco improvviso
{W}: Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0003</id>
    <name>Contraccolpo</name>
    <text>Distruggi un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio. Il Contraccolpo ti infligge 3 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0004</id>
    <name>Altare della Demenza</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Il giocatore bersaglio mette dalla cima del proprio grimorio nel proprio cimitero un numero di carte pari alla forza della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0005</id>
    <name>Aluren</name>
    <text>Ogni giocatore può giocare le carte creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a {3} senza pagare il loro costo di mana come se avessero lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0006</id>
    <name>Rune Antiche</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, le Rune Antiche infliggono a quel giocatore un danno pari al numero di artefatti che quel giocatore controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0007</id>
    <name>Tomba Antica</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana. La Tomba Antica ti infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0008</id>
    <name>Protettore Angelico</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Protettore Angelico è bersaglio di una magia o abilità, il Protettore Angelico prende +0/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0009</id>
    <name>Unzione</name>
    <text>Riscatto {3}
Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0010</id>
    <name>Scimmie di Rath</name>
    <text>Ogniqualvolta le Scimmie di Rath attaccano, non STAPpano durante il successivo STAP del loro controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0011</id>
    <name>Apocalisse</name>
    <text>Esilia tutti i permanenti. Scarta la tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0012</id>
    <name>Tramutante Corazza</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno "{2}: Questa creatura prende +0/+1 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0013</id>
    <name>Pegaso Corazzato</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0014</id>
    <name>Auratog</name>
    <text>Sacrifica un incantesimo: L'Auratog prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0015</id>
    <name>Angelo Vendicatore</name>
    <text>Volare
Quando l'Angelo Vendicatore viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere l'Angelo Vendicatore in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0016</id>
    <name>Tramutante Aculeo</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno "{2}: Questa creatura prende +1/+0 fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0017</id>
    <name>Libellula dei Bayou</name>
    <text>Volare, Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0018</id>
    <name>Demone Ululante</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Demone Ululante infligge danno a una creatura, il Demone Ululante infligge 3 danni al controllore di quella creatura e 3 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0019</id>
    <name>Behemoth di Benthic</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0020</id>
    <name>Frenesia Sanguinaria</name>
    <text>Lancia la Frenesia Sanguinaria solo prima della sottofase del danno da combattimento.
La creatura attaccante o bloccante bersaglio prende +4/+0 fino alla fine del turno. Distruggi quella creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0021</id>
    <name>Cucciolo di Sangue</name>
    <text>Sacrifica il Cucciolo di Sangue: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0022</id>
    <name>Ribollire</name>
    <text>Distruggi tutte le Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0023</id>
    <name>Trappola Esplosiva</name>
    <text>Mentre la Trappola Esplosiva entra nel campo di battaglia, nomina una carta diversa da una terra base e scegli un avversario.
Il giocatore scelto rivela ogni carta che pesca.
Quando il giocatore scelto pesca la carta nominata, sacrifica la Trappola Esplosiva. Se lo fai, la Trappola Esplosiva infligge 10 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0024</id>
    <name>Gnomi della Bottiglia</name>
    <text>Sacrifica gli Gnomi della Bottiglia: Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0025</id>
    <name>Cacciatore di Taglie</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino taglia su una creatura bersaglio non nera.
{T}: Distruggi una creatura bersaglio che ha un segnalino taglia su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0026</id>
    <name>Caduta Interrotta</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano la Caduta Interrotta: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0027</id>
    <name>Lago Calderone</name>
    <text>Il Lago Calderone entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T} : Aggiungi {U} o {R} alla tua riserva di mana. Il Lago Calderone ti infligge 1 danno. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0028</id>
    <name>Ragno delle Fronde</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0029</id>
    <name>Draghetto dei Canyon</name>
    <text>Volare
{1}, Scarta una carta a caso: Il Draghetto dei Canyon prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0030</id>
    <name>Lince dei Canyon</name>
    <text>Passa-montagne</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0031</id>
    <name>Rovesciare</name>
    <text>Riscatto {3}
Il proprietario riprende in mano il permanente bersaglio. [Oracle 1999/05/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0032</id>
    <name>Carognetta</name>
    <text>{2}{B}{B}: Esilia la Carognetta e una creatura bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2}. Attiva questa abilità solo se la Carognetta è nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0033</id>
    <name>Limo Caotico</name>
    <text>Il Limo Caotico entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi lanciare una moneta. Se vinci il lancio, aggiungi un segnalino +1/+1 sul Limo Caotico. Se perdi il lancio, rimuovi un segnalino +1/+1 dal Limo Caotico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0034</id>
    <name>Rinoceronte alla Carica</name>
    <text>Il Rinoceronte alla Carica non può essere bloccato da più di una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0035</id>
    <name>Brivido</name>
    <text>Le magie rosse costano {2} addizionale per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0036</id>
    <name>Soffocamento *</name>
    <text>Le Isole non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0037</id>
    <name>Palude di Cenere</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. La Palude di Cenere non STAPpa durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0038</id>
    <name>Circolo di Protezione: Nero</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte nera a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0039</id>
    <name>Circolo di Protezione: Blu</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte blu a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0040</id>
    <name>Circolo di Protezione: Verde</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte verde a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0041</id>
    <name>Circolo di Protezione: Rosso</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0042</id>
    <name>Circolo di Protezione: Ombra</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una creatura con ombra a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0043</id>
    <name>Circolo di Protezione: Bianco</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte bianca a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0044</id>
    <name>Clero en-Vec</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto alla creatura o al giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0045</id>
    <name>Tramutante Grumo</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{2}: Rigenera questo permanente."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0046</id>
    <name>Aquila Caccianubi</name>
    <text>Volare
Quando l'Aquila Caccianubi entra nel campo di battaglia, distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0047</id>
    <name>Coercizione</name>
    <text>L'avversario bersaglio rivela la sua mano. Tu scegli una carta da essa. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0048</id>
    <name>Regina delle Bare</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare Regina delle Bare durante il tuo STAP.
{2}{B},{T}: Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio presente in un cimitero. Quando la Regina delle Bare diventa STAPpata o perdi il controllo della Regina delle Bare, esilia quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0049</id>
    <name>Vipera di Stagno</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0050</id>
    <name>Cella Frigorifera</name>
    <text>{3}: Esilia la creatura bersaglio che controlli.
Sacrifica la Cella Frigorifera: Rimetti sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario ogni carta creatura esiliata con la Cella Frigorifera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0051</id>
    <name>Comandante Greven il-Vec</name>
    <text>Paura
Quando il Comandante Greven il-Vec entra nel campo di battaglia, sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0052</id>
    <name>Danza dei Cadaveri</name>
    <text>Riscatto {2}; Rimetti sul campo di battaglia la prima carta creatura del tuo cimitero. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Esilia la creatura alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0053</id>
    <name>Contromagia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0054</id>
    <name>Armodonte Impazzito</name>
    <text>{G} : L'Armodonte Impazzito prende +3/+0 e guadagna travolgere fino alla fine del turno. All'inizio della sottofase finale, distruggi l'Armodonte Impazzito. Attiva questa abilità solo una volta per turno. [Oracle 1999/05/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0055</id>
    <name>Corona di Fiamme</name>
    <text>Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{R}: Il proprietario riprende in mano la Corona di Fiamme.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0056</id>
    <name>Pergamena Maledetta</name>
    <text>{3}, {T}: Nomina una carta. Rivela una carta a caso dalla tua mano. Se la carta scelta è quella nominata, la Pergamena Maledetta infligge 2 danni alla creatura o al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0057</id>
    <name>Esilio Oscuro</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0058</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0059</id>
    <name>Cacciatore delle Tenebre</name>
    <text>{B}: Rigenera il Cacciatore delle Tenebre.
{B}: Il Cacciatore delle Tenebre prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0060</id>
    <name>Abbraccio dei Dauthi</name>
    <text>{B}{B}: La creatura bersaglio guadagna ombra fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0061</id>
    <name>Ghoul Dauthi</name>
    <text>Ombra
Ogniqualvolta una creatura con ombra viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sul Ghoul Dauthi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0062</id>
    <name>Orrore Dauthi</name>
    <text>Ombra
L'Orrore Dauthi non può essere bloccato dalle creature bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0063</id>
    <name>Saccheggiatore Dauthi</name>
    <text>Ombra</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0064</id>
    <name>Mercenario Dauthi</name>
    <text>Ombra
{1}{B}: Il Mercenario Dauthi prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0065</id>
    <name>Dauthi Squartamente</name>
    <text>Ombra
Ogniqualvolta il Dauthi Squartamente attacca e non viene bloccato, puoi sacrificarlo. Se lo fai, il giocatore in difesa scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0066</id>
    <name>Uccisore Dauthi</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)
L'Uccisore Dauthi attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0067</id>
    <name>Centro!</name>
    <text>TAPpa una creatura bersaglio. Quella creatura infligge un danno pari alla propria forza a un'altra creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0068</id>
    <name>Abissi della Morte di Rath</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno a una creatura, distruggila. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0069</id>
    <name>Editto Diabolico</name>
    <text>Il giocatore bersaglio sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0070</id>
    <name>Wurm Manto-di-Fango</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario gioca una terra, metti un segnalino +1/+1 sul Wurm Manto-di-Fango.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0071</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0072</id>
    <name>Negazione</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0073</id>
    <name>Sepolcro Violato</name>
    <text>Riscatto {3}
Riprendi in mano una carta creatura bersaglio presente nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0074</id>
    <name>Dracoplasma</name>
    <text>Volare
Mentre il Dracoplasma entra nel campo di battaglia, sacrifica un qualsiasi numero di creature. La forza del Dracoplasma diventa la forza totale di quelle creature, e la sua costituzione diventa la costituzione totale di quelle creature.
{R}: Il Dracoplasma prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0075</id>
    <name>Terrore della Notte</name>
    <text>Le creature bianche prendono -1/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0076</id>
    <name>Ricchezze dei Sogni</name>
    <text>Pesca tre carte, poi metti due carte dalla tua mano entrambe in cima al tuo grimorio oppure in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0077</id>
    <name>Culmine della Disperazione</name>
    <text>Distruggi X creature bersaglio non nere. Pesca X carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0078</id>
    <name>Duplicità</name>
    <text>Quando la Duplicità entra nel campo di battaglia, esilia le prime cinque carte del tuo grimorio a faccia in giù.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi esiliare le carte dalla tua mano a faccia in giù. Se lo fai, metti nella tua mano tutte le altre carte che possiedi che sono state esiliate con la Duplicità.
All'inizio della tua sottofase finale, scarta una carta.
Quando perdi il controllo della Duplicità, metti nei cimiteri dei proprietari tutte le carte esiliate con la Duplicità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0079</id>
    <name>Arte della Terra</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: STAPpa una terra base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0080</id>
    <name>Camera dell'Eco</name>
    <text>{4},{T}: Un avversario sceglie una creatura bersaglio che controlla. Metti sul campo di battaglia un pedina che è una copia di quella creatura. La pedina guadagna rapidità fino alla fine del turno. Esilia la pedina all'inizio della sottofase finale. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0081</id>
    <name>Eladamri, Signore delle Foglie</name>
    <text>Le altre creature Elfo hanno passa-foreste.
Gli altri Elfi hanno velo (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0082</id>
    <name>Vigna di Eladamri</name>
    <text>All'inizio della fase principale pre-combattimento di ogni giocatore, aggiungi {G}{G} alla riserva di mana di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0083</id>
    <name>Giavellottiere Scelto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Giavellottiere Scelto blocca, infligge 1 danno a una creatura bersaglio attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0084</id>
    <name>Mastini della Guerra Elfici</name>
    <text>Ogniqualvolta i Mastini della Guerra Elfici vengono bloccati da una creatura, metti quella creatura in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0085</id>
    <name>Furia degli Elfi</name>
    <text>Riscatto {4}
La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0086</id>
    <name>Medaglione di Smeraldo</name>
    <text>Le magie verdi che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0087</id>
    <name>Tomo di Emessi</name>
    <text>{5}, {T}: Pesca due carte, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0088</id>
    <name>Urlo senza Fine</name>
    <text>Incanta creatura
L'Urlo senza Fine entra nel campo di battaglia con X segnalini urlo.
La creatura incantata prende +1/+0 per ogni segnalino urlo presente sull'Urlo senza Fine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0089</id>
    <name>Energizzatore</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino +1/+1 sull'Energizzatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0090</id>
    <name>Debilitazione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0091</id>
    <name>Licide Collera</name>
    <text>{R}, {T}: Il Licide Collera perde questa abilità e diventa un incantesimo Aura con incanta creatura. Assegnalo alla creatura bersaglio. Puoi pagare {R} per porre fine a questo effetto.
La creatura incantata ha Rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0092</id>
    <name>Ingerenza di Ertai</name>
    <text>X non può essere 0.
Il controllore della magia bersaglio la esilia con X segnalini ritardo su di essa.
All'inizio di ogni mantenimento di quel giocatore, se quella carta è esiliata, rimuovi da essa un segnalino ritardo. Se la carta non ha segnalini ritardo su di essa, quel giocatore la aggiunge alla pila come una copia della magia originale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0093</id>
    <name>Polimorfo Superstite</name>
    <text>Fintanto che un avversario controlla una creatura con volare che non si chiama Polimorfo Superstite, il Polimorfo Superstite ha volare. Lo stesso vale per attacco improvviso, travolgere e protezione da un qualsiasi colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0094</id>
    <name>Bottiglia di Essenze</name>
    <text>{3}, {T}: Metti un segnalino elisir sulla Bottiglia di Essenze.
{T}, Rimuovi tutti i segnalini elisir dalla Bottiglia di Essenze: Guadagni 2 punti vita per ogni segnalino elisir rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0095</id>
    <name>Giustizia dell'Evincaro</name>
    <text>Riscatto {3}
La Giustizia dell'Evincaro infligge 2 danni ad ogni creatura e ad ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0096</id>
    <name>Scavatrice</name>
    <text>{T}, Sacrifica una terra base: La creatura bersaglio guadagna Passa-terra di ognuno dei tipi di terra della terra sacrificata fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0097</id>
    <name>Estinzione</name>
    <text>Distruggi tutte le creature del tipo di creatura a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0098</id>
    <name>Convulsioni Febbrili</name>
    <text>{2}{B}{B}: Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0099</id>
    <name>Campo delle Anime</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0100</id>
    <name>Draghetto Combattente</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0101</id>
    <name>Lucciola</name>
    <text>Volare.
{R}: La Lucciola prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0102</id>
    <name>Sputafuoco</name>
    <text>{T}: Lo Sputafuoco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0103</id>
    <name>Draghetto Flagellante</name>
    <text>Volare
Quando il Draghetto Flagellante blocca o è bloccato da una creatura, quella creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0104</id>
    <name>Sigillo Guizzante</name>
    <text>Incanta creatura
Mentre il Sigillo Guizzante entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
La creatura incantata ha la protezione dal colore scelto. Questo effetto non rimuove il Sigillo Guizzante.
{W}: Il proprietario riprende in mano il Sigillo Guizzante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0105</id>
    <name>Gigante Mutaroccia</name>
    <text>{R}: Il Gigante Mutaroccia prende +2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0106</id>
    <name>Salamandra Mutaroccia</name>
    <text>{R}: La Salamandra Mutaroccia infligge 1 danno alla creatura bersaglio che la sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0107</id>
    <name>Scultura di Mutaroccia</name>
    <text>{2}, Scarta una carta: Metti un segnalino +1/+1 sulla Scultura di Mutaroccia oppure la Scultura di Mutaroccia guadagna volare, attacco improvviso, o travolgere. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0108</id>
    <name>Viverna Mutaroccia</name>
    <text>Volare
{R}: La Viverna Mutaroccia prende +2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0109</id>
    <name>Tomo degli Sciocchi</name>
    <text>{2}, {T}: Pesca una carta. Attiva questa abilità solo se non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0110</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0111</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0112</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0113</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0114</id>
    <name>Lingua di Rana</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Lingua di Rana entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata ha raggiungere. (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0115</id>
    <name>Druido Fuggiasco</name>
    <text>Ogniqualvolta il Druido Fuggiasco diventa bersaglio di una magia Aura, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0116</id>
    <name>Fornace di Rath</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, invece essa infligge il doppio di quel danno a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0117</id>
    <name>Filamaride</name>
    <text>Volare
Il Filamaride non può essere bloccato da creature blu.
{U}: La creatura bersaglio diventa blu fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0118</id>
    <name>Prodezza</name>
    <text>La creatura bloccante bersaglio prende +4/+4 fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0119</id>
    <name>Forma Gassosa</name>
    <text>Incanta creatura
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe subìto e inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0120</id>
    <name>Grido di Battaglia di Gerrard</name>
    <text>{2}{W}: Le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0121</id>
    <name>Città Fantasma</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{0}: Il proprietario riprende in mano la Città Fantasma. Attiva questa abilità solo se non è il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0122</id>
    <name>Granchio Gigante</name>
    <text>{U}: Il Granchio Gigante guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0123</id>
    <name>Forza del Gigante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0124</id>
    <name>Bombardamento dei Goblin</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Il Bombardamento dei Goblin infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0125</id>
    <name>Scavatombe</name>
    <text>Quando lo Scavatombe entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0126</id>
    <name>Mola</name>
    <text>{3}, {T}: Metti le prime due carte del grimorio del giocatore bersaglio nel cimitero di quel giocatore. Se entrambe le carte hanno almeno un colore in comune, ripeti questo procedimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0127</id>
    <name>Corpo a Corpo</name>
    <text>Durante la fase di combattimento, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0128</id>
    <name>Protezione di Hanna</name>
    <text>Tutti gli artefatti hanno velo. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0129</id>
    <name>Erpice</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Erpice, sacrifica una terra.
Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte terra base e mettile sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0130</id>
    <name>Devastazione</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia bianca, perde 2 punti vita. [Oracle 1999/05/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0131</id>
    <name>Tramutante Coraggio</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0132</id>
    <name>Driade di Duramen</name>
    <text>La Driade di Duramen può bloccare le creature con ombra come se non avessero ombra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0133</id>
    <name>Gigante di Duramen</name>
    <text>{T}, Sacrifica una Foresta: Il Gigante di Duramen infligge 2 danni al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0134</id>
    <name>Silvantropi di Duramen</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0135</id>
    <name>Elmo della Possessione</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare l'Elmo della Possessione durante il tuo STAP.
{2}, {T}, Sacrifica una creatura: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fintanto che controlli l'Elmo della Possessione e l'Elmo della Possessione resta TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0136</id>
    <name>Risolutezza dell'Eroe</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+5.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0137</id>
    <name>Tramutante Corna</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0138</id>
    <name>Tartaruga Cornuta</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0139</id>
    <name>Umiltà</name>
    <text>Tutte le creature perdono le loro abilità e diventano 1/1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0140</id>
    <name>Provocazione dei Demonietti</name>
    <text>Riscatto {3}
La creatura bersaglio attacca in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0141</id>
    <name>Introspezione</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia verde, tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0142</id>
    <name>Interdizione</name>
    <text>Neutralizza l'abilità attivata bersaglio da un artefatto, una creatura, un incantesimo, o una terra. Le abilità attivate di quel permanente non possono essere attivate in questo turno. (Le abilità di mana non possono essere bersagliate.)
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0143</id>
    <name>Intuizione</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per tre carte e rivelale. L'avversario bersaglio sceglie una di esse. Aggiungi quella carta alla tua mano e metti le rimanenti nel tuo cimitero. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0144</id>
    <name>Invulnerabilità</name>
    <text>Riscatto {3}
La prossima volta che una fonte a tua scelta ti infligge danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0145</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0146</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0147</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0148</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0149</id>
    <name>Cucciolo di Sciacallo</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Cucciolo di Sciacallo, esso ti infligge un pari danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0150</id>
    <name>Medaglione d'Ambra Nera</name>
    <text>Le magie nere che lanci, costano {1} in meno per essere lanciate. [Oracle 1999/05/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0151</id>
    <name>Idolo Iettatore</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, l'Idolo Iettatore ti infligge 2 danni.
Sacrifica una creatura: Un avversario bersaglio prende il controllo dell'Idolo Iettatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0152</id>
    <name>Kezzerdrix</name>
    <text>Attacco improvviso
All'inizio del tuo mantenimento, se i tuoi avversari non controllano creature, il Kezzerdrix ti infligge 4 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0153</id>
    <name>Infiammare</name>
    <text>L'Infiammare infligge X danni a una creatura o ad un giocatore bersaglio, dove X è 2 più il numero di carte Infiammare presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0154</id>
    <name>Cavaliere dell'Alba</name>
    <text>Attacco improvviso
{W}{W}: Il Cavaliere dell'Alba guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0155</id>
    <name>Cavaliere del Crepuscolo</name>
    <text>{B}{B}: Distruggi una creatura bersaglio che blocca il Cavaliere del Crepuscolo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0156</id>
    <name>Krakilin</name>
    <text>Il Krakilin entra sul campo di battaglia con X segnalini +1/+1 sopra di se.
{1}{G} : Rigenera il Krakilin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0157</id>
    <name>Licide Sanguisuga</name>
    <text>{B}, {T}: Il Licide Sanguisuga perde questa abilità e diventa un incantesimo Aura con incanta creatura. Assegnalo alla creatura bersaglio. Puoi pagare {B} per porre fine a questo effetto.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, il Licide Sanguisuga infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0158</id>
    <name>Seduzione dell'Eredità</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino tesoro sulla Seduzione dell'Eredità.
Sacrifica la Seduzione dell'Eredità: Prendi il controllo di una creatura bersaglio con forza pari o inferiore al numero di segnalini tesoro presenti sulla Seduzione dell'Eredità. (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0159</id>
    <name>Destrezza di Mano</name>
    <text>Scambia il controllo dell'artefatto o della creatura bersaglio con un altro permanente bersaglio che condivide uno di quei tipi con esso. (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0160</id>
    <name>Luce del Giorno</name>
    <text>Le creature nere non possono attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0161</id>
    <name>Fulmine Esplosivo</name>
    <text>Il Fulmine Esplosivo infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0162</id>
    <name>Elementale dei Fulmini</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0163</id>
    <name>Morte Vivente</name>
    <text>Ogni giocatore esilia tutte le carte creatura dal proprio cimitero, poi sacrifica tutte le creature che controlla, infine mette nel campo di battaglia tutte le carte esiliate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0164</id>
    <name>Lobotomia</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano, poi tu scegli da essa una carta che non sia una carta terra base. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio di quel giocatore per tutte le carte con lo stesso nome della carta scelta e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0165</id>
    <name>Petalo di Loto</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Petalo di Loto: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0166</id>
    <name>Gigante dei Bassopiani</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0167</id>
    <name>Demonietto Snervante</name>
    <text>Volare
{T}: Ogni creatura non Muro controllata dal giocatore attivo attacca in questo turno, se può farlo. All'inizio della sottofase finale, distruggi ciascuna di quelle creature che non ha attaccato in questo turno. Attiva questa abilità solo durante il turno di un avversario, prima della dichiarazione degli attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0168</id>
    <name>Magmasauro</name>
    <text>Il Magmasauro entra nel campo di battaglia con cinque segnalini +1/+1 su di esso.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Magmasauro a meno che tu rimuova un segnalino +1/+1 da esso. Se sacrifichi il Magmasauro in questo modo, esso infligge un danno pari al numero di segnalini +1/+1 presenti su di esso, a tutte le creature senza volare e a tutti i giocatori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0169</id>
    <name>Ragnatela Magnetica</name>
    <text>Se una creatura con un segnalino magnete attacca, tutte le creature con segnalini magnete attaccano se possono farlo.
Ogniqualvolta una creatura con un segnalino magnete attacca, tutte le creature con segnalini magnete bloccano quella creatura in questo turno se possono farlo.
{1}, {T}: Metti un segnalino magnete su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0170</id>
    <name>Rarefazione del Mana</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte terra ed esiliale. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0171</id>
    <name>Manakin</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0172</id>
    <name>Cavalieri delle Mante</name>
    <text>{U}: I Cavalieri delle Mante guadagnano volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0173</id>
    <name>Titano di Marmo</name>
    <text>Le creature con forza pari o superiore a 3 non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0174</id>
    <name>Predatore della Palude</name>
    <text>Sacrifica una Palude: Il Predatore della Palude guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0175</id>
    <name>Maestro d'Astuzia</name>
    <text>{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0176</id>
    <name>Mawcor</name>
    <text>Volare
{T}: Il Mawcor infligge 1 danno a una creatura od a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0177</id>
    <name>Labirinto di Ombre</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: STAPpa una creatura attaccante con ombra bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da quella creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0178</id>
    <name>Meditare</name>
    <text>Pesca 4 carte. Salta il tuo prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0179</id>
    <name>Tramutante Metallico</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0180</id>
    <name>Tramutante Ossessionante</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{2}, Sacrifica questo permanente: Un giocatore bersaglio scarta una carta a caso. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0181</id>
    <name>Servitore delle Desolazioni</name>
    <text>Travolgere
Mentre il Servitore delle Desolazioni entra nel campo di battaglia, paga un qualsiasi numero di punti vita.
La forza e la costituzione del Servitore delle Desolazioni sono ciascuna pari all'ammontare di punti vita pagato quando è entrato nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0182</id>
    <name>Astuzia di Mirri</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare le prime tre carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0183</id>
    <name>Tramutante Mnemonico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{2}, Sacrifica questo permanente: Pesca una carta".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0184</id>
    <name>Cannone dei Mogg</name>
    <text>{T} : La creatura bersaglio che controlli prende +1/+0 e guadagna volare fino alla fine del turno. All'inizio della sottofase finale distruggi quella creatura. [Oracle 1999/05/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0185</id>
    <name>Mogg Coscritti</name>
    <text>I Mogg Coscritti non possono attaccare a meno che tu abbia lanciato una magia creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0186</id>
    <name>Mogg Fanatico</name>
    <text>Sacrifica il Mogg Fanatico: il Mogg Fanatico infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0187</id>
    <name>Cunicoli dei Mogg</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana. I Cunicoli dei Mogg non STAPpano durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0188</id>
    <name>Mogg Predone</name>
    <text>Sacrifica un Goblin: Una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0189</id>
    <name>Squadra di Mogg</name>
    <text>La Squadra di Mogg prende -1/-1 per ogni altra creatura presente sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0190</id>
    <name>Branco di Cani Randagi</name>
    <text>Quando il Branco di Cani Randagi viene messo in un qualsiasi cimitero dal campo di battaglia durante il combattimento, metti sul campo di battaglia 4 pedine creatura Segugio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0191</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0192</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0193</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0194</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0195</id>
    <name>Arcieri a Cavallo</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
{W}: Gli Arcieri a Cavallo possono bloccare una creatura addizionale in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0196</id>
    <name>Tramutante Muscolare</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0197</id>
    <name>Sorgente Naturale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna 8 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0198</id>
    <name>Rivolta della Natura</name>
    <text>Tutte le terre sono creature 2/2 che sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0199</id>
    <name>Tempesta d'Aghi</name>
    <text>La Tempesta d'Aghi infligge 4 danni ad ogni creatura con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0200</id>
    <name>Senza Tregua</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene bloccata da una creatura avente forza minore, distruggi la creatura bloccante.
Ogniqualvolta una creatura blocca una creatura avente forza minore, distruggi la creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0201</id>
    <name>Licide Rigenerante</name>
    <text>{G}, {T}: Il Licide Rigenerante perde questa abilità e diventa un incantesimo Aura con incanta creatura. Assegnalo a una creatura bersaglio. Puoi pagare {G} per porre fine a questo effetto.
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0202</id>
    <name>L'Opportunista</name>
    <text>{T}: L'Opportunista infligge 1 danno a una creatura bersaglio alla quale era già stato inflitto danno in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0203</id>
    <name>Oracolo en-Vec</name>
    <text>{T}: L'avversario bersaglio sceglie un qualsiasi numero di creature che controlla. Durante il prossimo turno di quel giocatore, le creature scelte attaccano se possono farlo, e le altre creature non possono attaccare. All'inizio della sottofase finale di quel turno, distruggi ogni creatura scelta che non ha attaccato. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0204</id>
    <name>Orim, Guaritrice Bianca</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0205</id>
    <name>Preghiera di Orim</name>
    <text>Ogniqualvolta una o più creature ti attaccano, guadagni 1 punto vita per ogni creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0206</id>
    <name>Sopraffare</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +3/+3 e hanno travolgere fino alla fine del turno. (Se una creatura che controlli sta per infliggere alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle infliggere il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0207</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0208</id>
    <name>Pallimud</name>
    <text>Mentre il Pallimud entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
Il Pallimud ha forza pari al numero di terre TAPpate che l'avversario scelto controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0209</id>
    <name>Gnomi Rappezzati</name>
    <text>Scarta una carta: Rigenera gli Gnomi Rappezzati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0210</id>
    <name>Medaglione di Perla</name>
    <text>Le magie bianche che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0211</id>
    <name>Rifugio del Pegaso</name>
    <text>{2}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Pegaso 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0212</id>
    <name>Perire</name>
    <text>Distruggi tutte le creature verdi. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0213</id>
    <name>Grimorio di Phyrexia</name>
    <text>{4}, {T}: Un avversario bersaglio sceglie una delle prime due carte presenti nel tuo cimitero. Esilia quella carta e aggiungi alla tua mano l'altra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0214</id>
    <name>Carcassa di Phyrexia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0215</id>
    <name>Accoppiatore di Phyrexia</name>
    <text>{2}, {T}: Scegli una - volare; attacco improvviso; ombra; o travolgere. La creatura bersaglio con quella abilità la perde fino alla fine del turno e un'altra creatura bersaglio la guadagna fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0216</id>
    <name>Scarafaggi Chelati</name>
    <text>Velo (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0217</id>
    <name>Pinete Spoglie</name>
    <text>Le Pinete Spoglie entrano nel campo di battaglia TAPpate.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {B} o {G} alla tua riserva di mana. Le Pinete Spoglie ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0218</id>
    <name>Demonietto dell'Abisso</name>
    <text>Volare
{B}: Il Demonietto dell'Abisso prende +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di due volte per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0219</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0220</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0221</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0222</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0223</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0224</id>
    <name>Precognizione</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del grimorio di un avversario bersaglio. Se lo fai, puoi mettere quella carta in fondo al grimorio di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0225</id>
    <name>Propaganda</name>
    <text>Le creature non possono attaccarti a meno che il loro controllore paghi {2} per ogni creatura che controlla e che ti sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0226</id>
    <name>Fili del Burattinaio</name>
    <text>{2}, {T}: Puoi TAPpare o STAPpare una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0227</id>
    <name>Licide della Velocità</name>
    <text>{1}{W}, {T}: Il Licide della Velocità perde questa abilità e diventa un incantesimo Aura con incanta creatura. Assegnalo a una creatura bersaglio. Puoi pagare {W} per porre fine a questo effetto.
La creatura incantata ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0228</id>
    <name>Pioggia di Lacrime</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0229</id>
    <name>Crescita Inarrestabile</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0230</id>
    <name>Ranger en-Vec</name>
    <text>Attacco improvviso
{G}: Rigenera il Ranger en-Vec.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0231</id>
    <name>Drago di Rath</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare o con raggiungere)
Quando il Drago di Rath entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi due Montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0232</id>
    <name>Ratti di Rath</name>
    <text>{B}: Distruggi un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0233</id>
    <name>Ancorare alla Realtà</name>
    <text>La creatura bersaglio perde ombra fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0234</id>
    <name>Rianimare</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio da un cimitero. Perdi un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0235</id>
    <name>Mietitura</name>
    <text>Riprendi in mano dal tuo cimitero fino a X carte bersaglio, dove X è pari al numero di permanenti neri controllati dai tuoi avversari mentre lanci la Mietitura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0236</id>
    <name>Disprezzo Sconsiderato</name>
    <text>Distruggi due creature bersaglio non nere. Perdi 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0237</id>
    <name>Riciclo</name>
    <text>Salta la tua acquisizione.
Ogniqualvolta giochi una carta, pesca una carta.
Il limite massimo della tua mano è due.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0238</id>
    <name>Pozza Riflettente</name>
    <text>{T}: Aggiungi alla tua riserva di mana un mana di qualsiasi tipo che una terra che controlli potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0239</id>
    <name>Condottiero Rinnegato</name>
    <text>Attacco improvviso
Ogniqualvolta il Condottiero Rinnegato attacca, ogni altra creatura attaccante prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0240</id>
    <name>Pentimento</name>
    <text>La creatura bersaglio infligge a sé stessa un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0241</id>
    <name>Rinvio</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. Guadagni 1 punto vita per ogni creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0242</id>
    <name>Rombo di Tuono</name>
    <text>Il Rombo di Tuono infligge X danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0243</id>
    <name>Labirinto di Radici</name>
    <text>Gli artefatti e le terre entrano nel campo di battaglia TAPpate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0244</id>
    <name>Wurm Spezzaradici</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0245</id>
    <name>Lucertola delle Radici</name>
    <text>{1}{G}: La Lucertola delle Radici prende +2/+2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0246</id>
    <name>Fondali di Morteacque</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. I Fondali di Morteacque non STAPpano durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0247</id>
    <name>Tuffatore di Morteacque</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Tuffatore di Morteacque: Riprendi in mano una carta artefatto dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0248</id>
    <name>Cacciatore di Morteacque</name>
    <text>{T}: Il Cacciatore di Morteacque infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0249</id>
    <name>Matriarca di Morteacque</name>
    <text>{T}: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fintanto che quella creatura è incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0250</id>
    <name>Sciamano di Morteacque</name>
    <text>Puoi lanciare le carte Aura con incanta creatura come se avessero lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0251</id>
    <name>Medaglione di Rubino</name>
    <text>Le magie rosse che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0252</id>
    <name>Guida Consacrata</name>
    <text>{1}{W}, Sacrifica la Guida Consacrata: Rivela le carte dalla cima del tuo grimorio fino a che riveli una carta bianca. Aggiungi quella carta alla tua mano e esilia tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0253</id>
    <name>Esultazione Sadica</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0254</id>
    <name>Salvacondotto</name>
    <text>{2}{W}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0255</id>
    <name>Distese Salate</name>
    <text>Le Distese Salate entrano nel campo di battaglia TAPpate.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {W} o {B} alla tua riserva di mana. Le Distese Salate ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0256</id>
    <name>Guerriero di Arenaria</name>
    <text>Attacco improvviso
{R}: Il Guerriero di Arenaria prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0257</id>
    <name>Medaglione di Zaffiro</name>
    <text>Le magie blu che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0258</id>
    <name>Sarcomanzia</name>
    <text>Quando la Sarcomanzia entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.
All'inizio del tuo mantenimento, se non ci sono Zombie sul campo di battaglia, la Sarcomanzia ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0259</id>
    <name>Prateria Riarsa</name>
    <text>La Prateria Riarsa entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {R} o {W} alla tua riserva di mana. La Prateria Riarsa ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0260</id>
    <name>Pinze Incandescenti</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai in mano tre carte o meno, le Pinze Incandescenti infliggono 1 danno a un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0261</id>
    <name>Terra Bruciata</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare Terra Bruciata, scarta X carte terra.
Distruggi X terre bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0262</id>
    <name>Scragnoth</name>
    <text>Lo Scragnoth non può essere neutralizzato.
Protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0263</id>
    <name>Arpia Urlante</name>
    <text>Volare
{1}{B}: Rigenera l'Arpia Urlante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0264</id>
    <name>Scansia di Pergamene</name>
    <text>{1}, {T}: Esilia a faccia in giù un qualsiasi numero di carte dalla tua mano. Aggiungi alla tua mano altrettante carte dalla cima al tuo grimorio. Poi guarda le carte esiliate e mettile in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0265</id>
    <name>Mostro Marino</name>
    <text>Il Mostro Marino non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0266</id>
    <name>Tocco Bruciante</name>
    <text>Riscatto {4}; Il Tocco Bruciante infligge 1 danno a una creatura o ad un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0267</id>
    <name>Cercatore di Cielguasto</name>
    <text>{T}: STAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0268</id>
    <name>Wurm Segmentato</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm Segmentato diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, metti un segnalino -1/-1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0269</id>
    <name>Selenia, l'Angelo Oscuro</name>
    <text>Volare
Paga 2 punti vita: Il proprietario riprende in mano Selenia, l'Angelo Oscuro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0270</id>
    <name>Offerta Sincera</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. Guadagni punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0271</id>
    <name>Servitore di Volrath</name>
    <text>Quando il Servitore di Volrath lascia il campo di battaglia, sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0272</id>
    <name>Squarciare l'Ombra</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna ombra fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0273</id>
    <name>Tempesta dell'Ombra</name>
    <text>La Tempesta dell'Ombra infligge 2 danni ad ogni creatura con ombra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0274</id>
    <name>Distruggi Artefatto</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0275</id>
    <name>Ali Evanescenti</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
{U}: Fai tornare le Ali Evanescenti in mano al loro proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0276</id>
    <name>Squassatore</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Squassatore infligge danno ad un giocatore, quel giocatore scarta tutte le carte che ha in mano, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0277</id>
    <name>Spirito del Cielo</name>
    <text>Volare, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0278</id>
    <name>Condor di Cielsudario</name>
    <text>Volare
Lancia il Condor di Cielsudario solo se hai lanciato un'altra magia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0279</id>
    <name>Elfo di Cielsudario</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{1}: Aggiungi {W} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0280</id>
    <name>Foresta di Cielsudario</name>
    <text>La Foresta di Cielsudario entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {U} o {G} alla tua riserva di mana. La Foresta di Cielsudario ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0281</id>
    <name>Ranger di Cielsudario</name>
    <text>{T}: Puoi mettere una carta terra sul campo di battaglia dalla tua mano. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0282</id>
    <name>Troll di Cielsudario</name>
    <text>{1}{G}: Rigenera il Troll di Cielsudario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0283</id>
    <name>Vampiro di Cielsudario</name>
    <text>Volare
Scarta una carta creatura: Il Vampiro di Cielsudario prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0284</id>
    <name>Crociato Soltari</name>
    <text>Ombra
{1}{W}: Il Crociato Soltari prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0285</id>
    <name>Emissario Soltari</name>
    <text>{W}: L'Emissario Soltari guadagna ombra fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0286</id>
    <name>Fante Soltari</name>
    <text>Ombra</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0287</id>
    <name>Guerriglieri Soltari</name>
    <text>Ombra
{0}: La prossima volta che i Guerriglieri Soltari dovessero infliggere danno da combattimento ad un avversario in questo turno, invece infliggono quel danno ad una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0288</id>
    <name>Lanciere Soltari</name>
    <text>Ombra
Il Lanciere Soltari ha attacco improvviso fintanto che sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0289</id>
    <name>Monaco Soltari</name>
    <text>Protezione dal nero
Ombra</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0290</id>
    <name>Sacerdote Soltari</name>
    <text>Protezione dal rosso
Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0291</id>
    <name>Cavalleggero Soltari</name>
    <text>Ombra
Ogniqualvolta il Cavalleggero Soltari attacca, prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0292</id>
    <name>Suggianima</name>
    <text>Paga 3 punti vita: Metti un segnalino +1/+1 sul Suggianima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0293</id>
    <name>Esplosione Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0294</id>
    <name>Pungiglione Parassita</name>
    <text>Il Pungiglione Parassita entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.
Rimuovi un segnalino +1/+1 da Pungiglione Parassita: Metti un segnalino +1/+1 sulla creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0295</id>
    <name>Innesto Spinale</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3.
Quando la creatura incantata diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0296</id>
    <name>Specchio dello Spirito</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se non ci sono pedine Riflesso sul campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Riflesso 2/2 bianca.
{0}: Distruggi il Riflesso bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0297</id>
    <name>Combustione Spontanea</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Combustione Spontanea, sacrifica una creatura.
La Combustione Spontanea infligge 3 danni ad ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0298</id>
    <name>Giocattolo di Squee</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0299</id>
    <name>Pietre Animate</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{6}: Le Pietre Animate diventano una creatura artefatto Elementale 3/3 che è ancora una terra. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0300</id>
    <name>Starke di Rath</name>
    <text>{T}: Distruggi un artefatto o una creatura bersaglio. Il controllore di quel permanente guadagna il controllo dello Starke di Rath. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0301</id>
    <name>Globo della Staticità</name>
    <text>Se il Globo della Staticità è STAPpato, i giocatori non possono STAPpare più di due permanenti durante il proprio STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0302</id>
    <name>Difensori Risoluti</name>
    <text>Quando i Difensori Risoluti entrano nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0303</id>
    <name>Rubare Incantesimo</name>
    <text>Incanta incantesimo
Tu controlli l'incantesimo incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0304</id>
    <name>Licide Pungente</name>
    <text>{1}{U}, {T}: Il Licide Pungente perde questa abilità e diventa un incantesimo Aura con incanta creatura. Assegnalo a una creatura bersaglio. Puoi pagare {U} per porre fine a questo effetto.
Ogniqualvolta la creatura incantata diventa TAPpata, il Licide Pungente infligge 2 danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0305</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0306</id>
    <name>Fronte della Tempesta</name>
    <text>{G}{G}: TAPpa una creatura con volare bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0307</id>
    <name>Stordire</name>
    <text>La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0308</id>
    <name>Impatto Improvviso</name>
    <text>L'Impatto Improvviso infligge a un giocatore bersaglio un danno pari al numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0309</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0310</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0311</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0312</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0313</id>
    <name>Collera di Tahngarth</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+0 fintanto che sta attaccando. Altrimenti, prende -2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0314</id>
    <name>Tramutante Artiglio</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0315</id>
    <name>Teletottero</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: Il Teletottero guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0316</id>
    <name>Tessitore di Sogni Thalakos</name>
    <text>Ombra
Puoi scegliere di non STAPpare il Tessitore di Sogni Thalakos durante il tuo STAP.
Ogniqualvolta il Tessitore di Sogni Thalakos infligge danno a un avversario, TAPpa una creatura bersaglio. Quella creatura non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore fintanto che il Tessitore di sogni Thalakos rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0317</id>
    <name>Bassopiani Thalakos</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana. I Bassopiani Thalakos non STAPpano durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0318</id>
    <name>Popolo della Nebbia Thalakos</name>
    <text>Ombra
{U}: Metti il Popolo della Nebbia Thalakos in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0319</id>
    <name>Veggente Thalakos</name>
    <text>Ombra
Quando il Veggente Thalakos lascia il campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0320</id>
    <name>Sentinella Thalakos</name>
    <text>Ombra</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0321</id>
    <name>Schiacciapollici</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai 5 o più carte nella tua mano, lo Schiacciapollici infligge 1 danno a un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0322</id>
    <name>Riflusso Temporale</name>
    <text>Metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0323</id>
    <name>Distorsione Temporale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna un turno extra dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0324</id>
    <name>Zanne e Artigli</name>
    <text>Sacrifica due creature: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 3/1 rossa di nome Carnivoro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0325</id>
    <name>Camera della Tortura</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino dolore sulla Camera della Tortura.
All'inizio della tua sottofase finale, la Camera della Tortura ti infligge un danno pari al numero di segnalini dolore su di essa.
{1},{T}, Rimuovi tutti i segnalini dolore dalla Camera della Tortura: La Camera della Tortura infligge ad una creatura bersaglio un danno pari al numero di segnalini dolore rimossi in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0326</id>
    <name>Predone degli Alisei</name>
    <text>Volare
{T}, TAPpa due creature STAPpate che controlli: Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0327</id>
    <name>Armodonte Addestrato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0328</id>
    <name>Tranquillità</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0329</id>
    <name>Armodonte del Barrito</name>
    <text>{1}{G}: Una creatura bersaglio blocca l'Armodonte del Barrito in questo turno, se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0330</id>
    <name>Strattonare</name>
    <text>Puoi TAPpare o STAPpare un artefatto, una creatura o una terra bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0331</id>
    <name>Polimorfo Instabile</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, il Polimorfo Instabile diventa una copia di quella creatura e guadagna questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0332</id>
    <name>Abitati di Vec</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana. Gli Abitati di Vec non STAPpano durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0333</id>
    <name>Forza della Vegetazione</name>
    <text>All'inizio di ogni mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0334</id>
    <name>Verderame</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0335</id>
    <name>Vhati il-Dal</name>
    <text>{T}: La forza o la costituzione della creatura bersaglio diventa 1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0336</id>
    <name>Maledizione di Volrath</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate. Il controllore della creatura incantata può sacrificare un permanente per ignorare questa abilità fino alla fine del turno.
{1}{U}: Il proprietario riprende in mano la Maledizione di Volrath.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0337</id>
    <name>Muro della Propagazione</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Il Muro della Propagazione può bloccare le creature con ombra come se non avessero ombra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0338</id>
    <name>Tepore</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia rossa, tu guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0339</id>
    <name>Lande Desolate</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica le Lande Desolate: Distruggi una terra non base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0340</id>
    <name>Cane da Guardia</name>
    <text>Il Cane da Guardia blocca in ogni turno se può farlo.
Fintanto che il Cane da Guardia è STAPpato, tutte le creature che ti stanno attaccando prendono -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0341</id>
    <name>Capriccio di Volrath</name>
    <text>Riscatto {2}
Cambia il testo di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le ricorrenze di una parola colore o di un tipo di terra base, con un altro fino alla fine del turno. (Per esempio, puoi cambiare "creatura non rossa" in "creatura non verde" oppure "passa-pianure" in "passa-paludi".)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0342</id>
    <name>Sussurri della Musa</name>
    <text>Riscatto {5} (Puoi pagare {5} addizionali mentre lanchi questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0343</id>
    <name>Wurm Selvatico</name>
    <text>Quando il Wurm Selvatico entra nel campo di battaglia, lancia una moneta. Se perdi il lancio, il proprietario riprende in mano il Wurm Selvatico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0344</id>
    <name>Danzatrice del Vento</name>
    <text>Volare
{T}: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0345</id>
    <name>Draghetto del Vento</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0346</id>
    <name>Venti di Rath</name>
    <text>Distruggi tutte le creature che non sono incantate. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0347</id>
    <name>Tramutante Ala</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0348</id>
    <name>Morsa dell'Inverno</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0349</id>
    <name>Saggio dei Boschi</name>
    <text>{T}: Nomina una carta creatura. Rivela le prime 4 carte del tuo grimorio e aggiungi alla tua mano tutte quelle con quel nome. Metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TMP0350</id>
    <name>Degna Causa</name>
    <text>Riscatto {2}
Come costo addizionale per lanciare la Degna Causa, sacrifica una creatura.
Guadagni punti vita pari alla costituzione della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>