<cards name="Tormento">
  <item>
    <id>TOR0001</id>
    <name>Angelo del Castigo</name>
    <text>Volare, attacco improvviso </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0002</id>
    <name>Milite Aviano</name>
    <text>Volare 
{2}{W}, Scarta una carta: Il Milite Aviano prende +1/+2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0003</id>
    <name>Meditazione Purificatrice</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, invece distruggi invece tutti gli incantesimi, poi rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero tutte le carte distrutte in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0004</id>
    <name>Trattamento Paritario</name>
    <text>Se una qualsiasi fonte sta per infliggere 1 o più danni a una creatura o a un giocatore in questo turno, invece essa infligge 2 danni a quella creatura o a quel giocatore. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0005</id>
    <name>Scudo Levitante</name>
    <text>Incanta creatura 
Mentre lo Scudo Levitante entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
La creatura incantata ha protezione dal colore scelto. Questo effetto non rimuove lo Scudo Levitante. 
Sacrifica lo Scudo Levitante: La creatura bersaglio guadagna protezione dal colore scelto fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0006</id>
    <name>Purificazione Frenetica</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. 
Follia {W} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0007</id>
    <name>Ipocondria</name>
    <text>{W}, Scarta una carta: Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. 
{W}, Sacrifica l'Ipocondria: Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0008</id>
    <name>Maggiore Teroh</name>
    <text>Volare 
{3}{W}{W}, Sacrifica il Maggiore Teroh : Esilia tutte le creature nere. Oracle 2004/10/06</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0009</id>
    <name>Monaco Militante</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.) 
{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0010</id>
    <name>Aurora</name>
    <text>Esilia tutte le carte presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0011</id>
    <name>Famiglio Mistico</name>
    <text>Volare 
Soglia - Il Famiglio Mistico prende +1/+1 e ha protezione dal nero fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0012</id>
    <name>Ignorare</name>
    <text>Previeni tutto il danno che una fonte a tua scelta infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0013</id>
    <name>Nomade Posseduto</name>
    <text>Cautela 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Nomade Posseduto prende +1/+1, è nero, e ha "{2}{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio bianca."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0014</id>
    <name>Eroe Rinato</name>
    <text>Cautela 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, l'Eroe Rinato ha "Quando l'Eroe Rinato viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {W}{W}. Se lo fai, rimetti l'Eroe Rinato sul campo di battaglia sotto il tuo controllo."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0015</id>
    <name>Fiammata Spirituale</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata bersaglio che controlli. Se lo fai, essa infligge un danno pari alla propria forza a una creatura attaccante o bloccante bersaglio controllata da un avversario. 
Flashback-{1}{W}, Paga 3 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0016</id>
    <name>Giudice Severo</name>
    <text>{T}: Ogni giocatore perde 1 punto vita per ogni Palude che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0017</id>
    <name>Forza della Solitudine</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+2 e ha protezione dal nero. 
Follia {W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0018</id>
    <name>Fedele di Teroh</name>
    <text>Quando il Fedele di Teroh entra nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0019</id>
    <name>Avanguardia di Teroh</name>
    <text>Lampo 
Soglia - Fintanto che ci sono sette o più carte nel tuo cimitero, l'Avanguardia di Teroh ha "Quando l'Avanguardia di Teroh entra nel campo di battaglia, le creature che controlli guadagnano protezione dal nero fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0020</id>
    <name>Trascendenza</name>
    <text>Non perdi la partita se hai 0 o meno punti vita. 
Quando hai 20 o più punti vita, perdi la partita. 
Ogniqualvolta perdi punti vita, guadagni 2 punti vita per ogni punto vita che hai perso (Il danno che ti viene inflitto ti fa perdere punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0021</id>
    <name>Sogni di Vendetta</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni di Vendetta, scarta X carte. 
Esilia X creature attaccanti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0022</id>
    <name>Modificare la Realtà</name>
    <text>Cambia il testo di un permanente o di una magia bersaglio sostituendo tutte le parole che indicano un singolo colore con un altro colore (Questo effetto non ha termine) 
Flashback {1}{U} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il costo di flashback. Poi esiliala.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0023</id>
    <name>Ambasciatore Laquatus</name>
    <text>{3}: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero le prime tre carte del suo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0024</id>
    <name>Aquameba</name>
    <text>Scarta una carta: Scambia la forza e la costituzione dell'Aquameba fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0025</id>
    <name>Collaboratore di Balshan</name>
    <text>Volare 
{B}: Il Collaboratore di Balshan prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0026</id>
    <name>Scoperta</name>
    <text>Pesca quattro carte, poi scegli X carte dalla tua mano e scarta le rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0027</id>
    <name>Aristocratico Cefalide</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Aristocratico Cefalide diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, metti nel tuo cimitero le prime due carte del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0028</id>
    <name>Illusionista Cefalide</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Illusionista Cefalide diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, metti nel tuo cimitero le prime tre carte del tuo grimorio. 
{2}{U},{T}: In questo turno previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto dalla creatura bersaglio che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0029</id>
    <name>Saggio Cefalide</name>
    <text>Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Saggio Cefalide ha "Quando il Saggio Cefalide entra nel campo di battaglia, pesca tre carte, poi scarta due carte."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0030</id>
    <name>Spione Cefalide</name>
    <text>Sacrifica lo Spione Cefalide: La creatura bersaglio perde la protezione dal nero fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0031</id>
    <name>Vandalo Cefalide</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino brandello sul Vandalo Cefalide. Poi metti nel tuo cimitero la prima carta del tuo grimorio tante volte quanti sono i segnalini brandello presenti sul Vandalo Cefalide.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0032</id>
    <name>Mulinello Zangolante</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano una creatura bersaglio e una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0033</id>
    <name>Logica Circolare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni carta presente nel tuo cimitero. 
Follia {U} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0034</id>
    <name>Obbligo</name>
    <text>{1}{U}, Scarta una carta: Pesca una carta. 
{1}{U}, Sacrifica l'Obbligo: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0035</id>
    <name>Rete di Corallo</name>
    <text>Incanta creatura verde o bianca. 
La creatura incantata ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura a meno che tu scarti una carta".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0036</id>
    <name>Analisi Approfondita</name>
    <text>Il giocatore bersaglio pesca due carte. 
Flashback-{1}{U}, Paga 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0037</id>
    <name>Memorie Fasulle</name>
    <text>Metti nel tuo cimitero le prime sette carte del tuo grimorio. All'inizio della prossima sottofase finale, esilia sette carte dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0038</id>
    <name>Ali Spettrali</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 e ha volare. 
Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0039</id>
    <name>Guardiano Idromorfo</name>
    <text>{U}, Sacrifica il Guardiano Idromorfo: Neutralizza una magia bersaglio che ha come bersaglio una o più creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0040</id>
    <name>Gabbiano Idromorfo</name>
    <text>Volare 
{U}, Sacrifica il Gabbiano Idromorfo: Neutralizza una magia bersaglio che ha come bersaglio una o più creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0041</id>
    <name>Liquefare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, esiliala invece di metterla nel cimitero del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0042</id>
    <name>Llawan, Imperatrice Cefalide</name>
    <text>Quando Llawan, Imperatrice Cefalide entra nel campo di battaglia, i proprietari riprendono in mano tutte le creature blu che i tuoi avversari controllano. 
I tuoi avversari non possono lanciare magie creatura blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0043</id>
    <name>Ricerca Ossessiva</name>
    <text>Follia {U} 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0044</id>
    <name>Plagiare</name>
    <text>Fino alla fine del turno, se un giocatore bersaglio sta per pescare una carta, quel giocatore salta invece quella pescata e tu peschi una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0045</id>
    <name>Aviano Posseduto</name>
    <text>Volare 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, l'Aviano Posseduto prende +1/+1, è nero e ha "{2}{B}, {T}: Distruggi una creatura blu bersaglio"</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0046</id>
    <name>Immagine Rievocata</name>
    <text>Rivela una carta dalla tua mano, poi metti sul campo di battaglia quella carta se ha lo stesso nome di un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0047</id>
    <name>Aviano Cielalato</name>
    <text>Volare 
Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano l'Aviano Cielalato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0048</id>
    <name>Tocco Frastornante</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando il Tocco Frastornante entra nel campo di battaglia, pesca una carta. 
Le abilità attivate della creatura incantata non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0049</id>
    <name>Sogni Agitati</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni Agitati, scarta X carte. 
I proprietari riprendono in mano X permanenti non terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0050</id>
    <name>Squartatore Spezzaossa</name>
    <text>Volare 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, lo Squartatore Spezzaossa prende +2/+2 e ha "Quando lo Squartatore Spezzaossa diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificalo." </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0051</id>
    <name>Rituale della Cabala</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana. 
Soglia - Aggiungi invece {B}{B}{B}{B}{B} alla tua riserva di mana se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0052</id>
    <name>Chirurgo della Cabala</name>
    <text>{2}{B}{B},{T}, Esilia due carte presenti nel tuo cimitero: Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0053</id>
    <name>Torturatore della Cabala</name>
    <text>{B},{T}: La creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno. 
Soglia - {3}{B}{B},{T}: La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0054</id>
    <name>Ratti Parassiti</name>
    <text>Ogniqualvolta i Ratti Parassiti attaccano o bloccano, qualsiasi giocatore può esiliare una carta presente nel proprio cimitero. Se un giocatore lo fa, i Ratti Parassiti non infliggono danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0055</id>
    <name>Wurm in Putrefazione</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm in Putrefazione attacca o blocca, qualsiasi giocatore può esiliare tre carte presenti nel proprio cimitero. Se un giocatore lo fa, il Wurm in Putrefazione non infligge danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0056</id>
    <name>Chainer, Signore di Dementia</name>
    <text>Le creature Incubo prendono +1/+1. 
{B}{B}{B}, Paga 3 punti vita: Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio presente in un cimitero. Quella creatura è nera ed è un Incubo in aggiunta agli altri suoi tipi di creatura. 
Quando Chainer, Signore di Dementia lascia il campo di battaglia, esilia tutti gli Incubi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0057</id>
    <name>Editto di Chainer</name>
    <text>Il giocatore bersaglio sacrifica una creatura. 
Flashback {5}{B}{B} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0058</id>
    <name>Fatica Storpiante</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno. 
Flashback - {1}{B}, Paga 3 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0059</id>
    <name>Alba dei Morti</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, perdi 1 punto vita. 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi rimettere una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero sul campo di battaglia. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0060</id>
    <name>Macellaio Senza Volto</name>
    <text>Quando il Macellaio Senza Volto entra nel campo di battaglia, esilia una creatura bersaglio diversa dal Macellaio Senza Volto. 
Quando il Macellaio Senza Volto lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0061</id>
    <name>Trascina Malinconia</name>
    <text>Volare 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Trascina Malinconia ha "Quando il Trascina Malinconia entra nel campo di battaglia, le creature non nere prendono -2/-2 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0062</id>
    <name>Svuotatombe</name>
    <text>Quando lo Svuotatombe entra nel campo di battaglia, esilia fino a due carte bersaglio presenti in un singolo cimitero. 
Quando lo Svuotatombe lascia il campo di battaglia, rimetti le carte esiliate nel cimitero del loro proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0063</id>
    <name>Ibrido Grottesco</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ibrido Grottesco infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata. 
Scarta una carta: L'Ibrido Grottesco guadagna volare e protezione dal verde e dal bianco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0064</id>
    <name>Ipnox</name>
    <text>Volare 
Quando l'Ipnox entra nel campo di battaglia, se l'hai lanciato dalla tua mano, esilia tutte le carte presenti nella mano di un avversario bersaglio. 
Quando l'Ipnox lascia il campo di battaglia, il proprietario riprende in mano le carte esiliate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0065</id>
    <name>Icoride</name>
    <text>Rapidità 
All'inizio della sottofase finale, sacrifica l'Icoride. 
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Icoride è nel tuo cimitero, puoi esiliare dal tuo cimitero una carta creatura nera diversa dall'Icoride. Se lo fai, rimetti l'Icoride sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0066</id>
    <name>Sogni Insidiosi</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni Insidiosi, scarta X carte. 
Passa in rassegna il tuo grimorio per X carte. Poi rimescola il tuo grimorio e metti quelle carte in cima ad esso in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0067</id>
    <name>Campione di Laquatus</name>
    <text>Quando il Campione di Laquatus entra nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio perde 6 punti vita. 
Quando il Campione di Laquatus lascia il campo di battaglia, quel giocatore guadagna 6 punti vita. 
{B}: Rigenera il Campione di Laquatus.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0068</id>
    <name>Ultima Risata</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente diverso dall'Ultima Risata viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, l'Ultima Risata infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore. 
Quando non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica l'Ultima Risata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0069</id>
    <name>Demone Mesmerico</name>
    <text>Quando il Demone Mesmerico entra nel campo di battaglia, un avversario bersaglio rivela la propria mano e tu scegli una carta non terra da essa. Esilia quella carta. 
Quando il Demone Mesmerico lascia il campo di battaglia, il proprietario riprende in mano la carta esiliata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0070</id>
    <name>Fango Mentale</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta una carta per ogni Palude che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0071</id>
    <name>Combattimento Mortale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se ci sono venti o più carte creatura nel tuo cimitero, vinci la partita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0072</id>
    <name>Mortifobia</name>
    <text>{1}{B}, Scarta una carta: Esilia una carta bersaglio presente in un cimitero. 
{1}{B}, Sacrifica la Mortifobia: Esilia una carta bersaglio presente in un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0073</id>
    <name>Mutilare</name>
    <text>Tutte le creature prendono -1/-1 fino alla fine del turno per ogni Palude che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0074</id>
    <name>Ombra di Nantuko</name>
    <text>{B}: L'Ombra di Nantuko prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0075</id>
    <name>Macina Organi</name>
    <text>{T}, Esilia tre carte dal tuo cimitero: Il giocatore bersaglio perde 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0076</id>
    <name>Confusione Psicotica</name>
    <text>Follia {1}{B} 
La Confusione Psicotica infligge 1 danno ad ogni creatura e ad ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0077</id>
    <name>Demonietto Putrido</name>
    <text>Scarta una carta: Il Demonietto Putrido guadagna volare fino alla fine del turno. 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Demonietto Putrido prende +1/+1 e non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0078</id>
    <name>Terra Rancida</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. 
Soglia - Se ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, invece distruggi quella terra e la Terra Rancida infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0079</id>
    <name>Sogni Irrequieti</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni Irrequieti, scarta X carte. 
Riprendi in mano X carte creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0080</id>
    <name>Vampiro di Sengir</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta muore una creatura a cui il Vampiro di Sengir ha inflitto danno in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Vampiro di Sengir.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0081</id>
    <name>Forma d'Ombra</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha "{B}: Questa creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno". 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0082</id>
    <name>Sciame Errante</name>
    <text>Quando lo Sciame Errante viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, distribuisci tre segnalini -1/-1 tra una, due o tre creature bersaglio. Per ogni segnalino -1/-1 che metti su una creatura in questo modo, rimuovi un segnalino -1/-1 da quella creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0083</id>
    <name>Sogni Disgustosi</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni Disgustosi, scarta X carte. 
I Sogni Disgustosi infliggono X danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0084</id>
    <name>Cacciatore Viscido</name>
    <text>Passa-paludi 
Quando il Cacciatore Viscido entra nel campo di battaglia, esilia una creatura bersaglio verde o bianca controllata da un avversario. 
Quando il Cacciatore Viscido lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0085</id>
    <name>Flagello dell'Anima</name>
    <text>Volare 
Quando il Flagello dell'Anima entra nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio perde 3 punti vita. 
Quando il Flagello dell'Anima lascia il campo di battaglia, quel giocatore guadagna 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0086</id>
    <name>Forza della Follia</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+1 e ha protezione dal bianco. 
Follia {B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0087</id>
    <name>Sconvolgere</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta una carta. 
Tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0088</id>
    <name>Sprecare</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare lo Sprecare, scarta una carta. 
La creatura bersaglio prende -5/-5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0089</id>
    <name>Scopripista Zombie</name>
    <text>TAPpa uno Zombie STAPpato che controlli: La terra bersaglio diventa una Palude fino alla fine del turno. 
TAPpa uno Zombie STAPpato che controlli: La creatura bersaglio guadagna passa-paludi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0090</id>
    <name>Accelerare</name>
    <text>Una creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0091</id>
    <name>Balthor l'Intrepido</name>
    <text>Le altre creature Barbaro prendono +1/+1.
{R}: Un'altra creatura Barbaro bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0092</id>
    <name>Reietto Barbaro</name>
    <text>Quando non controlli Paludi, sacrifica il Reietto Barbaro</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0093</id>
    <name>Mazza Crepitante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+0. 
Sacrifica la Mazza Crepitante: La Mazza Crepitante infligge 1 danno a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0094</id>
    <name>Pirolince Impazzita</name>
    <text>Quando la Pirolince Impazzita entra nel campo di battaglia, lancia una moneta fino a che perdi un lancio. Metti un segnalino +1/+1 sulla Pirolince Impazzita per ogni lancio che vinci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0095</id>
    <name>Sogni Devastanti</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare i Sogni Devastanti, scarta X carte a caso. 
Ogni giocatore sacrifica X terre. I Sogni Devastanti infliggono X danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0096</id>
    <name>Nana in Schiavitù</name>
    <text>{R}, Sacrifica la Nana in Schiavitù: La creatura bersaglio nera prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0097</id>
    <name>Temperamento Focoso</name>
    <text>Il Temperamento Focoso infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Follia {R} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0098</id>
    <name>Gambetto Infuocato</name>
    <text>Il Gambetto Infuocato infligge X danni a un giocatore bersaglio. Quel giocatore può scegliere invece una creatura che controlla e decidere che il Gambetto Infuocato infligga a lei il danno. 
Flashback {X}{R}{R} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0099</id>
    <name>Atteggiamento di Sfida</name>
    <text>I giocatori non possono bloccare con creature verdi e/o bianche in questo turno. 
Flashback-{1}{R}, Paga 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0100</id>
    <name>Lavamante Spietato</name>
    <text>{R}, {T}, Esilia due carte dal tuo cimitero: Il Lavamante Spietato infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0101</id>
    <name>Predone Temerario</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità 
Scarta una carta a caso: Il Predone Temerario guadagna protezione dal bianco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0102</id>
    <name>Maglio di Kamahl</name>
    <text>Il Maglio di Kamahl infligge 4 danni a una creatura bersaglio. 
Soglia - Se hai almeno sette carte nel tuo cimitero, invece il Maglio di Kamahl infligge 4 danni a quella creatura e 4 danni al controllore di quella creatura. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0103</id>
    <name>Pirobestia dalle Lunghe Corna</name>
    <text>Quando la Pirobestia dalle Lunghe Corna entra nel campo di battaglia, qualsiasi avversario può decidere che questa creatura gli infligga 5 danni. Se un giocatore lo fa, sacrifica la Pirobestia dalla Lunghe Corna.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0104</id>
    <name>Soggiogare</name>
    <text>La prossima magia istantaneo o stregoneria che lanci in questo turno non può essere neutralizzata da magie o abilità. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0105</id>
    <name>Piromane Pardico</name>
    <text>Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Piromane Pardico ha "Quando il Piromane Pardico entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a una creatura od a un giocatore bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0106</id>
    <name>Collaboratore Pardico</name>
    <text>Attacco improvviso 
{B}: Il Collaboratore Pardico prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0107</id>
    <name>Lanciere Pardico</name>
    <text>Scarta una carta a caso: Il Lanciere Pardico prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0108</id>
    <name>Petradonte</name>
    <text>Quando il Petradonte entra nel campo di battaglia, esilia due terre bersaglio. 
Quando il Petradonte lascia il campo di battaglia, rimetti le carte esiliate nel campo di battaglia sotto il controllo dei loro proprietari. 
{R}: Il Petradonte prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0109</id>
    <name>Petroritteropo</name>
    <text>Quando il Petroritteropo entra nel campo di battaglia, esilia una terra bersaglio. 
Quando il Petroritteropo lascia il campo di battaglia, rimetti nel campo di battaglia la carta esiliata sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0110</id>
    <name>Muro di Pece</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta scarti una carta, puoi sacrificare il Muro di Pece. Se lo fai, riprendi in mano la carta scartata dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0111</id>
    <name>Barbaro Posseduto</name>
    <text>Attacco improvviso 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Barbaro Posseduto prende +1/+1, è nero, e ha "{2}{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio rossa."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0112</id>
    <name>Piromania</name>
    <text>{1}{R}, Scarta una carta a caso: La Piromania infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
{1}{R}, Sacrifica la Piromania: La Piromania infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0113</id>
    <name>Irradiare</name>
    <text>Scegli una magia istantaneo o stregoneria bersaglio che ha come bersaglio un singolo permanente o giocatore. Copia quella magia per ogni altro permanente o giocatore che la magia potrebbe avere come bersaglio. Ogni copia ha come bersaglio un diverso permanente o giocatore tra quelli individuati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0114</id>
    <name>Bruciateschio</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta due carte a caso a meno che quel giocatore si faccia infliggere 4 danni dal Bruciateschio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0115</id>
    <name>Presa Sonica</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Presa Sonica, scarta una carta a caso. 
La Presa Sonica infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0116</id>
    <name>Pazzia Temporanea</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio con forza inferiore al numero di carte presenti nel tuo cimitero e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0117</id>
    <name>Eruzione Violenta</name>
    <text>L'Eruzione Violenta infligge 4 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. 
Follia {1}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0118</id>
    <name>Raccolto di Ghiande</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Scoiattolo 1/1 verdi. 
Flashback - {1}{G}, Paga 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0119</id>
    <name>Sciacallo Anuride</name>
    <text>Protezione dal nero 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica lo Sciacallo Anuride a meno che tu metta in fondo al tuo grimorio una carta presente nel tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0120</id>
    <name>Wurm Arrogante</name>
    <text>Travolgere 
Follia {2}{G} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0121</id>
    <name>Lucertola Crogiolante</name>
    <text>{1}{G}: La Lucertola Crogiolante prende +2/+2 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno. 
Follia {0}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0122</id>
    <name>Capotribù Centauro</name>
    <text>Rapidità 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Capotribù Centauro ha "Quando il Capotribù Centauro entra nel campo di battaglia, le creature che controlli prendono +1/+1 e guadagnano travolgere fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0123</id>
    <name>Veterano Centauro</name>
    <text>Travolgere 
{G}, Scarta una carta: Rigenera il Veterano Centauro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0124</id>
    <name>Vivere nel Passato</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio fino a quattro carte presenti nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0125</id>
    <name>Vagabondaggi Lontani</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio. 
Soglia - Se hai almeno sette carte nel tuo cimitero, invece passa in rassegna il tuo grimorio per tre carte terra base e mettile nel campo di battaglia TAPpate. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0126</id>
    <name>Gurzigost</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Gurzigost a meno che tu metta in fondo al tuo grimorio due carte presenti nel tuo cimitero. 
{G}{G}, Scarta una carta: In questo turno puoi assegnare il danno da combattimento del Gurzigost come se non fosse stato bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0127</id>
    <name>Insistere</name>
    <text>La prossima magia creatura che lanci in questo turno non può essere neutralizzata da magie o abilità. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0128</id>
    <name>Cascate Rinvigorenti</name>
    <text>Guadagni punti vita pari al numero di carte creatura presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0129</id>
    <name>Boa di Krosa</name>
    <text>Passa-paludi 
{T}: Una creatura nera bersaglio prende -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0130</id>
    <name>Restauratrice di Krosa</name>
    <text>{T}: STAPpa una terra bersaglio. 
Soglia - {T}: STAPpa fino a tre terre bersaglio. Attiva questa abilità solo se hai almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0131</id>
    <name>Falciasventura Nantuko</name>
    <text>Protezione dal nero 
Soglia - Il Falciasventura Nantuko prende +1/+1 per ogni permanente nero controllato dai tuoi avversari fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0132</id>
    <name>Moderatore Nantuko</name>
    <text>{G},{T}, Sacrifica il Moderatore Nantuko: Distruggi un incantesimo bersaglio. 
Soglia - Il Moderatore Nantuko prende +1/+1 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0133</id>
    <name>Cultore Nantuko</name>
    <text>Quando il Cultore Nantuko entra nel campo di battaglia, puoi scartare un qualsiasi numero di carte terra. Metti altrettanti segnalini +1/+1 sul Cultore Nantuko e pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0134</id>
    <name>Narcisismo</name>
    <text>{G}, Scarta una carta: Una creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno. 
{G}, Sacrifica il Narcisismo: Una creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0135</id>
    <name>Sogni Nostalgici</name>
    <text>Come costo addizionale per giocare i Sogni Nostalgici, scarta X carte. 
Riprendi in mano X carte bersaglio dal tuo cimitero. Esilia i Sogni Nostalgici.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0136</id>
    <name>Evoluzione Parallela</name>
    <text>Flashback {4}{G}{G}{G} 
Per ogni pedina creatura sul campo di battaglia, il suo controllore mette sul campo di battaglia una pedina che è una copia di quella creatura. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0137</id>
    <name>Centauro Posseduto</name>
    <text>Travolgere 
Soglia - Fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero, il Centauro Posseduto prende +1/+1, è nero, e ha "{2}{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio verde."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0138</id>
    <name>Esploratore di Seton</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
Soglia - L'Esploratore di Seton prende +2/+2 fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0139</id>
    <name>Scrigni della Cabala</name>
    <text>{2}, {T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni Palude che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0140</id>
    <name>Campo Contaminato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {W} o {B} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli almeno una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0141</id>
    <name>Isola Contaminata</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0142</id>
    <name>Picco Contaminato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli almeno una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TOR0143</id>
    <name>Bosco Contaminato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi {B} o {G} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo se controlli almeno una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>