<cards name="Destino di Urza">
  <item>
    <id>UDS0001</id>
    <name>Rettore dell'Accademia</name>
    <text>Quando il Rettore dell'Accademia viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliarlo. Se lo fai, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta incantesimo e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0002</id>
    <name>Addestramento con l'Arco</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino freccia sull'Addestramento con l'Arco.
La creatura incantata ha "{T}: Questa creatura infligge X danni alla creatura attaccante o bloccante bersaglio, dove X è pari al numero di segnalini freccia presenti sull'Addestramento con l'Arco."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0003</id>
    <name>Cavaliere Capash</name>
    <text>Attacco improvviso
{1}{W}: Il Cavaliere Capash prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0004</id>
    <name>Stendardo Capash</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata prende +1/+1.
{2}, Sacrifica lo Stendardo Capash : Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0005</id>
    <name>Templare Capash</name>
    <text>{W}: Il Templare Capash prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0006</id>
    <name>Falso Profeta</name>
    <text>Quando il Falso Profeta viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilia tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0007</id>
    <name>Parare</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dalla creatura bersaglio in questo turno.
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0008</id>
    <name>Chirurgo da Campo</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0009</id>
    <name>Sfolgorare</name>
    <text>Esilia un permanente che non sia una pedina, poi rimettila nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0010</id>
    <name>Veggente del Gelsomino</name>
    <text>{2}{W}, {T}: Rivela un qualsiasi numero di carte bianche dalla tua mano. Guadagni 2 punti vita per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0011</id>
    <name>Maschera di Giustizia e Grazia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha protezione dal nero e dal rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0012</id>
    <name>Mastro Guaritore</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 4 danni che verrebbero inflitti a una creatura od a giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0013</id>
    <name>Opalescenza</name>
    <text>Ogni altro incantesimo non-Aura è una creatura con forza e costituzione ciascuna uguale al suo costo di mana convertito. E' ancora un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0014</id>
    <name>Custode delle Reliquie</name>
    <text>Quando il Custode delle Reliquie viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0015</id>
    <name>Riempire</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia tutte le carte incantesimo dal tuo cimitero.
(Le Aura con niente da incantare restano nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0016</id>
    <name>Bigotteria</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario TAPpa una Montagna per attingere mana, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0017</id>
    <name>Profumo di Gelsomino</name>
    <text>Rivela un qualsiasi numero di carte bianche dalla tua mano. Guadagni 2 punti vita per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0018</id>
    <name>Scrostare</name>
    <text>Esilia un incantesimo bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quell'incantesimo e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0019</id>
    <name>Sostenitore di Serra</name>
    <text>Volare
{T}: Una creatura attaccante o bloccante bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0020</id>
    <name>Solidarietà</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0021</id>
    <name>Grifone Imbrigliato</name>
    <text>Volare
Quando non controlli alcun incantesimo, sacrifica il Grifone Imbrigliato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0022</id>
    <name>Angelo Tormentato</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0023</id>
    <name>Voce del Dovere</name>
    <text>Volare, protezione dal verde</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0024</id>
    <name>Voce della Ragione</name>
    <text>Volare, protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0025</id>
    <name>Muro Abbagliante</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Il Muro Abbagliante può bloccare un qualsiasi numero di creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0026</id>
    <name>Ladro d'Aura</name>
    <text>Volare
Quando il Ladro d'Aura viene messo nel cimitero dal campo di battaglia, guadagni il controllo di tutti gli incantesimi (Non puoi spostare le Aura.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0027</id>
    <name>Elementale della Tormenta</name>
    <text>Volare
{3}{U}: STAPpa l'Elementale della Tormenta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0028</id>
    <name>Veggente d'Acqua Salmastra</name>
    <text>{2}{U}, {T}: Rivela un qualsiasi numero di carte blu dalla tua mano. Neutralizza la magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0029</id>
    <name>Biboli Ribollenti</name>
    <text>I Biboli Ribollenti non possono essere bloccati fintanto che il giocatore in difesa controlla almeno un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0030</id>
    <name>Svanire</name>
    <text>Incanta creatura
{U}: I proprietari riprendono in mano la creatura incantata e lo Svanire.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0031</id>
    <name>Donare</name>
    <text>Il giocatore bersaglio prende il controllo di un permanente bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0032</id>
    <name>Affaticamento</name>
    <text>Il giocatore bersaglio salta la sua prossima acquisizione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0033</id>
    <name>Piccolo di Falco Pescatore</name>
    <text>Il Piccolo di Falco Pescatore ha volare fintanto che è incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0034</id>
    <name>Ali Illuminate</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
{2}, Sacrifica le Ali Illuminate: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0035</id>
    <name>Draghetto Iridescente</name>
    <text>Volare
Quando il Draghetto Iridescente entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia da un cimitero una carta Aura bersaglio e assegnala al Draghetto Iridescente. (Tu controlli quell'Aura)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0036</id>
    <name>Martin Pescatore</name>
    <text>Volare
Quando il Martin Pescatore viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0037</id>
    <name>Disciplina Mentale</name>
    <text>{1}{U}, Scarta una carta: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0038</id>
    <name>Elite Metathran</name>
    <text>L'Elite Metathran non può essere bloccata fintanto che è incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0039</id>
    <name>Soldato Metathran</name>
    <text>Il Soldato Metathran non può essere bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0040</id>
    <name>Opposizione</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: TAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0041</id>
    <name>Ricerca Privata</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino pagina sulla Ricerca Privata.
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, pesca una carta per ogni segnalino pagina presente sulla Ricerca Privata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0042</id>
    <name>Stroncare</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella magia e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0043</id>
    <name>Rayne, Cancelliere dell'Accademia</name>
    <text>Ogniqualvolta tu o un permanente che controlli diventa bersaglio di una magia o un'abilità controllata da un avversario, puoi pescare una carta e, se Rayne, Cancelliere dell'Accademia è incantato, puoi pescare un'altra carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0044</id>
    <name>Salvataggio</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0045</id>
    <name>Profumo di Acqua Salmastra</name>
    <text>Rivela un qualsiasi numero di carte blu dalla tua mano. Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0046</id>
    <name>Sigillo del Sonno</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno a un giocatore, il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio controllata da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0047</id>
    <name>Spie Telepatiche</name>
    <text>Quando le Spie Telepatiche entrano nel campo di battaglia, guarda la mano di un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0048</id>
    <name>Cronomante</name>
    <text>{U}{U}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0049</id>
    <name>Gazza Ladra</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
Ogniqualvolta la Gazza Ladra infligge danno a un avversario, tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0050</id>
    <name>Slealtà</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Slealtà entra nel campo di battaglia, STAPpa fino a cinque terre.
Tu controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0051</id>
    <name>Apprendista Necromante</name>
    <text>{B},{T}, Sacrifica l'Apprendista Necromante: Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio presente nel tuo cimitero. Quella creatura guadagna rapidità. All'inizio della sottofase di fine turno, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0052</id>
    <name>Attrito</name>
    <text>{B}, Sacrifica una creatura: Distruggi la creatura bersaglio non nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0053</id>
    <name>Ultracorpo</name>
    <text>Quando l'Ultracorpo entra nel campo di battaglia, puoi scartare una carta creatura. Se non lo fai, esilia l'Ultracorpo.
Quando l'Ultracorpo viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilia l'Ultracorpo e rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0054</id>
    <name>Pantano Ribollente</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogniqualvolta un giocatore TAPpa una Palude per attingere mana, quel giocatore aggiunge {B} alla sua riserva di mana (in aggiunta al mana che produce quella terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0055</id>
    <name>Festa delle Anime</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, perdi 1 punto vita e aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0056</id>
    <name>Campanello Notturno</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Quando il Campanello Notturno viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio non nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0057</id>
    <name>Portatori di Malattie</name>
    <text>Quando i Portatori di Malattie finiscono in un cimitero dal campo di battaglia, una creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0058</id>
    <name>Gemito di Morte</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0059</id>
    <name>Usurpare</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la sua mano. Tu scegli da essa una carta terra non base. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0060</id>
    <name>Estirpare</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio non nera. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella creatura e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0061</id>
    <name>Ferita Infetta</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino infezione sulla Ferita Infetta.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, la Ferita Infetta infligge X danni a quel giocatore, dove X è pari al numero di segnalini infezione presenti sulla Ferita Infetta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0062</id>
    <name>Sciacalli in Agguato</name>
    <text>Quando un avversario ha 10 punti vita o meno, se gli Sciacalli in Agguato sono un incantesimo, diventano una creatura Segugio 3/2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0063</id>
    <name>Veggente della Belladonna</name>
    <text>{2}{B}, {T}: Rivela un qualsiasi numero di carte nere dalla tua mano. Una creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0064</id>
    <name>Sorvegliante di Phyrexia</name>
    <text>{B}: Rigenera il Sorvegliante di Phyrexia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0065</id>
    <name>Eliminatore di Phyrexia</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta viene inflitto danno all'Eliminatore di Phyrexia, sacrifica altrettanti permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0066</id>
    <name>Cani della Peste</name>
    <text>Quando i Cani della Peste vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, tutte le creature prendono -1/-1 fino alla fine del turno.
{2}, Sacrifica i Cani della Peste: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0067</id>
    <name>Decomposizione Rapida</name>
    <text>Ciclo {2}
Esilia fino a tre carte bersaglio da un singolo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0068</id>
    <name>Ratti Famelici</name>
    <text>Quando i Ratti Famelici entrano nel campo di battaglia, l'avversario bersaglio scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0069</id>
    <name>Profumo di Belladonna</name>
    <text>Rivela un qualsiasi numero di carte nere dalla tua mano. La creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0070</id>
    <name>Orrore in Picchiata</name>
    <text>Quando lanci una magia creatura, sacrifica l'Orrore in Picchiata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0071</id>
    <name>Skirge Furtivo</name>
    <text>Volare
{2}, Sacrifica lo Skirge Furtivo: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0072</id>
    <name>Banchetto dell'Anima</name>
    <text>Il giocatore bersaglio perde 4 punti vita e tu guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0073</id>
    <name>Massa Contorta</name>
    <text>Paura</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0074</id>
    <name>Esperimento Perverso</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0075</id>
    <name>Scambio di Yawgmoth</name>
    <text>Salta la tua acquisizione.
Paga 1 punto vita: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0076</id>
    <name>Puntura Eterea</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia creatura, la Puntura Eterea infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0077</id>
    <name>Ciclopi Sanguinari</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura: I Ciclopi Sanguinari infliggono a una creatura o a un giocatore bersaglio un danno pari alla forza della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0078</id>
    <name>Veggente della Brace</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Rivela un qualsiasi numero di carte rosse dalla tua mano. Il Veggente della Brace infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0079</id>
    <name>Cucciolo di Colos</name>
    <text>Passa-montagne
{R}: Il Cucciolo di Colos prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0080</id>
    <name>Drago Avido</name>
    <text>Volare
Quando non controlli artefatti, sacrifica il Drago Avido.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0081</id>
    <name>Getto di Fiamme</name>
    <text>Ciclo {2}
Il Getto di Fiamme infligge 3 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0082</id>
    <name>Goblin Berserk</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0083</id>
    <name>Celebrazione Goblin</name>
    <text>{2}: La Celebrazione Goblin infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. Lancia una moneta. Se perdi, scegli uno dei tuoi avversari. Quel giocatore guadagna il controllo della Celebrazione Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0084</id>
    <name>Giardiniere Goblin</name>
    <text>Quando il Giardiniere Goblin viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0085</id>
    <name>Sceriffo Goblin</name>
    <text>Eco {4}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando lo Sceriffo Goblin entra nel campo di battaglia o viene messo in un nel cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0086</id>
    <name>Muratori Goblin</name>
    <text>Quando i Muratori Goblin finiscono in un cimitero dal campo di battaglia, distruggi un Muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0087</id>
    <name>Ogre Goffo</name>
    <text>L'Ogre Goffo non può bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0088</id>
    <name>Impazienza</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni giocatore, se quel giocatore non ha lanciato una magia in quel turno, l'Impazienza gli infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0089</id>
    <name>Incendiario</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino fusione sull'Incendiario.
Quando la creatura incantata viene messa nel cimitero, l'Incendiario infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è pari al numero di segnalini fusione presenti sull'Incendiario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0090</id>
    <name>Campione di Keld</name>
    <text>Rapidità
Eco {2}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando il Campione di Keld entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0091</id>
    <name>Vandali di Keld</name>
    <text>Eco {2}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando i Vandali di Keld entrano nel campo di battaglia, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0092</id>
    <name>Frana</name>
    <text>Sacrifica un qualsiasi numero di Montagne. La Frana infligge un pari ammontare di danni ad un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0093</id>
    <name>Segno della Furia</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha rapidità.
All'inizio della sottofase finale, il proprietario riprende in mano il Segno della Furia. [Oracle 1999/07/21]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0094</id>
    <name>Entusiasmo Avventato</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Entusiasmo Avventato, sacrifica una creatura.
L'Entusiasmo Avventato infligge 4 danni a una creatura o ad un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0095</id>
    <name>Ripercussione</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno a una creatura, la Ripercussione infligge un pari ammontare di danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0096</id>
    <name>Profumo di Brace</name>
    <text>Rivela una qualsiasi numero di carte rosse dalla tua mano. Il Profumo di Brace infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0097</id>
    <name>Seminare Sale</name>
    <text>Esilia una terra non base bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo controllore, cerca tutte le carte con lo stesso nome di quella terra e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0098</id>
    <name>Squillo di Trombe</name>
    <text>Le creature attaccanti prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0099</id>
    <name>Scia di Distruzione</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio e tutte le altre terre con lo stesso nome di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0100</id>
    <name>Colos Selvaggio</name>
    <text>Rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0101</id>
    <name>Antico Schienargento</name>
    <text>{G}: Rigenera l'Antico Schienargento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0102</id>
    <name>Fertilizzante</name>
    <text>Ogniqualvolta una carta nera viene messa nel cimitero di un avversario da una qualsiasi zona, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0103</id>
    <name>Sentinella Elfica</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0104</id>
    <name>Pifferaio Elfico</name>
    <text>{G}, {T}: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0105</id>
    <name>Coccodrillo Imperatore</name>
    <text>Quando non controlli altre creature, sacrifica il Coccodrillo Imperatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0106</id>
    <name>Custode del Gioco</name>
    <text>Quando il Custode del Gioco viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi esiliare il Custode del Gioco. Se lo fai, rivela carte dalla cima del tuo grimorio fino a rivelare una carta creatura. Metti quella carta sul campo di battaglia e nel tuo cimitero tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0107</id>
    <name>Scarafaggio Golia</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0108</id>
    <name>Custode del Cuore</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{2}, Sacrifica il Custode del Cuore: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0109</id>
    <name>Moa Cacciatore</name>
    <text>Eco {2}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Ogniqualvolta il Moa Cacciatore entra nel campo di battaglia o viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0110</id>
    <name>Veggente dell'Edera</name>
    <text>{2}{G}, {T}: Rivela un qualsiasi numero di carte verdi dalla tua mano. Una creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0111</id>
    <name>Ingrandire</name>
    <text>Tutte le creature prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0112</id>
    <name>Scarabei Marchiatori</name>
    <text>Quando gli Scarabei Marchiatori finiscono in un cimitero dal campo di battaglia, la creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
{2}, Sacrifica gli Scarabei Marchiatori : Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0113</id>
    <name>Inerzia</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino crescita sull'Inerzia.
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni segnalino crescita presente su Inerzia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0114</id>
    <name>Decreto di Multani</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi. Tu guadagni 2 punti vita per ogni incantesimo distrutto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0115</id>
    <name>Ciclo di Rinascita</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il controllore di quella creatura può passare in rassegna il proprio grimorio, cercare una carta creatura e metterla nel campo di battaglia. Se quel giocatore lo fa, poi rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0116</id>
    <name>Ragno Corazzato</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0117</id>
    <name>Rivoltare la Terra</name>
    <text>Metti due terre bersaglio in cima ai grimori dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0118</id>
    <name>Rofellos, Emissario di Llanowar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni Foresta che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0119</id>
    <name>Dono di Rofellos</name>
    <text>Rivela un qualsiasi numero di carte verdi dalla tua mano. Riprendi in mano una carta incantesimo dal tuo cimitero per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0120</id>
    <name>Profumo d'Edera</name>
    <text>Rivela un qualsiasi numero di carte verdi dalla tua mano. La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0121</id>
    <name>Scheggia</name>
    <text>Esilia un artefatto bersaglio. Passa in rassegna il cimitero, la mano, e il grimorio del suo controllore per tutte le carte con lo stesso nome di quell'artefatto e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0122</id>
    <name>Elfo Provocatore</name>
    <text>Tutte le creature in grado di bloccare l'Elfo Provocatore lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0123</id>
    <name>Elementale Spinato</name>
    <text>Puoi decidere che l'Elementale Spinato assegni il suo danno da combattimento come se non fosse stato bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0124</id>
    <name>Anziano di Yavimaya</name>
    <text>Quando l'Anziano di Yavimaya viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte terra base, rivelarle e aggiungerle alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.
{2}, Sacrifica l'Anziano di Yavimaya: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0125</id>
    <name>Incantatrice di Yavimaya</name>
    <text>L'Incantatrice di Yavimaya prende +1/+1 per ogni incantesimo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0126</id>
    <name>Coppa di Vitigno</name>
    <text>{T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0127</id>
    <name>Sestante di Vitigno</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica il Sestante di Vitigno: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivela quella carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0128</id>
    <name>Segretario d'Ottone</name>
    <text>{2}, Sacrifica il Segretario d'Ottone: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0129</id>
    <name>Chiodi a Quattro Punte</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura attacca, i Chiodi a Quattro Punte le infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0130</id>
    <name>Espulsore</name>
    <text>Eco {4} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Sacrifica un artefatto: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0131</id>
    <name>Cannone da Carne</name>
    <text>{4}, {T}, Sacrifica una creatura: Il Cannone da Carne infligge 4 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0132</id>
    <name>Pescarifiuti</name>
    <text>Volare
Quando il Pescarifiuti viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, riprendi in mano un'altra carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0133</id>
    <name>Mantide Meccanica</name>
    <text>{2}: La Mantide Meccanica guadagna volare fino alla fine del turno. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
{2}: La Mantide Meccanica guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. (Infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0134</id>
    <name>Masticora</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi scartare una carta. Se non lo fai, sacrifica la Masticora.
{2}: La Masticora infligge 1 danno a una creatura bersaglio.
{2}: Rigenera la Masticora.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0135</id>
    <name>Metallurgico</name>
    <text>{T}: Rivela un qualsiasi numero di carte artefatto dalla tua mano. Aggiungi {2} alla tua riserva di mana per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0136</id>
    <name>Polveriera</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino miccia sulla Polveriera.
{T}, Sacrifica la Polveriera: Distruggi ogni artefatto e ogni creatura con costo di mana convertito uguale al numero di segnalini miccia sulla Polveriera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0137</id>
    <name>Vetro Divinatorio</name>
    <text>{3}, {T}: Scegli un numero maggiore di 0 e un colore. L'avversario bersaglio rivela la sua mano. Se quell'avversario rivela esattamente il numero di carte scelto del colore scelto, tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0138</id>
    <name>Matrice di Deposito</name>
    <text>Fintanto che la Matrice di Deposito è STAPpata, durante il proprio STAP ogni giocatore sceglie tra artefatto, creatura, o terra. Quel giocatore può STAPpare soltanto i permanenti del tipo scelto in questa sottofase.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0139</id>
    <name>Dinamo Thran</name>
    <text>{T} : Aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0140</id>
    <name>Fonderia Thran</name>
    <text>{1}, {T}, Esilia la Fonderia Thran: Il giocatore bersaglio rimescola il proprio cimitero nel proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0141</id>
    <name>Golem Thran</name>
    <text>Fintanto che il Golem Thran è incantato, prende +2/+2 ed ha volare, attacco improvviso, e travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0142</id>
    <name>Incubatrice di Urza</name>
    <text>Mentre l'Incubatrice di Urza entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Le magie creatura del tipo scelto costano {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>UDS0143</id>
    <name>Vallata di Yavimaya</name>
    <text>{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{G},{T} : Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>