<cards name="Saga di Urza">
  <item>
    <id>USG0001</id>
    <name>Grazia Assoluta</name>
    <text>Tutte le creature hanno protezione dal nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0002</id>
    <name>Legge Assoluta</name>
    <text>Tutte le creature hanno protezione dal rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0003</id>
    <name>Coro Angelico</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, guadagni un ammontare di punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0004</id>
    <name>Paggio Angelico</name>
    <text>Volare 
{T}: Una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando prende +1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0005</id>
    <name>Aureola Sfolgorante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+2. 
Quando l'Aureola Sfolgorante viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano l'Aureola Sfolgorante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0006</id>
    <name>Catastrofe</name>
    <text>Distruggi tutte le terre oppure tutte le creature. Le creature distrutte in questo modo non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0007</id>
    <name>Purificare</name>
    <text>Distruggi un incantesimo bersaglio. 
Ciclo {2} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0008</id>
    <name>Radunarsi</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna 2 punti vita per ogni creatura nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0009</id>
    <name>Schieramento Difensivo</name>
    <text>Invece del giocatore attaccante, sei tu che assegni il danno da combattimento delle creature che ti attaccano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0010</id>
    <name>Discepolo della Grazia</name>
    <text>Protezione dal nero 
Ciclo {2} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0011</id>
    <name>Discepolo della Legge</name>
    <text>Protezione dal rosso 
Ciclo {2} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0012</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0013</id>
    <name>Arcieri d'Elite</name>
    <text>{T}: Gli Arcieri d'Elite infliggono 3 danni a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0014</id>
    <name>Guaritore della Fede</name>
    <text>Sacrifica un incantesimo: Guadagni un ammontare di punti vita pari al costo di mana convertito dell'incantesimo sacrificato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0015</id>
    <name>Inno Glorioso</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0016</id>
    <name>Balsamo Curaferite</name>
    <text>Scegli uno - Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita; oppure previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0017</id>
    <name>Araldo di Serra</name>
    <text>Volare, cautela 
Eco {2}{W}{W} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0018</id>
    <name>Umiliare</name>
    <text>La creatura bersaglio perde tutte le abilità e diventa 0/1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0019</id>
    <name>Eroe Intrepido</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 4. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0020</id>
    <name>Monaco Idealista</name>
    <text>Quando il Monaco Idealista entra nel campo di battaglia, riprendi in mano una carta incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0021</id>
    <name>Monaco Realista</name>
    <text>Quando il Monaco Realista entra nel campo di battaglia, distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0022</id>
    <name>Acrolito Opalino</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia creatura, se l'Acrolito Opalino è un incantesimo, l'Acrolito Opalino diventa una creatura Soldato 2/4. 
{0}: L'Acrolito Opalino diventa un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0023</id>
    <name>Arcangelo Opalino</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, se l'Arcangelo Opalino è un incantesimo, l'Arcangelo Opalino diventa una creatura Angelo 5/5 con volare e cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0024</id>
    <name>Cariatide Opalina</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, se la Cariatide Opalina è un incantesimo, la Cariatide Opalina diventa una creatura Soldato 2/2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0025</id>
    <name>Gargoyle Opalino</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, se il Gargoyle Opalino è un incantesimo, il Gargoyle Opalino diventa una creatura Gargoyle 2/2 con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0026</id>
    <name>Titano Opalino</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, se il Titano Opalino è un incantesimo, il Titano Opalino diventa una creatura Gigante 4/4 con protezione da ogni colore di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0027</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare o bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0028</id>
    <name>Pariah</name>
    <text>Incanta creatura 
Tutto il danno che ti verrebbe inflitto viene invece inflitto alla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0029</id>
    <name>Sentiero di Pace</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Il proprietario di quella creatura guadagna 4 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0030</id>
    <name>Pegaso Destriero</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare o con raggiungere) 
Attacco improvviso (Questa creatura infligge il danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0031</id>
    <name>Genesi Planetaria</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia tutte le carte terra base da tutti i cimiteri TAPpate sotto il controllo dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0032</id>
    <name>Presenza del Maestro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia incantesimo, neutralizzala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0033</id>
    <name>Redimere</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno ad un massimo di due creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0034</id>
    <name>Rimembranza</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta con lo stesso nome di quella creatura, rivelarla, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0035</id>
    <name>Runa di Protezione: Artefatti</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte artefatto a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0036</id>
    <name>Runa di Protezione: Nero</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte nera a tua scelta sta per infliggertidanno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0037</id>
    <name>Runa di Protezione: Blu</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte blu a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0038</id>
    <name>Runa di Protezione: Verde</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte verde a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0039</id>
    <name>Runa di Protezione: Terre</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte terra a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0040</id>
    <name>Runa di Protezione: Rosso</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0041</id>
    <name>Runa di Protezione: Bianco</name>
    <text>{W}: La prossima volta che una fonte bianca a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0042</id>
    <name>Custode del Santuario</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti ad una creatura o a un giocatore in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0043</id>
    <name>Guardiano del Santuario</name>
    <text>Sacrifica il Guardiano del Santuario: La prossima volta che una fonte a tua scelta infliggerebbe danno ad una creatura o ad un giocatore bersaglio in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0044</id>
    <name>Maresciallo Veterano</name>
    <text>Ogniqualvolta il Maresciallo Veterano attacca, puoi TAPpare una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0045</id>
    <name>Avatar di Serra</name>
    <text>La forza e la costituzione dell'Avatar di Serra sono pari ciascuna ai tuoi punti vita totali. 
Quando l'Avatar di Serra viene messo in un cimitero da una qualunque zona, rimescolalo nel grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0046</id>
    <name>Zelota di Serra</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0047</id>
    <name>Abbraccio di Serra</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare e cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0048</id>
    <name>Inno di Serra</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sull'Inno di Serra. 
Sacrifica l'Inno di Serra: Previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti in questo turno ad un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio, divisi a tua scelta, dove X è il numero di segnalini versetto sull'Inno di Serra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0049</id>
    <name>Liturgia di Serra</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sulla Liturgia di Serra. 
{W}, Sacrifica la Liturgia di Serra: Distruggi fino a X artefatti e/o incantesimi bersaglio, dove X è il numero di segnalini versetto sulla Liturgia di Serra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0050</id>
    <name>Barriera Scintillante</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Attacco improvviso 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0051</id>
    <name>Attendente Silente</name>
    <text>{T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0052</id>
    <name>Tessitore di Canti</name>
    <text>{1}{W}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno dalla creatura attaccante con volare bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0053</id>
    <name>Scultore dell'Anima</name>
    <text>{1}{W}, {T}: La creatura bersaglio diventa un incantesimo e perde tutte le abilità fino a quando un giocatore lancia una magia creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0054</id>
    <name>Voce della Grazia</name>
    <text>Volare, protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0055</id>
    <name>Voce della Legge</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0056</id>
    <name>Appostarsi</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Cavaliere 2/2 bianche. Esiliale all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0057</id>
    <name>Adorare</name>
    <text>Se controlli almeno una creatura, qualsiasi danno che ridurrebbe il totale dei tuoi punti vita a meno di 1 lo riduce invece a 1. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0058</id>
    <name>Ricercatori dell'Accademia</name>
    <text>Quando i Ricercatori dell'Accademia entrano nel campo di battaglia, puoi mettere nel campo di battaglia una carta Aura dalla tua mano assegnata ai Ricercatori dell'Accademia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0059</id>
    <name>Nullificare</name>
    <text>Neutralizza una magia artefatto o incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0060</id>
    <name>Laboratorio Arcano</name>
    <text>Ogni giocatore non può lanciare più di una magia per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0061</id>
    <name>Sintonia</name>
    <text>Rimanda la Sintonia in mano al proprietario: Pesca tre carte, poi scarta quattro carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0062</id>
    <name>Ritorno alle Origini</name>
    <text>Le terre non base non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0063</id>
    <name>Barrin, Mago Insegnante</name>
    <text>{2}, Sacrifica un permanente: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0064</id>
    <name>Catalogare</name>
    <text>Pesca due carte, poi scarta una carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0065</id>
    <name>Mantello di Nebbie</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
La creatura incantata non può essere bloccata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0066</id>
    <name>Confiscare</name>
    <text>Incanta permanente (Mentre lanci questa carta, bersaglia un permanente. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quel permanente.) 
Prendi il controllo del permanente incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0067</id>
    <name>Tritone Corallino</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0068</id>
    <name>Coprifuoco</name>
    <text>Ogni giocatore rimanda una creatura che controlla in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0069</id>
    <name>Studente Svogliato</name>
    <text>{T}: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0070</id>
    <name>Estinguere</name>
    <text>{1}{U}: Neutralizza una magia bersaglio rossa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0071</id>
    <name>Genio alla Deriva</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Genio alla Deriva a meno che tu paghi {1}{U}. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0072</id>
    <name>Spostare Incantesimo</name>
    <text>Assegna l'Aura bersaglio assegnata a una creatura o a una terra ad un altro permanente di quel tipo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0073</id>
    <name>Campo d'Energia</name>
    <text>Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto da fonti che non controlli. 
Quando una carta viene messa nel tuo cimitero da una qualsiasi zona, sacrifica il Campo d'Energia. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0074</id>
    <name>Esaurimento</name>
    <text>Le creature e le terre controllate da un avversario bersaglio non STAPpano durante il suo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0075</id>
    <name>Banco di Nebbia</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Volare 
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto al o dal Banco di Nebbia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0076</id>
    <name>Draghetto Dorato</name>
    <text>Volare 
Quando il Draghetto Dorato entra nel campo di battaglia, scambia il controllo del Draghetto Dorato e massimo una creatura bersaglio controllata da un avversario. Se non fai lo scambio, sacrifica il Draghetto Dorato. Questa abilità non può essere neutralizzata tranne che da magie e abilità. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0077</id>
    <name>Grande Balena</name>
    <text>Quando la Grande Balena entra nel campo di battaglia, STAPpa fino a sette terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0078</id>
    <name>Studio Ermetico</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
La creatura incantata ha "{T} : Questa creatura infligge 1 danno ad una creatura o ad un giocatore bersaglio." Oracle 1999/05/01 </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0079</id>
    <name>Letargo</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutti i permanenti verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0080</id>
    <name>Granchio Ferro di Cavallo</name>
    <text>{U}: STAPpa il Granchio Ferro di Cavallo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0081</id>
    <name>Cucciolo Immaginario</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se hai una carta in mano, il proprietario riprende in mano il Cucciolo Immaginario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0082</id>
    <name>Lancio</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha volare. Quando il Lancio viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano il Lancio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0083</id>
    <name>Ritornello Cadenzato</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sul Ritornello Cadenzato. 
Sacrifica il Ritornello Cadenzato: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}, dove X è il numero di segnalini versetto sul Ritornello Cadenzato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0084</id>
    <name>Miraggio Persistente</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata è un'Isola. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0085</id>
    <name>Multiforma</name>
    <text>{U}: STAPpa il Multiforma. 
{U}: Il Multiforma guadagna volare fino alla fine del turno. 
{U}: Il Multiforma guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
{1}: Il Multiforma prende +1/-1 fino alla fine del turno. 
{1}: Il Multiforma prende -1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0086</id>
    <name>Draghetto di Pendrell</name>
    <text>Volare 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0087</id>
    <name>Flusso di Pendrell</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura a meno che tu paghi il suo costo di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0088</id>
    <name>Draghetto Pellegrino</name>
    <text>Volare 
Quando il Draghetto Pellegrino entra nel campo di battaglia, STAPpa fino a 5 terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0089</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0090</id>
    <name>Corruzione del Potere</name>
    <text>Incanta incantesimo 
All'inizio del mantenimento del controllore dell'incantesimo incantato, quel giocatore paga {2} oppure perde 2 punti vita. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0091</id>
    <name>Abiurazione</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sull'Abiurazione. 
{U}, Sacrifica l'Abiurazione: Il proprietario riprende in mano X permanenti bersaglio, dove X è il numero di segnalini versetto presenti sull'Abiurazione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0092</id>
    <name>Rescindere</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0093</id>
    <name>Rifare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio, poi STAPpa fino a quattro terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0094</id>
    <name>Tritone delle Dune</name>
    <text>Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0095</id>
    <name>Serpe delle Dune</name>
    <text>Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0096</id>
    <name>Mostra e Dimostra</name>
    <text>Ogni giocatore può mettere sul campo di battaglia una carta artefatto, creatura, incantesimo o terra dalla sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0097</id>
    <name>Sonnoforo</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Sonnoforo infligge danno ad un giocatore, TAPpa una creatura bersaglio controllata da quel giocatore. Quella creatura non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che il Sonnoforo rimane sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0098</id>
    <name>Gufo delle Guglie</name>
    <text>Volare 
Quando il Gufo delle Guglie entra nel campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0099</id>
    <name>Tutore Severo</name>
    <text>Quando il Tutore Severo entra nel campo di battaglia, rimanda in mano al proprietario l'artefatto o l'incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0100</id>
    <name>Colpo di Genio</name>
    <text>Il giocatore bersaglio pesca X carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0101</id>
    <name>Sradicare</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano tutte le terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0102</id>
    <name>Telepatia</name>
    <text>I tuoi avversari giocano con le loro mani rivelate. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0103</id>
    <name>Spirale Temporale</name>
    <text>Esilia la Spirale Temporale. Ogni giocatore rimescola il proprio cimitero e la propria mano nel proprio grimorio, poi pesca sette carte. Tu STAPpi fino a sei terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0104</id>
    <name>Venti di Tolaria</name>
    <text>Scarta tutte le carte che hai in mano, poi pesca altrettante carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0105</id>
    <name>Voltafaccia</name>
    <text>Scegli artefatto, o creatura, o terra. TAPpa tutti i permanenti STAPpati del tipo scelto controllati dal giocatore bersaglio, oppure STAPpa tutti i permanenti TAPpati del tipo scelto controllati da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0106</id>
    <name>Velo di Rondini</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia, se il Velo di Rondini è un incantesimo, il Velo di Rondini diventa una creatura Uccello 1/1 con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0107</id>
    <name>Apparizione Velata</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia, se l'Apparizione Velata è un incantesimo, l'Apparizione Velata diventa una creatura Illusione 3/3 con volare. Quella creatura ha "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Apparizione Velata a meno che tu paghi {1}{U}".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0108</id>
    <name>Coccodrillo Velato</name>
    <text>Quando un giocatore non ha carte in mano, se il Coccodrillo Velato è un incantesimo, il Coccodrillo Velato diventa una creatura Coccodrillo 4/4.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0109</id>
    <name>Sentinella Velata</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia, se la Sentinella Velata è un incantesimo, la Sentinella Velata diventa una creatura Illusione con forza e costituzione pari ciascuna al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0110</id>
    <name>Serpente Velato</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia, se il Serpente Velato è un incantesimo, il Serpente Velato diventa una creatura Serpe 4/4. Non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0111</id>
    <name>Vento Sferzante</name>
    <text>Ogni giocatore scarta la propria mano, poi pesca un numero di carte pari al maggiore numero di carte scartate in questo modo da un giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0112</id>
    <name>Mago Mentore</name>
    <text>{T}: I proprietari riprendono in mano il Mago Mentore e una creatura bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0113</id>
    <name>Zephid</name>
    <text>Volare, velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0114</id>
    <name>Abbraccio degli Zephid</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare e velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0115</id>
    <name>Orrore Abissale</name>
    <text>Volare 
Quando l'Orrore Abissale entra nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0116</id>
    <name>Inquinare</name>
    <text>Distruggi una terra o una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0117</id>
    <name>Lutto</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura verde viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il suo controllore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0118</id>
    <name>Vassallo di Sangue</name>
    <text>Sacrifica il Vassallo di Sangue: Aggiungi {B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0119</id>
    <name>Predoni delle Paludi</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0120</id>
    <name>Breccia</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +2/+0 e guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0121</id>
    <name>Demone Ghignante</name>
    <text>Quando il Demone Ghignante entra nel campo di battaglia, ogni tuo avversario scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0122</id>
    <name>Scarafaggi Mangia Carogne</name>
    <text>{2}{B},{T} : Esilia fino a tre carte bersaglio da un singolo cimitero. Oracle 1999/05/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0123</id>
    <name>Contaminazione</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Contaminazione a meno che tu sacrifichi una creatura. 
Se una terra viene TAPpata per attingere mana, essa produce {B} invece di ogni altro tipo e ammontare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0124</id>
    <name>Corrompere</name>
    <text>Corrompere infligge danno pari al numero di Paludi che controlli a una creatura o a un giocatore bersaglio. Guadagni punti vita pari ai danni inflitti in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0125</id>
    <name>Skirge Impazzito</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0126</id>
    <name>Cucciolo Oscuro</name>
    <text>Volare 
Quando il Cucciolo Oscuro entra nel campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0127</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0128</id>
    <name>L'Ora Più Buia</name>
    <text>Tutte le creature sono nere. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0129</id>
    <name>Avvilimento</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende -2/-0. 
Quando l'Avvilimento viene messo nel cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano l'Avvilimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0130</id>
    <name>Schiavitù Diabolica</name>
    <text>Quando la Schiavitù Diabolica entra nel campo di battaglia, rimetti una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero sul campo di battaglia. 
Quando quella creatura viene messa in un cimitero, esiliala e il proprietario riprende in mano la Schiavitù Diabolica. 
Quando la Schiavitù Diabolica lascia il campo di battaglia, esilia quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0131</id>
    <name>Nenia Stonata</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sulla Nenia Stonata. 
{B}, Sacrifica la Nenia Stonata: Guarda la mano di un avversario bersaglio e scegli da essa fino a X carte, dove X è il numero di segnalini versetto sulla Nenia Stonata. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0132</id>
    <name>Costrizione</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela la propria mano. Tu scegli da essa una carta che non sia una creatura o una terra. Quel giocatore scarta quella carta. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0133</id>
    <name>Paladino Orientale</name>
    <text>{B}{B}, {T}: Distruggi una creatura verde bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0134</id>
    <name>Esumare</name>
    <text>Ogni giocatore mette nel campo di battaglia una carta creatura dal proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0135</id>
    <name>Espungere</name>
    <text>Distruggi una creatura non artefatto, non nera bersaglio. Non può essere rigenerata. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0136</id>
    <name>Strappacarne</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Strappacarne infligge danno ad una creatura o ad un avversario, lo Strappacarne ti infligge un pari ammontare di danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0137</id>
    <name>Cani Cavi</name>
    <text>Ogniqualvolta i Cani Cavi attaccano, prendono +2/+0 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0138</id>
    <name>Guadagni Illeciti</name>
    <text>Ogni giocatore scarta la sua mano, poi riprende in mano fino a tre carte dal suo cimitero. Esilia i Guadagni Illeciti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0139</id>
    <name>Bruma in Agguato</name>
    <text>{B}: La Bruma in Agguato prende +1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0140</id>
    <name>Malvagità in Agguato</name>
    <text>Paga metà dei tuoi punta vita, arrotondati per eccesso: La Malvagità in Agguato diventa una creatura Orrore 4/4 con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0141</id>
    <name>Sanguisuga del Mana</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare la Sanguisuga del Mana durante il tuo STAP. 
{T}: TAPpa una terra bersaglio. Non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che la Sanguisuga del Mana rimane TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0142</id>
    <name>Inquietudine dei Malvagi</name>
    <text>Sacrifica l'Inquietudine dei Malvagi: Riprendi in mano dal tuo cimitero tutte le carte creatura che vi sono state messe dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0143</id>
    <name>Oppressione</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0144</id>
    <name>Ordine di Yawgmoth</name>
    <text>Paura 
Ogniqualvolta l'Ordine di Yawgmoth infligge danno a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0145</id>
    <name>Parassitismo</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, il Parassitismo infligge 2 danni a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0146</id>
    <name>Perseguitare</name>
    <text>Scegli un colore. Un giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta tutte le carte di quel colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0147</id>
    <name>Peste</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica la Peste. 
{B}: La Peste infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0148</id>
    <name>Ghoul di Phyrexia</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Il Ghoul di Phyrexia prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0149</id>
    <name>Vuoto Dimensionale</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra carta viene messa in un cimitero da una qualsiasi zona, esilia quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0150</id>
    <name>Sacerdote di Gix</name>
    <text>Quando il Sacerdote di Gix entra nel campo di battaglia, aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0151</id>
    <name>Pioggia Sudicia</name>
    <text>Fino alla fine del turno, le terre che controlli guadagnano "Sacrifica questa terra: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0152</id>
    <name>Skirge Famelico</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta lo Skirge Famelico attacca, prende +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0153</id>
    <name>Presenza Solitaria</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se controlli un altro permanente non terra, sacrifica la Presenza Solitaria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0154</id>
    <name>Riassemblare</name>
    <text>Sacrifica un qualsiasi numero di artefatti, creature, e/o terre. Pesca una carta per ogni permanente sacrificato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0155</id>
    <name>Guardia Sanguinaria</name>
    <text>Attacco improvviso 
{1}{B}: Rigenera la Guardia Sanguinaria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0156</id>
    <name>Deprimere</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende -1/-1. 
Ciclo {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0157</id>
    <name>Skirge Famiglio</name>
    <text>Volare 
Scarta una carta: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0158</id>
    <name>Skirge Tuffatore</name>
    <text>Volare 
Quando lanci una magia creatura, sacrifica lo Skirge Tuffatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0159</id>
    <name>Agente Dormiente</name>
    <text>Quando l'Agente Dormiente entra nel campo di battaglia, un avversario bersaglio ne prende il controllo. 
All'inizio del tuo mantenimento, l'Agente Dormiente ti infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0160</id>
    <name>Parassita Spinato</name>
    <text>Quando il Parassita Spinato entra nel campo di battaglia, sacrifica una creatura. 
{B}: Rigenera il Parassita Spinato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0161</id>
    <name>Tainted Æther</name>
    <text>Whenever a creature enters the battlefield, its controller sacrifices a creature or land.</text>
    <flavorText>Gix despised the sylvan morass. The gouge that the portal had torn in the forest was the only pleasing sight.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0162</id>
    <name>Snervare</name>
    <text>Ogni avversario scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0163</id>
    <name>Morti Indegni</name>
    <text>{B}: Rigenera i Morti Indegni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0164</id>
    <name>Abbraccio Vampirico</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare. 
Ogniqualvolta una creatura danneggiata dalla creatura incantata in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0165</id>
    <name>Vebulide</name>
    <text>Il Vebulide entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Vebulide. 
Quando il Vebulide attacca o blocca, distruggilo alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0166</id>
    <name>Vessare</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Vessare, sacrifica una creatura. 
Rimetti sul campo di battaglia TAPpate due carte creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0167</id>
    <name>Requiem Maligno</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sul Requiem Maligno. 
{1}{B}, Sacrifica il Requiem Maligno: Distruggi fino a X creature non nere bersaglio, dove X è pari al numero di segnalini versetto sul Requiem Maligno. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0168</id>
    <name>Paladino Occidentale</name>
    <text>{B}{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0169</id>
    <name>Motore Stregato</name>
    <text>Passa-paludi 
{T}: Aggiungi {B}{B}{B}{B} alla tua riserva di mana. Un avversario bersaglio guadagna il controllo del Motore Stregato. (Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare un istantaneo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0170</id>
    <name>Editto di Yawgmoth</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia bianca, quel giocatore perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0171</id>
    <name>Volontà di Yawgmoth</name>
    <text>Fino alla fine del turno, puoi lanciare le carte nel tuo cimitero. 
Se una carta dovesse finire nel tuo cimitero in questo turno, invece esiliala. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0172</id>
    <name>Suolo Acido</name>
    <text>Il Suolo Acido infligge ad ogni giocatore un danno pari al numero di terre che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0173</id>
    <name>Antagonismo</name>
    <text>All'inizio della sottofase di fine turno di ogni giocatore, l'Antagonismo infligge a quel giocatore 2 danni a meno che uno dei suoi avversari sia già stato danneggiato in quel turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0174</id>
    <name>Fulmine ad Arco</name>
    <text>Il Fulmine ad Arco infligge 3 danni suddivisi a tua scelta tra un qualunque numero di creature e/o giocatori bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0175</id>
    <name>Baraonda</name>
    <text>Le creature non possono bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0176</id>
    <name>Marchio</name>
    <text>Guadagni il controllo di tutti i permanenti che possiedi. (Questo effetto non ha termine) 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0177</id>
    <name>Spavalderia</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni altra creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0178</id>
    <name>Baluardo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il Baluardo infligge a un avversario bersaglio un danno pari al numero di carte nella tua mano in eccesso rispetto a quelle nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0179</id>
    <name>Bestia del Cratere</name>
    <text>Eco {4}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) 
Quando la Bestia del Cratere entra nel campo di battaglia, infligge 4 danni ad ogni altra creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0180</id>
    <name>Impulso Distruttivo</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0181</id>
    <name>Disordine</name>
    <text>Il Disordine infligge 2 danni a ogni creatura bianca e a ogni giocatore che controlla una creatura bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0182</id>
    <name>Dromosauro</name>
    <text>Ogniqualvolta il Dromosauro blocca o viene bloccato, prende +2/-2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0183</id>
    <name>Elettrite</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Elettrite infligge danno da combattimento al giocatore in difesa, l'Elettrite infligge un danno pari alla propria forza a ciascuna creatura bloccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0184</id>
    <name>Vacillare</name>
    <text>Le creature senza volare non possono bloccare in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0185</id>
    <name>Linea di Demarcazione</name>
    <text>La Linea di Demarcazione infligge X danni ad ogni creatura senza volare e a ogni giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0186</id>
    <name>Manto di Fuoco</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando il Manto di Fuoco viene messo nel cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano il Manto di Fuoco. 
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0187</id>
    <name>Formiche di Fuoco</name>
    <text>{T}: Le Formiche di Fuoco infliggono 1 danno ad ogni altra creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0188</id>
    <name>Giocare d'Azzardo</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta, aggiungila alla tua mano, poi scarta una carta a caso. Poi rimescola il tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0189</id>
    <name>Cadetti Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta i Cadetti Goblin bloccano o sono bloccati, l'avversario bersaglio ne prende il controllo (Ciò rimuove i Cadetti Goblin dal combattimento). </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0190</id>
    <name>Lacchè Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta il Lacchè Goblin infligge danno ad un giocatore, puoi mettere una carta permanente Goblin dalla tua mano nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0191</id>
    <name>Matrona Goblin</name>
    <text>Quando la Matrona Goblin entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Goblin, rivelare quella carta, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0192</id>
    <name>Assalto dei Goblin</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0193</id>
    <name>Pattuglia di Goblin</name>
    <text>Eco {R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0194</id>
    <name>Predone Goblin</name>
    <text>Il Predone Goblin non può bloccare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0195</id>
    <name>Goblin Speleologi</name>
    <text>Passa-montagne</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0196</id>
    <name>Carro da Guerra Goblin</name>
    <text>Rapidità 
Eco {1}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0197</id>
    <name>Guma</name>
    <text>Protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0198</id>
    <name>Carica a Testa Bassa</name>
    <text>Le creature attaccanti guadagnano attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0199</id>
    <name>Raggio di Calore</name>
    <text>Il Raggio di Calore infligge X danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0200</id>
    <name>Fulmine a Frammentazione</name>
    <text>Il Fulmine a Frammentazione infligge 3 danni a una creatura bersaglio e 3 danni a un'altra creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0201</id>
    <name>Devastare</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0202</id>
    <name>Drago del Fulmine</name>
    <text>Volare 
Eco {2}{R}{R} 
{R}: Il Drago del Fulmine prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0203</id>
    <name>Fusione</name>
    <text>Distruggi ogni artefatto con costo di mana convertito pari o inferiore a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0204</id>
    <name>Okk</name>
    <text>L'Okk non può attaccare a meno che attacchi anche una creatura con forza superiore alla sua. 
L'Okk non può bloccare a meno che blocchi anche una creatura con forza superiore alla sua.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0205</id>
    <name>Superiorità Strategica</name>
    <text>X creature bloccate bersaglio assegnano in questo turno il loro danno da combattimento come se non fossero state bloccate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0206</id>
    <name>Pioggia di Sale</name>
    <text>Distruggi due terre bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0207</id>
    <name>Demolire</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Demolire, sacrifica una terra. 
Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0208</id>
    <name>Riflessi</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra sul campo di battaglia assegnata a quella creatura.) 
La creatura incantata ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0209</id>
    <name>Retromante</name>
    <text>Ogniqualvolta il Retromante diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, il Retromante infligge 3 danni al controllore di quella magia o abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0210</id>
    <name>Crescendo Rombante</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sul Crescendo Rombante. 
{R}, Sacrifica il Crescendo Rombante: Distruggi fino a X terre bersaglio, dove X è il numero di segnalini versetto sul Crescendo Rombante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0211</id>
    <name>Scottare</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa un'Isola per attingere mana, lo Scottare infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0212</id>
    <name>Wurm della Lava</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, lancia una moneta. Se perdi il lancio, il proprietario riprende in mano il Wurm della Lava.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0213</id>
    <name>Rottame</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0214</id>
    <name>Abbraccio di Shiv</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare. 
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0215</id>
    <name>Nibbio Infernale di Shiv</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
{1}{R}: Il Nibbio Infernale di Shiv infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0216</id>
    <name>Raptor di Shiv</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità 
Eco {2}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0217</id>
    <name>Scarica di Scintille</name>
    <text>La Scarica di Scintille infligge 1 danno a una creatura bersaglio e 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0218</id>
    <name>Attacco a Sorpresa</name>
    <text>{R}: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Sacrifica la creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0219</id>
    <name>Esplosione di Vapore</name>
    <text>L'Esplosione di Vapore infligge 2 danni a ogni creatura e ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0220</id>
    <name>Vapori Solfurei</name>
    <text>Se una magia rossa sta per infliggere danno ad una creatura o ad un giocatore, invece essa infligge altrettanti danni più 1 a quella creatura o giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0221</id>
    <name>Gigante Tonante</name>
    <text>Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} appena entra sotto il tuo controllo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0222</id>
    <name>Canto della Torcia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sul Canto della Torcia. 
{2}{R}, Sacrifica il Canto della Torcia: Il Canto della Torcia infligge X danni ad una creatura o ad un giocatore bersaglio, dove X è il numero di segnalini versetto presenti sul Canto della Torcia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0223</id>
    <name>Battipista Viashino</name>
    <text>Eco {2}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0224</id>
    <name>Corridore Viashino</name>
    <text>Il Corridore Viashino non può essere bloccato tranne che da due o più creature. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0225</id>
    <name>Nuotatore delle Sabbie Viashino</name>
    <text>{R}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, il proprietario riprende in mano il Nuotatore delle Sabbie Viashino. Se perdi il lancio, sacrifica il Nuotatore delle Sabbie Viashino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0226</id>
    <name>Armaiolo Viashino</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Armaiolo Viashino viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0227</id>
    <name>Lucertola delle Cavità</name>
    <text>Passa-montagne 
Eco {1}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0228</id>
    <name>Incendio Selvaggio</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica quattro terre. L'Incendio Selvaggio infligge 4 danni ad ogni creatura. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0229</id>
    <name>Abbondanza</name>
    <text>Se stai per pescare una carta, puoi invece scegliere terra o non terra e rivelare carte dalla cima del tuo grimorio fino a che non riveli una carta del tipo scelto. Aggiungi quella carta alla tua mano e metti in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine tutte le altre carte rivelate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0230</id>
    <name>Acridian</name>
    <text>Eco {1}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0231</id>
    <name>Troll Albino</name>
    <text>Eco {1}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.) 
{1}{G}: Rigenera il Troll Albino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0232</id>
    <name>Anaconda</name>
    <text>Passa-paludi (Questa creatura è imbloccabile fintanto che il giocatore in difesa controlla almeno una Palude.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0233</id>
    <name>Antico Argothiano</name>
    <text>{T}: STAPpa due terre bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0234</id>
    <name>Incantatrice Argothiana</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0235</id>
    <name>Suino Argothiano</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0236</id>
    <name>Wurm Argothiano</name>
    <text>Travolgere 
Quando il Wurm Argothiano entra nel campo di battaglia, qualsiasi giocatore può sacrificare una terra. Se un giocatore lo fa, metti il Wurm Argothiano in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0237</id>
    <name>Armatura di Boscopallido</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni Foresta che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0238</id>
    <name>Silvantropi di Boscopallido</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0239</id>
    <name>Ippopotamo Capobranco</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0240</id>
    <name>Tappeto di Fiori</name>
    <text>All'inizio della tua fase principale prima del combattimento, puoi aggiungere alla tua riserva di mana fino a X mana di un qualsiasi colore, dove X è il numero di Isole controllate dall'avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0241</id>
    <name>Tigre delle Caverne</name>
    <text>Ogniqualvolta la Tigre delle Caverne viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che la sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0242</id>
    <name>Figlio di Gea</name>
    <text>Travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Figlio di Gea a meno che tu paghi {G}{G}. 
{1}{G}: Rigenera il Figlio di Gea.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0243</id>
    <name>Centauri di Citanul</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Eco {3}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0244</id>
    <name>Gerofanti di Citanul</name>
    <text>Le creature che controlli hanno "{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0245</id>
    <name>Guardia della Culla</name>
    <text>Travolgere 
Eco {1}{G}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0246</id>
    <name>Venti Contrari</name>
    <text>Le creature con volare prendono -2/-0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0247</id>
    <name>Allevatore Elfico</name>
    <text>{G}: La creatura bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0248</id>
    <name>Lirico Elfico</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica il Lirico Elfico: Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0249</id>
    <name>Wurm Infinito</name>
    <text>Travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Wurm Infinito a meno che tu sacrifichi un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0250</id>
    <name>Esplorazione</name>
    <text>Puoi mettere nel campo di battaglia una terra addizionale in ogni tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0251</id>
    <name>Fecondità</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il controllore di quella creatura può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0252</id>
    <name>Terreno Fertile</name>
    <text>Incanta terra 
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge un mana di un qualsiasi colore alla propria riserva (in aggiunta al mana prodotto dalla terra). </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0253</id>
    <name>Forza d'Animo</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la Forza d'Animo viene messa nel cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano la Forza d'Animo. 
Sacrifica una Foresta: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0254</id>
    <name>Munificenza di Gea</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte Foresta, rivela quelle carte e aggiungile alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0255</id>
    <name>Abbraccio di Gea</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+3 e ha travolgere. 
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0256</id>
    <name>Guerriero Gorilla</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0257</id>
    <name>Bene Supremo</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Pesca un numero di carte pari alla forza della creatura sacrificata, poi scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0258</id>
    <name>Pascoli Rigogliosi</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, se quel giocatore controlla più terre di un qualsiasi altro, il giocatore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0259</id>
    <name>Falena Mangiafalchi</name>
    <text>Volare 
Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0260</id>
    <name>Antichi Nascosti</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia incantesimo, se gli Antichi Nascosti sono un incantesimo, gli Antichi Nascosti diventano una creatura Silvantropo 5/5. Oracle 1999/05/01</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0261</id>
    <name>Guerriglieri Nascosti</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia artefatto, se i Guerriglieri Nascosti sono un incantesimo, i Guerriglieri Nascosti diventano una creatura Soldato 5/3 con travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0262</id>
    <name>Mandria Nascosta</name>
    <text>Quando un avversario gioca una terra non base, se la Mandria Nascosta è un incantesimo, la Mandria Nascosta diventa una creatura Bestia 3/3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0263</id>
    <name>Predatori Nascosti</name>
    <text>Quando un avversario controlla una creatura con forza pari o superiore a 4, se i Predatori Nascosti sono un incantesimo, i Predatori Nascosti diventano una creatura Bestia 4/4. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0264</id>
    <name>Ragno Nascosto</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura con volare, se il Ragno Nascosto è un incantesimo, il Ragno Nascosto diventa una creatura Ragno 3/5 con raggiungere (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0265</id>
    <name>Cervo Nascosto</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario gioca una terra, se il Cervo Nascosto è un incantesimo, il Cervo Nascosto diventa una creatura Bestia Alce 3/2. 
Ogniqualvolta giochi una terra, se il Cervo Nascosto è una creatura, il Cervo Nascosto diventa un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0266</id>
    <name>Zittire</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0267</id>
    <name>Calmare</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0268</id>
    <name>Festa di Mezza Estate</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sulla Festa di Mezza Estate. 
{G}, Sacrifica la Festa di Mezza Estate : Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Bestia 3/3 verdi, dove X è pari al numero di segnalini versetto presenti sulla Festa di Mezza Estate. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0269</id>
    <name>Giaguaro Balzante</name>
    <text>Eco {G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0270</id>
    <name>Sacerdote di Titania</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni Elfo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0271</id>
    <name>Ringiovanire</name>
    <text>Guadagni 6 punti vita. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0272</id>
    <name>Rivalsa</name>
    <text>Le creature che controlli hanno "Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0273</id>
    <name>Sporogenesi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino fungus su una creatura bersaglio che non sia una pedina. 
Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde per ogni segnalino fungus presente su quella creatura. 
Quando la Sporogenesi lascia il campo di battaglia, rimuovi tutti i segnalini fungus da tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0274</id>
    <name>Alghe Prolifere</name>
    <text>Incanta Palude 
Quando la terra incantata diventa TAPpata, distruggila. 
Quando le Alghe Prolifere vengono messe in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano le Alghe Prolifere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0275</id>
    <name>Simbiosi</name>
    <text>Due creature bersaglio prendono ciascuna +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0276</id>
    <name>Dono di Titania</name>
    <text>Metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0277</id>
    <name>Prescelto di Titania</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, metti un segnalino +1/+1 sul Prescelto di Titania.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0278</id>
    <name>Germogli di Silvantropi</name>
    <text>La costituzione dei Germogli di Silvantropi è pari al numero di Foreste che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0279</id>
    <name>Ranger Cima-d'-Albero</name>
    <text>I Ranger Cima-d'-Albero non possono essere bloccati tranne che dalle creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0280</id>
    <name>Zanne Velenose</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno a una creatura, distruggi l'altra creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0281</id>
    <name>Fioritura Primaverile</name>
    <text>Ogniqualvolta una Foresta viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {G} alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra). </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0282</id>
    <name>Danza di Guerra</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino versetto sulla Danza di Guerra. 
Sacrifica la Danza di Guerra: La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il numero di segnalini versetto sulla Danza di Guerra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0283</id>
    <name>Tromba d'Aria</name>
    <text>Distruggi tutte le creature con volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0284</id>
    <name>Cani Selvatici</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se un giocatore ha più punti vita di chiunque altro, quel giocatore guadagna il controllo dei Cani Selvatici. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0285</id>
    <name>Wurm Serpeggiante</name>
    <text>Eco {4}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0286</id>
    <name>Codice di Barrin</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino pagina sul Codice di Barrin. 
{4}, {T}, Sacrifica il Codice di Barrin: Pesca X carte, dove X è il numero di segnalini pagina sul Codice di Barrin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0287</id>
    <name>Catodione</name>
    <text>Quando il Catodione viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0288</id>
    <name>Bastone Chimerico</name>
    <text>{X}: Il Bastone Chimerico diventa una creatura artefatto Costrutto X/X fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0289</id>
    <name>Flauto di Citanul</name>
    <text>{X}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a X, rivelala, e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0290</id>
    <name>Artigli di Gix</name>
    <text>{1}, Sacrifica un permanente: Guadagni 1 punto vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0291</id>
    <name>Gnomi di Rame</name>
    <text>{4}, Sacrifica gli Gnomi di Rame: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta artefatto dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0292</id>
    <name>Rintocchi Cristallini</name>
    <text>{3}, {T}, Sacrifica i Rintocchi Cristallini: Riprendi in mano tutte le carte incantesimo dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0293</id>
    <name>Sangue di Drago</name>
    <text>{3}, {T}: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0294</id>
    <name>Endoscheletro</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare l'Endoscheletro durante il tuo STAP. 
{2}, {T}: La creatura bersaglio prende +0/+3 fintanto che l'Endoscheletro resta TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0295</id>
    <name>Alternatore</name>
    <text>I tuoi costi di ciclo si riducono di un massimo di {2}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0296</id>
    <name>Copricapo Incastonato</name>
    <text>All'inizio della tua acquisizione, pesca una carta addizionale. 
All'inizio della tua sottofase finale, scarta la tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0297</id>
    <name>Automa Saltellante</name>
    <text>{0}: L'Automa Saltellante prende -1/-1 e guadagna volare fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0298</id>
    <name>Karn, Golem d'Argento</name>
    <text>4/4. Ogniqualvolta Karn, Golem d'Argento blocca o viene bloccato, prende -4/+4 fino alla fine del turno. 
{1}: L'artefatto non creatura bersaglio diventa una creatura artefatto con forza e costituzione ciascuna pari al suo costo di mana convertito fino alla fine del turno. (Quell'artefatto mantiene le sue abilità)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0299</id>
    <name>Filo della Vita</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, se un'altra creatura è sul campo di battaglia, rimetti sul campo di battaglia la prima carta sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0300</id>
    <name>Bocciolo di Loto</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino petalo sul Bocciolo di Loto. 
{T}, Sacrifica il Bocciolo di Loto: Aggiungi alla tua riserva X mana di un qualsiasi colore, dove X è il numero di segnalini petalo sul Bocciolo di Loto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0301</id>
    <name>Metrognomo</name>
    <text>Quando una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare il Metrognomo dalla tua mano, metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura artefatto Gnomo 1/1 incolori. 
{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Gnomo 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0302</id>
    <name>Spirale di Mishra</name>
    <text>{X}, {T}: TAPpa X terre bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0303</id>
    <name>Fortezza Semovente</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{3} : La Fortezza Semovente prende +3/-1 fino alla fine del turno e può attaccare in questo turno come se non avesse difensore. Attiva questa abilità solo una volta per turno. Oracle 2004/10/06</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0304</id>
    <name>Bilancia Noetica</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, rimanda in mano al proprietario ogni creatura controllata da quel giocatore che ha forza maggiore del numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0305</id>
    <name>Colosso di Phyrexia</name>
    <text>Il Colosso di Phyrexia non STAPpa durante il tuo STAP. 
Paga 8 punti vita: STAPpa il Colosso di Phyrexia. 
Il Colosso di Phyrexia non può essere bloccato tranne che da tre o più creature. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0306</id>
    <name>Processore di Phyrexia</name>
    <text>Mentre il Processore di Phyrexia entra nel campo di battaglia, paga un qualsiasi ammontare di punti vita. 
{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Servitore X/X nera, dove X è il numero di punti vita pagati mentre il Processore di Phyrexia entrava nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0307</id>
    <name>Trabocchetto</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica il Trabocchetto: Distruggi una creatura attaccante bersaglio senza volare. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0308</id>
    <name>Falce dell'Espiazione</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, la Falce dell'Espiazione infligge 2 danni alla creatura con la minore costituzione. Se due o più creature condividono la stessa minore costituzione, scegli una di esse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0309</id>
    <name>Canna Fumaria</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi mettere un segnalino fuliggine sulla Canna Fumaria. 
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica un permanente per ogni segnalino fuliggine presente sulla Canna Fumaria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0310</id>
    <name>Fessura Temporale</name>
    <text>{5}, {T}: Mescola il tuo grimorio e rivela la prima carta. Fino alla fine del turno, fintanto che quella carta rimane in cima al tuo grimorio, gioca con la prima carta del tuo grimorio rivelata e puoi giocare quella carta senza pagare il suo costo di mana. (Se la magia ha X nel suo costo di mana, X è pari a 0.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0311</id>
    <name>Turbina Thran</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi aggiungere fino ad un massimo di {2} alla tua riserva di mana. Non puoi usare questo mana per lanciare magie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0312</id>
    <name>Cordone Ombelicale</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore rimanda un permanente che lui controlla in mano al proprietario a meno che paghi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0313</id>
    <name>Armatura di Urza</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggerti danno, previeni 1 di quei danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0314</id>
    <name>Chiave Voltaica</name>
    <text>{1}, {T}: STAPpa un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0315</id>
    <name>Muro di Rottami</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta il Muro di Rottami blocca, il proprietario lo riprende in mano alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0316</id>
    <name>Pietra Molare</name>
    <text>{3}: Ogni giocatore mette nel proprio cimitero le prime due carte del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0317</id>
    <name>Elettrofelino</name>
    <text>L'Elettrofelino non può attaccare o bloccare se c'è un incantesimo sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0318</id>
    <name>Pietra del Potere Consunta</name>
    <text>La Pietra del Potere Consunta entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0319</id>
    <name>Paesaggio Devastato</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0320</id>
    <name>Prateria Sospesa</name>
    <text>La Prateria Sospesa entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0321</id>
    <name>Culla di Gea</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva per ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0322</id>
    <name>Torre di Phyrexia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}, Sacrifica una creatura: Aggiungi {B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0323</id>
    <name>Palude Inquinata</name>
    <text>La Palude Inquinata entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0324</id>
    <name>Isola Sperduta</name>
    <text>L'Isola Sperduta entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0325</id>
    <name>Santuario di Serra</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana per ogni incantesimo che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0326</id>
    <name>Gola di Shiv</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{2}{R}, {T}: La Gola di Shiv infligge 1 danno ad ogni tuo avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0327</id>
    <name>Carso Scivoloso</name>
    <text>Il Carso Scivoloso entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0328</id>
    <name>Cratere Fumante</name>
    <text>Il Cratere Fumante entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. 
Ciclo {2} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0329</id>
    <name>Cava dei Thran</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non controlli creature, sacrifica la Cava dei Thran. 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0330</id>
    <name>Accademia di Tolaria</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana per ogni artefatto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0331</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0332</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0333</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0334</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0335</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0336</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0337</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0338</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0339</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0340</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0341</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0342</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0343</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0344</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0345</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0346</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0347</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0348</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0349</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>USG0350</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>