<cards name="Cavalcavento">
  <item>
    <id>WTH0001</id>
    <name>Rapimento</name>
    <text>Incanta creatura
Quando il Rapimento entra nel campo di battaglia, STAPpa la creatura incantata.
Prendi il controllo della creatura incantata.
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0002</id>
    <name>Quiescenza</name>
    <text>Fino alla fine del turno, il giocatore bersaglio non può lanciare magie istantaneo o stregoneria, e quel giocatore non può attivare abilità che non siano abilità di mana.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0003</id>
    <name>Abiura</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Abiura, sacrifica un permanente blu.
Neutralizza la magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0004</id>
    <name>Aboroth</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Metti un segnalino -1/-1 su Aboroth.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0005</id>
    <name>Custode del Portale Abissale</name>
    <text>Quando il Custode del Portale Abissale viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0006</id>
    <name>Fiammata Eterea</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, la Fiammata Eterea le infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0007</id>
    <name>Ricordi Tormentosi</name>
    <text>Guarda la mano di un giocatore bersaglio e scegli due carte da essa. Mettile in cima al grimorio di quel giocatore in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0008</id>
    <name>Drago d'Alabastro</name>
    <text>Volare
Quando il Drago d'Alabastro viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, rimescola il Drago d'Alabastro nel grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0009</id>
    <name>Carità</name>
    <text>{1}, Esilia la prima carta del tuo cimitero: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0010</id>
    <name>Conoscenza Ancestrale</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}
Quando la Conoscenza Ancestrale entra nel campo di battaglia, guarda le prime dieci carte del tuo grimorio, poi esilia un qualsiasi numero di quelle carte e metti le rimanenti in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.
Quando la Conoscenza Ancestrale lascia il campo di battaglia, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0011</id>
    <name>Rinnovamento Angelico</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi sacrificare il Rinnovamento Angelico. Se lo fai, rimetti quella carta sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0012</id>
    <name>Apatia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può scartare una carta a caso. Se lo fa, STAPpa la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0013</id>
    <name>Lupi Artici</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo - {2}
Quando i Lupi Artici entrano nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0014</id>
    <name>Milizia Fervente</name>
    <text>Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0015</id>
    <name>Reperto di Argivia</name>
    <text>Riprendi in mano una carta artefatto o incantesimo bersaglio presente nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0016</id>
    <name>Riparazione Argiviana</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0017</id>
    <name>Aura di Silenzio</name>
    <text>Le magie artefatto e incantesimo che lanciano i tuoi avversari costano {2} in più per essere lanciate.
Sacrifica l'Aura di Silenzio: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0018</id>
    <name>Avizoa</name>
    <text>Volare
{0}: L'Avizoa prende +2/+2 fino alla fine del turno. Salta il tuo prossimo STAP. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0019</id>
    <name>Barishi</name>
    <text>Quando il Barishi viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilia il Barishi, poi rimescola tutte le carte creatura del tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0020</id>
    <name>Ghoul dei Sepolcri</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Ghoul dei Sepolcri a meno che tu esili la prima carta creatura del tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0021</id>
    <name>Fanteria di Benalia</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0022</id>
    <name>Cavaliere di Benalia</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0023</id>
    <name>Missionario di Benalia</name>
    <text>{1}{W},{T}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dalla creatura bloccata bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0024</id>
    <name>Promesso Sposo del Fuoco</name>
    <text>Incanta creatura
Sacrifica una creatura STAPpata: La creatura incantata prende +2/+0 fino alla fine del turno.
Sacrifica la creatura incantata: Le creature che controlli prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0025</id>
    <name>Ciclope della Roccia Insanguinata</name>
    <text>Il Ciclope della Roccia Insanguinata attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0026</id>
    <name>Corona di Fiori</name>
    <text>Guadagni un ammontare di punti vita pari al numero di carte creatura nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0027</id>
    <name>Demone di Fuoco di Bogardan</name>
    <text>Quando il Demone di Fuoco di Bogardan viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, infligge 2 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0028</id>
    <name>Sangue Ribollente</name>
    <text>La creatura bersaglio attacca in questo turno se può farlo.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0029</id>
    <name>Danzatore d'Ossa</name>
    <text>Ogniqualvolta il Danzatore d'0ssa attacca e non è bloccato, puoi mettere sul campo di battaglia sotto il tuo controllo la prima carta creatura dal cimitero del giocatore in difesa. Se lo fai, il Danzatore d'Ossa non infligge danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0030</id>
    <name>Nastro di Bosium</name>
    <text>{3}, {T}: Fino alla fine del turno, se la prima carta del tuo cimitero è una carta istantaneo o stregoneria, puoi lanciare quella carta. Se una carta lanciata in questo modo sta per andare in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0031</id>
    <name>Scudo d'Erica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1.
Sacrifica lo Scudo d'Erica: La creatura incantata prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0032</id>
    <name>Matrice di Bolle</name>
    <text>Previeni tutto il danno inflitto che verrebbe inflitto alle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0033</id>
    <name>Sepolto Vivo</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte creatura e mettile nel tuo cimitero. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0034</id>
    <name>Richiamo della Foresta</name>
    <text>{2}{G}{G} : Rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, mettila sul campo di battaglia. Altrimenti, mettila nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0035</id>
    <name>Sfera Chimerica</name>
    <text>{2}: Fino alla fine del turno, la Sfera Chimerica è una creatura artefatto Costrutto 2/1 con volare.
{2}: Fino alla fine del turno, la Sfera Chimerica è una creatura artefatto Costrutto 3/2 senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0036</id>
    <name>Liane Soffocanti</name>
    <text>Lancia le Liane Soffocanti solamente durante la dichiarazione dei bloccanti.
X creature attaccanti bersaglio diventano bloccate. Le Liane Soffocanti infliggono 1 danno a ciascuna di quelle creature. (Questa magia funziona sulle creature non bloccabili)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0037</id>
    <name>Gigante di Cenere</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il Gigante di Cenere infligge 2 danni a ogni altra creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0038</id>
    <name>Muro di Cenere</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Quando il Muro di Cenere blocca, distruggilo alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0039</id>
    <name>Avvoltoi Volteggianti</name>
    <text>Volare
Puoi scartare dalla tua mano gli Avvoltoi Volteggianti quando potresti lanciare un istantaneo.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica gli Avvoltoi Volteggianti a meno che tu esili la prima carta creatura del tuo cimitero. [Oracle 2002/03/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0040</id>
    <name>Genio delle Nubi</name>
    <text>Volare
Il Genio delle Nubi può bloccare soltanto le creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0041</id>
    <name>Spire della Medusa</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/-1.
Sacrifica le Spire della Medusa: Distruggi tutte le creature non-Muro che bloccano la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0042</id>
    <name>Cono di Fiamme</name>
    <text>Il Cono di Fiamme infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio, 2 danni a un'altra creatura o a un altro giocatore bersaglio e 3 danni a una terza creatura o a un terzo giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0043</id>
    <name>Debito di Fedeltà</name>
    <text>Rigenera una creatura bersaglio. Prendi il controllo di quella creatura se è rigenerata in questo modo in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0044</id>
    <name>Fogliame Fitto</name>
    <text>Le creature non possono essere bersaglio di magie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0045</id>
    <name>Mossa Disperata</name>
    <text>Scegli una fonte che controlli e lancia una moneta. Se vinci il lancio, la prossima volta che quella fonte sta per infliggere danno in questo turno, invece essa infligge il doppio di quel danno. Se perdi il lancio, la prossima volta che sta per infliggere danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0046</id>
    <name>Bastone di Dingus</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il Bastone di Dingus infligge 2 danni al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0047</id>
    <name>Disturbo</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0048</id>
    <name>Giorno del Giudizio</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio e il tuo cimitero per cinque carte e esilia le rimanenti. Metti le carte scelte in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine. Perdi metà dei tuoi punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0049</id>
    <name>Precipitare</name>
    <text>{G}: La creatura bersaglio perde volare fino alla fine del turno.
Sacrifica il Precipitare: Il Precipitare infligge 2 danni ad ogni creatura con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0050</id>
    <name>Falco dell'Imbrunire</name>
    <text>Volare, Protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0051</id>
    <name>Nano Berserker</name>
    <text>Ogniqualvolta il Nano Berserker viene bloccato, prende +3/+0 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0052</id>
    <name>Nano Taumaturgo</name>
    <text>{T}: Scambia tra loro la forza e la costituzione di una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0053</id>
    <name>Armatura Empirea</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1 per ogni carta che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0054</id>
    <name>Famiglio di Ertai</name>
    <text>Fase
Quando il Famiglio di Ertai scompare o lascia il campo di battaglia, metti nel tuo cimitero le prime tre carte del tuo grimorio.
{U}: Fino al tuo prossimo mantenimento, il Famiglio di Ertai non può scomparire.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0055</id>
    <name>Wurm del Maggese</name>
    <text>Quando il Wurm del Maggese entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu scarti una carta terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0056</id>
    <name>Terreno Familiare</name>
    <text>Ogni creatura che controlli non può essere bloccata da più di una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0057</id>
    <name>Colpo Fatale</name>
    <text>Distruggi la creatura bersaglio che ha ricevuto danno in questo turno. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0058</id>
    <name>Ardore</name>
    <text>Le creature che controlli hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0059</id>
    <name>Malvagità Divorante</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, la Malvagità Divorante infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.
{B}{B}, Sacrifica la Malvagità Divorante: La Malvagità Divorante infligge 3 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0060</id>
    <name>Frusta di Fuoco</name>
    <text>Incanta creatura che controlli
La creatura incantata ha "{T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."
Sacrifica la Frusta di Fuoco: La Frusta di Fuoco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0061</id>
    <name>Tempesta di Fuoco</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Tempesta di Fuoco, scarta X carte. La Tempesta di Fuoco infligge X danni a X creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0062</id>
    <name>Accesso d'Ira</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +3/+3 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0063</id>
    <name>Genio Inesperto</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, il Genio Inesperto ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0064</id>
    <name>Flusso</name>
    <text>Ogni giocatore scarta un qualsiasi numero di carte, poi pesca altrettante carte.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0065</id>
    <name>Elementale della Nebbia</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
Quando l'Elementale della Nebbia attacca o blocca, sacrificalo alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0066</id>
    <name>Brigata di Foriysia</name>
    <text>La Brigata di Foriysia può bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0067</id>
    <name>Elementale dei Funghi</name>
    <text>{G}, Sacrifica una Foresta: Metti un segnalino +2/+2 sull'Elementale dei Funghi. Attiva questa abilità solo se l'Elementale dei Funghi è entrato nel campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0068</id>
    <name>Benedizione di Gea</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio fino a 3 carte bersaglio dal proprio cimitero.
Pesca una carta.
Quando la Benedizione di Gea viene messa nel tuo cimitero dal tuo grimorio, rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0069</id>
    <name>Giubbaforca</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Paga 1 punto vita.
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0070</id>
    <name>Miniera di Diamanti</name>
    <text>La Miniera di Diamanti entra nel campo di battaglia con tre segnalini estrazione.
{T}, Rimuovi un segnalino estrazione dalla Miniera di Diamanti: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini estrazione sulla Miniera di Diamanti, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0071</id>
    <name>Saggezza di Gerrard</name>
    <text>Guadagni 2 punti vita per ogni carta che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0072</id>
    <name>Bomba Goblin</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, puoi lanciare una moneta. Se vinci il lancio, metti un segnalino miccia sulla Bomba Goblin. Se perdi il lancio, rimuovi un segnalino miccia dalla Bomba Goblin.
Rimuovi 5 segnalini miccia dalla Bomba Goblin, Sacrifica la Bomba Goblin: La Bomba Goblin infligge 20 danni al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0073</id>
    <name>Goblin Granatieri</name>
    <text>Ogniqualvolta i Goblin Granatieri attaccano e non vengono bloccati, puoi sacrificarli. Se lo fai, distruggi una creatura e una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0074</id>
    <name>Vandalo Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta il Vandalo goblin attacca e non viene bloccato, puoi pagare {R}. Se lo fai, distruggi un artefatto bersaglio controllato dal giocatore in difesa e il Vandalo Goblin non assegna danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0075</id>
    <name>Colpo Mirato</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0076</id>
    <name>Wurm dei Campi</name>
    <text>Quando il Wurm dei Campi entra nel campo di battaglia sacrificalo a meno che tu riprenda in mano una carta terra base presente nel tuo cimitero. [Oracle 1999/11/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0077</id>
    <name>Sofferenza Ossessionante</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Sofferenza Ossessionante, esilia X carte creatura presenti nel tuo cimitero.
La Sofferenza Ossessionante infligge X danni a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0078</id>
    <name>Cuore di Bogardan</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2}
Quando il costo del mantenimento cumulativo del Cuore di Bogardan non è pagato, esso infligge X danni ad un giocatore bersaglio ed a tutte le creature che egli controlla, dove X è pari al doppio dei segnalini era sul Cuore di Bogardan meno due.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0079</id>
    <name>Colpo di Calore</name>
    <text>Alla fine del combattimento, distruggi ogni creatura che ha bloccato o è stata bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0080</id>
    <name>Balista Pesante</name>
    <text>{T}: La Balista Pesante infligge 2 danni a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0081</id>
    <name>Orrore Nascosto</name>
    <text>Quando l'Orrore Nascosto entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu scarti una carta creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0082</id>
    <name>Sciamano di Hurloon</name>
    <text>Quando lo Sciamano di Hurloon viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0083</id>
    <name>Tributo Infernale</name>
    <text>{2}, Sacrifica un permanente non pedina: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0084</id>
    <name>Santuario Interiore</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Paga 2 punti vita.
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0085</id>
    <name>Stendardo di Jabari</name>
    <text>{1}, {T}: La creatura bersaglio guadagna aggirare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0086</id>
    <name>Automa Sgangherato</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Automa Sgangherato attacca, STAPpa tutte le creature controllate dal giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0087</id>
    <name>Corazza di Kithkin</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata da creature con forza pari o superiore a 3.
Sacrifica la Corazza di Kithkin: La prossima volta che una fonte a tua scelta infliggerebbe danno alla creatura incantata in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0088</id>
    <name>Segugi di Lava</name>
    <text>Rapidità
Quando i Segugi di Lava entrano nel campo di battaglia, ti infliggono 4 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0089</id>
    <name>Tempesta di Lava</name>
    <text>La Tempesta di Lava infligge 2 danni a ogni creatura attaccante oppure la Tempesta di Lava infligge 2 danni a ogni creatura bloccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0090</id>
    <name>Vassallo delle Valli Boscose</name>
    <text>Quando il Vassallo delle Valli Boscose viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore può pagare un qualsiasi ammontare di mana. Poi ogni giocatore che ha pagato mana in questo modo mette sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Scoiattolo 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0091</id>
    <name>Behemoth di Llanowar</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: Il Behemoth di Llanowar prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0092</id>
    <name>Druido di Llanowar</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Druido di Llanowar: STAPpa tutte le Foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0093</id>
    <name>Sentinella di Llanowar</name>
    <text>Quando la Sentinella di Llanowar entra nel campo di battaglia, puoi pagare {1}{G}. Se lo fai, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Sentinella di Llanowar e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0094</id>
    <name>Valle del Loto</name>
    <text>Se la Valle del Loto sta per entrare nel campo di battaglia, invece sacrifica due terre STAPpate. Se lo fai, metti la Valle del Loto nel campo di battaglia. Se non lo fai, metti la Valle del Loto nel cimitero del suo proprietario.
{T}: Aggiungi tre mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0095</id>
    <name>Catene del Mana</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata guadagna "Mantenimento Cumulativo - {1}".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0096</id>
    <name>Ragnatela di Mana</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra controllata da un avversario viene TAPpata per attingere mana, TAPpa tutte le terre controllate da quel giocatore che possono produrre un qualsiasi tipo di mana che quella terra potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0097</id>
    <name>Manta</name>
    <text>La Manta non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
La Manta non può essere bloccata tranne che da creature blu.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Manta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0098</id>
    <name>Maraxus di Keld</name>
    <text>La forza e la costituzione di Maraxus di Keld sono ciascuna pari al numero di artefatti, di creature, e di terre STAPpate che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0099</id>
    <name>Maestro d'Armi</name>
    <text>Attacco Improvviso
{1}{W}: TAPpa una creatura bersaglio che sta bloccando il Maestro d'Armi. Previeni tutto il danno da combattimento che quella creatura infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0100</id>
    <name>Tritoni Mercanti</name>
    <text>Quando i Tritoni Mercanti entrano nel campo di battaglia, pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0101</id>
    <name>Pietra della Mente</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}, Sacrifica la Pietra della Mente: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0102</id>
    <name>Poltergeist Maligno</name>
    <text>Volare
Paga 1 punto vita: Rigenera il Poltergeist Maligno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0103</id>
    <name>Grifone del Velo Lunare</name>
    <text>Volare
Quando il Grifone del Velo Lunare viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilia il Grifone del Velo Lunare, poi rimetti sul campo di battaglia la prima carta creatura presente nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0104</id>
    <name>Cuordipalude</name>
    <text>Volare
Mantenimento Cumulativo-Paga 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0105</id>
    <name>Melma di Mwonvuli</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2}
La forza e la costituzione della Melma di Mwonvuli sono ciascuna pari a 1 più il doppio del numero di segnalini epoca su di sé.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0106</id>
    <name>Bacio della Natura</name>
    <text>Incanta creatura
{1}, Esilia la prima carta del tuo cimitero: La creatura incantata prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0107</id>
    <name>Rinascita della Natura</name>
    <text>Ogni giocatore pesca una carta per ogni carta creatura presente nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0108</id>
    <name>Necratog</name>
    <text>Esilia la prima carta creatura del tuo cimitero: Il Necratog prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0109</id>
    <name>Benefattore Nobile</name>
    <text>Quando il Benefattore Nobile viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio per una carta e aggiungerla alla propria mano. Poi, ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0110</id>
    <name>Verga dell'Annullamento</name>
    <text>Le abilità attivate degli artefatti non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0111</id>
    <name>Spettro di Odylic</name>
    <text>Passa-paludi
Ogniqualvolta lo Spettro di Odylic infligge danno a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0112</id>
    <name>Ofidio</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ofidio attacca e non viene bloccato, puoi pescare una carta. Se lo fai, l'Ofidio non assegna danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0113</id>
    <name>Orchi Coloni</name>
    <text>{X}{X}{R}, {T}, Sacrifica gli Orchi Coloni: Distruggi X terre bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0114</id>
    <name>Cambio di Prospettiva</name>
    <text>Esilia tutte le carte del tuo grimorio. Poi rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0115</id>
    <name>Custode della Pace</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Custode della Pace a meno che tu paghi {1}{W}.
Le creature non possono attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0116</id>
    <name>Nebbie di Pendrell</name>
    <text>Tutte le creature hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura a meno che tu paghi {1}."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0117</id>
    <name>Guerriero Fantasma</name>
    <text>Il Guerriero Fantasma non può essere bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0118</id>
    <name>Ali Fantasma</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
Sacrifica le Ali Fantasma: Il proprietario riprende in mano la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0119</id>
    <name>Fornace di Phyrexia</name>
    <text>{T}: Esilia l'ultima carta del cimitero del giocatore bersaglio.
{1}, Sacrifica la Fornace di Phyrexia: Esilia una carta bersaglio da un qualsiasi cimitero. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0120</id>
    <name>Vortice Psichico</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Pesca una carta.
All'inizio della tua sottofase finale, sacrifica una terra e scarta la tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0121</id>
    <name>Ratti dai Denti di Rasoio</name>
    <text>Paura (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature artefatto e/o da creature nere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0122</id>
    <name>Silvantropi Sequoia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0123</id>
    <name>Ripasso</name>
    <text>Riprendi in mano una carta istantaneo o stregoneria bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0124</id>
    <name>Unicorno Venerato</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca su di esso.)
Quando l'Unicorno Venerato lascia il campo di battaglia, guadagni un ammontare di punti vita pari al numero di segnalini epoca presenti su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0125</id>
    <name>Pulcino di Roc</name>
    <text>Il Pulcino di Roc entra nel campo di battaglia con quattro segnalini guscio.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino guscio dal Pulcino di Roc.
Fintanto che il Pulcino di Roc non ha segnalini guscio, prende +3/+2 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0126</id>
    <name>Elefante Esiliato</name>
    <text>Quando l'Elefante Esiliato entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi una Foresta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0127</id>
    <name>Gufo Sapiente</name>
    <text>Volare
Quando il Gufo Sapiente entra nel campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0128</id>
    <name>Ogre dai Denti a Sega</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ogre dai Denti a Sega blocca o viene bloccato da una creatura, l'Ogre dai Denti a Sega infligge 1 danno a quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0129</id>
    <name>Rovine Bruciate</name>
    <text>Se le Rovine Bruciate stanno per entrare nel campo di battaglia, invece sacrifica due terre STAPpate. Se lo fai, metti le Rovine Bruciate sul campo di battaglia. Se non lo fai, mettile nel cimitero del loro proprietario.
{T}: Aggiungi {4} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0130</id>
    <name>Serenità</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, distruggi tutti gli artefatti e tutti gli incantesimi. Non possono essere rigenerati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0131</id>
    <name>Benedizione di Serra</name>
    <text>Le creature che controlli hanno cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0132</id>
    <name>Biskelion Dentellato</name>
    <text>{T}: Metti un segnalino -1/-1 sul Biskelion Dentellato e un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0133</id>
    <name>Cavaliere dell'Ombra</name>
    <text>Aggirare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0134</id>
    <name>Cripta Infranta</name>
    <text>Riprendi in mano X carte creatura bersaglio dal tuo cimitero. Perdi X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0135</id>
    <name>Pastore di Anime</name>
    <text>{W}, Esilia una carta creatura dal tuo cimitero: Guadagni 1 punto di vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0136</id>
    <name>Paladino del Sud</name>
    <text>{W}{W}, {T}: Distruggi un permanente rosso bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0137</id>
    <name>Vortice di Tenebre</name>
    <text>Puoi esiliare le prime tre carte nere del tuo cimitero anziché pagare il costo di lancio del Vortice di Tenebre.
Il Vortice di Tenebre infligge 3 danni a una creatura non nera bersaglio. Tu guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0138</id>
    <name>Golem d'Argento</name>
    <text>Non puoi lanciare magie creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0139</id>
    <name>Frammenti della Notte</name>
    <text>{B}{B}, Paga 2 punti vita, Sacrifica una Palude: Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura presente dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0140</id>
    <name>Golem di Paglia</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, sacrifica Golem di Paglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0141</id>
    <name>Orsi Tigrati</name>
    <text>Quando gli Orsi Tigrati entrano nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0142</id>
    <name>Gerofante Silvestre</name>
    <text>Quando il Gerofante Silvestre viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilia il Gerofante Silvestre, poi riprendi in mano un'altra carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0143</id>
    <name>Tariffa</name>
    <text>Ogni giocatore sacrifica la creatura che controlla con il più alto costo di mana convertito a meno che paghi il costo di mana di quella creatura. Se due creature controllate da un giocatore si contendono il più alto costo di mana, quel giocatore ne sceglie una.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0144</id>
    <name>Velo di Teferi</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca, quella creatura scompare alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0145</id>
    <name>Tentacoli della Disperazione</name>
    <text>Come costo aggiuntivo per lanciare i Tentacoli della Disperazione, sacrifica una creatura.
L'avversario bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0146</id>
    <name>Fucina di Thran</name>
    <text>{2}: Fino alla fine del turno, la creatura non artefatto bersaglio prende +1/+0 e diventa un artefatto in aggiunta agli altri suoi tipi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0147</id>
    <name>Tomo di Thran</name>
    <text>{5}, {T}: Rivela le prime tre carte del tuo grimorio. Un avversario bersaglio sceglie una di quelle carte. Metti quella carta nel tuo cimitero e pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0148</id>
    <name>Saetta</name>
    <text>Scegli una - La Saetta infligge 3 danni ad un giocatore bersaglio; oppure la Saetta infligge 4 danni ad una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0149</id>
    <name>Cavallo del Tuono</name>
    <text>Rapidità
Quando il Cavallo del Tuono entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le altre creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0150</id>
    <name>Draghetto Timido</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano il Draghetto Timido.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0151</id>
    <name>Draghetto di Tolaria</name>
    <text>Volare
Fase</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0152</id>
    <name>Ipnotizzatore di Tolaria</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ipnotizzatore di Tolaria viene bloccato da una creatura, guadagni il controllo di quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0153</id>
    <name>Serpente di Tolaria</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti nel tuo cimitero le prime sette carte del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0154</id>
    <name>Pietra di Paragone</name>
    <text>{T}: TAPpa un artefatto bersaglio che non controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0155</id>
    <name>Boschetto Sereno</name>
    <text>{1}{G}{G}: Distruggi tutti gli altri incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0156</id>
    <name>Efreet di Uktabi</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0157</id>
    <name>Giustizia di Urborg</name>
    <text>Un avversario bersaglio sacrifica una creatura per ogni creatura messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0158</id>
    <name>Cacciatore di Urborg</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, se quel giocatore controlla un permanente non nero, non terra, il Cacciatore di Urborg infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0159</id>
    <name>Esploratore Veterano</name>
    <text>Quando l'Esploratore Veterano viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio per un massimo di due carte terra base e metterle sul campo di battaglia. Poi, ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0160</id>
    <name>Rinvigorire</name>
    <text>STAPpa tutte le creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0161</id>
    <name>Illusionista di Vodalia</name>
    <text>{U}{U}, {T}: La creatura bersaglio scompare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0162</id>
    <name>Riserve Volontarie</name>
    <text>Branco
Mantenimento cumulativo {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0163</id>
    <name>Ondata di Terrore</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento cumulativo per ogni segnalino epoca presente su di esso.)
All'inizio della tua acquisizione, distruggi ogni creatura con un costo di mana convertito pari al numero di segnalini epoca sull'Ondata di Terrore. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0164</id>
    <name>Pozzo della Conoscenza</name>
    <text>{2}: Pesca una carta. Ogni giocatore può attivare questa abilità ma solo durante la propria acquisizione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0165</id>
    <name>Canyon Serpeggianti</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{2}, {T}: Fino alla fine del turno, puoi giocare le carte creatura come se avessero lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0166</id>
    <name>Statua di Xanthic</name>
    <text>{5}: Fino alla fine del turno, la Statua di Xanthic diventa una creatura artefatto Golem 8/8 con travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>WTH0167</id>
    <name>Zombi Mangiacarogne</name>
    <text>Esilia la prima carta creatura del tuo cimitero : Rigenera lo Zombi Mangiacarogne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>