<cards name="Quinta Edizione">
  <item>
    <id>5ED0001</id>
    <name>Gargoyle dell'Abbazia</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0002</id>
    <name>Spettro dell'Abisso</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spettro dell'Abisso infligge danno a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0003</id>
    <name>Distese dell'Adarkar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana. Le Distese dell'Adarkar ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0004</id>
    <name>Tempesta dell'Etere</name>
    <text>Le magie creatura non possono essere lanciate.
Paga 4 punti vita: Distruggi la Tempesta dell'Etere. Non può essere rigenerata. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0005</id>
    <name>Elementale dell'Aria</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0006</id>
    <name>Legionario di Akron</name>
    <text>Le creature che controlli non possono attaccare, tranne le creature di nome Legionario di Akron e le creature artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0007</id>
    <name>Pozione d'Alabastro</name>
    <text>Scegli uno - Il giocatore bersaglio guadagna X punti vita; oppure previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0008</id>
    <name>Anello di Aladino</name>
    <text>{8}, {T}: L'Anello di Aladino infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0009</id>
    <name>Banda di Assalitori</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0010</id>
    <name>Amuleto di Kroog</name>
    <text>{2}, {T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0011</id>
    <name>Folla Inferocita</name>
    <text>Travolgere
Fintanto che è il tuo turno, la forza e la costituzione della Folla Inferocita sono ciascuna pari a 2 più il numero di Paludi controllate da tutti i tuoi avversari. Fintanto che non è il tuo turno, la forza e la costituzione della Folla Inferocita sono ciascuna pari a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0012</id>
    <name>Connestabile di An-Havva</name>
    <text>La costituzione del Connestabile di An-Havva è pari a 1 più il numero di creature verdi sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0013</id>
    <name>Animare i Morti</name>
    <text>Incanta carta creatura in un cimitero
Quando Animare i Morti entra nel campo di battaglia, se è sul campo di battaglia, perde "incanta carta creatura in un cimitero" e guadagna "incanta creatura messa sul campo di battaglia con Animare i Morti". Rimetti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo la carta creatura incantata e assegna ad essa Animare i Morti. Quando Animare i Morti lascia il  campo di battaglia, il controllore di quella creatura la sacrifica.
La creatura incantata prende -1/-0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0014</id>
    <name>Animare i Muri</name>
    <text>Incanta Muro
Il Muro incantato può attaccare come se non avesse difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0015</id>
    <name>Ankh di Mishra</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia, l'Ankh di Mishra infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0016</id>
    <name>Aura Antimagia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bersaglio di magie e non può essere incantata. Questo effetto non rimuove l'Aura Antimagia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0017</id>
    <name>Aura di Arenson</name>
    <text>{W}, Sacrifica un incantesimo: Distruggi un incantesimo bersaglio.
{3}{U}{U}: Neutralizza una magia incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0018</id>
    <name>Armageddon</name>
    <text>Distruggi tutte le terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0019</id>
    <name>Corazza della Fede</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1.
{W}: La creatura incantata prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0020</id>
    <name>Cenere alla Cenere</name>
    <text>Esilia due creature non artefatto bersaglio. Cenere alla Cenere ti infligge 5 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0021</id>
    <name>Altare di Ashnod</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0022</id>
    <name>Trasmutatore di Ashnod</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Trasmutatore di Ashnod: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura non artefatto bersaglio. Quella creatura diventa un artefatto in aggiunta ai suoi altri tipi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0023</id>
    <name>Aspetto del Lupo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +X/+Y, dove X è la metà del numero di Foreste che controlli, arrotondato per difetto, e Y è la metà del numero di Foreste che controlli, arrotondato per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0024</id>
    <name>Atog</name>
    <text>Sacrifica un artefatto: L'Atog prende +2/+2 fino alla fine del turno</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0025</id>
    <name>Uri</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta l'Uri attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Uri che attacca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0026</id>
    <name>Burocrati di Aysen</name>
    <text>{T}: TAPpa una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0027</id>
    <name>Drago Azzurro</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0028</id>
    <name>Luna Nera</name>
    <text>Le creature nere prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0029</id>
    <name>Fulmine Globulare</name>
    <text>Travolgere (Se questa creatura sta per infliggere alle sue creature bloccanti danno sufficiente a distruggerle, puoi farle infliggere il resto del suo danno al giocatore in difesa o a un planeswalker.)
Rapidità (Questa creatura può attaccare e {T} non appena entra sotto il tuo controllo.)
All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Fulmine Globulare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0030</id>
    <name>Sestante Spinato</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica il Sestante Spinato: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0031</id>
    <name>Gabbia di Barl</name>
    <text>{3}: La creatura bersaglio non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0032</id>
    <name>Ariete da Assedio</name>
    <text>All'inizio della tua fase di combattimento, l'Ariete da Assedio guadagna branco fino alla fine del combattimento.
Ogniqualvolta l'Ariete da Assedio viene bloccato da un Muro, distruggi quel Muro alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0033</id>
    <name>Eroina di Benalia</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0034</id>
    <name>Vincolo Irresistibile</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Vincolo Irresistibile a meno che tu paghi {1}{U}.
Tu controlli la creatura incantata.
La creatura incantata prende +0/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0035</id>
    <name>Fanciulla Alata</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0036</id>
    <name>Uccelli del Paradiso</name>
    <text>Volare
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0037</id>
    <name>Cavaliere Nero</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal bianco (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di bianco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0038</id>
    <name>Vino Benedetto</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0039</id>
    <name>Influenza Maligna</name>
    <text>Incanta terra
Quando la terra incantata diventa TAPpata, distruggila.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0040</id>
    <name>Spirito Intermittente</name>
    <text>{0}: Il proprietario riprende in mano lo Spirito Intermittente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0041</id>
    <name>Sete di Sangue</name>
    <text>Se la creatura bersaglio ha costituzione pari o superiore a 5, prende +4/-4 fino alla fine del turno. Altrimenti, essa prende +4/-X fino alla fine del turno, dove X è la sua costituzione meno 1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0042</id>
    <name>Demonietto delle Paludi</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0043</id>
    <name>Topi delle Paludi</name>
    <text>I Topi delle Paludi non possono essere bloccati dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0044</id>
    <name>Necrospettro delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla una Palude.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0045</id>
    <name>Boomerang</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0046</id>
    <name>Bottiglia di Solimano</name>
    <text>{1}, Sacrifica la Bottiglia di Solimano: Lancia una moneta. Se perdi il lancio, la Bottiglia di Solimano ti infligge 5 danni. Se vinci il lancio, metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Genio 5/5 incolore con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0047</id>
    <name>Cripta senza Fondo</name>
    <text>La Cripta senza Fondo entra nel campo di battaglia TAPpata.
Puoi scegliere di non STAPpare la Cripta senza Fondo durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, se la Cripta senza Fondo è TAPpata, metti su di essa un segnalino carica.
{T}, Rimuovi dalla Cripta senza Fondo un qualsiasi numero di segnalini carica: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0048</id>
    <name>Tempesta Cerebrale</name>
    <text>Pesca tre carte, poi metti due carte dalla tua mano in cima al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0049</id>
    <name>Lavaggio del Cervello</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare a meno che il suo controllore paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0050</id>
    <name>Orchi dell'Artiglio di Ottone</name>
    <text>Gli Orchi dall'Artiglio di Ottone non possono bloccare le creature con forza pari o superiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0051</id>
    <name>Abisso Prolifico</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Abisso Prolifico a meno che tu paghi {B}{B}.
All'inizio della tua sottofase finale, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Thrull 0/1 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0052</id>
    <name>Immagine Infranta</name>
    <text>Distruggi una creatura attaccante non-artefatto bersaglio. Non può essere rigenerata. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito nera con la forza e la costituzione di quella creatura. Sacrifica la pedina all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0053</id>
    <name>Fratellanza del Fuoco</name>
    <text>{1}{R}{R}: La Fratellanza del Fuoco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0054</id>
    <name>Boscaglia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana. La Boscaglia ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0055</id>
    <name>Carapace</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2.
Sacrifica il Carapace: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0056</id>
    <name>Pascolo dei Caribù</name>
    <text>Incanta terra che controlli
La terra incantata ha "{W}{W},{T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Caribù 0/1 bianca."
Sacrifica una pedina Caribù: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0057</id>
    <name>Formiche Assassine</name>
    <text>{1}: Le Formiche Assassine prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0058</id>
    <name>Castello</name>
    <text>Le creature STAPpate che controlli prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0059</id>
    <name>Gatti Guerrieri</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0060</id>
    <name>Popolo delle Caverne</name>
    <text>Ogniqualvolta il Popolo delle Caverne attacca, prende +1/-2 fino alla fine del turno.
{1}{R}{R}, {T}: La creatura bersaglio guadagna passa-montagne fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0061</id>
    <name>Rospo Paffuto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Rospo Paffuto blocca o viene bloccato, prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0062</id>
    <name>Circolo di Protezione: Artefatti</name>
    <text>{2}: La prossima volta che una fonte artefatto a tua scelta sa per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0063</id>
    <name>Circolo di Protezione: Nero</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte nera a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0064</id>
    <name>Circolo di Protezione: Blu</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte blu a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0065</id>
    <name>Circolo di Protezione: Verde</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte verde a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0066</id>
    <name>Circolo di Protezione: Rosso</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0067</id>
    <name>Circolo di Protezione: Bianco</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte bianca a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0068</id>
    <name>Città d'Ottone</name>
    <text>Ogniqualvolta la Città d'Ottone diventa TAPpata, ti infligge 1 danno.
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0069</id>
    <name>Statua di Argilla</name>
    <text>{2}: Rigenera la Statua di Argilla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0070</id>
    <name>Mantello della Confusione</name>
    <text>Incanta creatura che controlli
Ogniqualvolta la creatura incantata attacca e non è bloccata, puoi decidere che essa non infligga danno da combattimento in questo turno. Se lo fai, il giocatore in difesa scarta una carta a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0071</id>
    <name>Bestia Meccanica</name>
    <text>La Bestia Meccanica entra nel campo di battaglia con sette segnalini +1/+0 su di essa.
Alla fine del combattimento, se la Bestia Meccanica ha attaccato o bloccato in questo combattimento, rimuovi un segnalino +1/+0 da essa.
{X},{T}: Metti fino a X segnalini +1/+0 sulla Bestia Meccanica. Questa abilità non può far sì che il numero complessivo di segnalini +1/+0 sulla Bestia Meccanica sia superiore a sette. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0072</id>
    <name>Destriero Meccanico</name>
    <text>Il Destriero Meccanico entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+0.
Il Destriero Meccanico non può essere bloccato dalle creature artefatto.
Alla fine del combattimento, se il Destriero Meccanico ha attaccato o bloccato in questo combattimento, rimuovi un segnalino +1/+0 da esso.
{X}, {T}: Metti fino a X segnalini +1/+0 sul Destriero Meccanico. Questa abilità non può far sì che il numero complessivo di segnalini +1/+0 sul Destriero Meccanico sia superiore a quattro. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0073</id>
    <name>Coccatrice</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Coccatrice blocca o viene bloccata da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0074</id>
    <name>Colosso di Sardia</name>
    <text>Travolgere; Il Colosso di Sardia non STAPpa durante il tuo STAP.
{9}: STAPpa il Colosso di Sardia. attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0075</id>
    <name>Conquista</name>
    <text>Incanta terra
Tu controlli la terra incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0076</id>
    <name>Elmo di Corallo</name>
    <text>{3}, Scarta una carta a caso: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0077</id>
    <name>Contromagia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0078</id>
    <name>Gigante Devastatore</name>
    <text>Travolgere
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0079</id>
    <name>Wurm Devastatore</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0080</id>
    <name>Manticora Cremisi</name>
    <text>Volare
{R}, {T}: La Manticora Cremisi infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0081</id>
    <name>Corona delle Ere</name>
    <text>{4}, {T}: Assegna ad un'altra creatura l'Aura bersaglio assegnata ad una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0082</id>
    <name>Sgretolamento</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Non può essere rigenerato. Il controllore di quell'artefatto guadagna punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0083</id>
    <name>Crociata</name>
    <text>Le creature bianche prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0084</id>
    <name>Scettro di Cristallo</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia blu, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0085</id>
    <name>Terra Maledetta</name>
    <text>Incanta terra
All'inizio del mantenimento del controllore della terra incantata, la Terra Maledetta infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0086</id>
    <name>Danza della Creazione</name>
    <text>Quando la Danza della Creazione entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina che è la copia di una creatura bersaglio che non sia una pedina.
Quando la Danza della Creazione lascia il campo di battaglia, esilia la pedina creatura.
Quando la pedina creatura lascia il campo di battaglia, sacrifica la Danza della Creazione.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Danza della Creazione a meno che tu paghi {U}{U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0087</id>
    <name>Scimitarra Danzante</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0088</id>
    <name>Dandân</name>
    <text>Il Dandân non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Quando non controlli Isole, sacrifica il Dandân.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0089</id>
    <name>Labirinto Oscuro</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{0}: In questo turno il Labirinto Oscuro può attaccare come se non avesse difensore. Esilialo all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0090</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0091</id>
    <name>Arciere di D'Avenant</name>
    <text>{T}: L'Arciere di D'Avenant infligge 1 danno a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0092</id>
    <name>Spiritisti</name>
    <text>Protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0093</id>
    <name>Sigillo della Morte</name>
    <text>Rigenera la creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0094</id>
    <name>Stretta Mortale</name>
    <text>{B}{B}: Neutralizza una magia bersaglio verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0095</id>
    <name>Deflettere</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio con un altro singolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0096</id>
    <name>Derelor</name>
    <text>Le magie nere che lanci costano {B} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0097</id>
    <name>Tornado del Deserto</name>
    <text>Distruggi un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0098</id>
    <name>Detonazione</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio avente il costo di mana convertito X. Non può essere rigenerato. La Detonazione infligge X danni al controllore di quell'artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0099</id>
    <name>Macchina Diabolica</name>
    <text>{3}: Rigenera la Macchina Diabolica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0100</id>
    <name>Uovo di Dingus</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, l'Uovo di Dingus infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0101</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0102</id>
    <name>Disintegrazione</name>
    <text>La Disintegrazione infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Quella creatura non può essere rigenerata in questo turno. Se la creatura sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0103</id>
    <name>Scettro Devastante</name>
    <text>{3}, {T}: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0104</id>
    <name>Offerta Divina</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Guadagni un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0105</id>
    <name>Trasformazione Divina</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0106</id>
    <name>Drago Meccanico</name>
    <text>{2}: Il Drago Meccanico prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0107</id>
    <name>Risucchia Vita</name>
    <text>Spendi solo mana nero per X.
Il Risucchia Vita infligge X danni a una creatura o un giocatore bersaglio. Tu guadagni punti vita pari al danno inflitto, ma non più dei punti vita totali di quel giocatore prima che il Risucchia Vita gli infliggesse danno o della costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0108</id>
    <name>Risucchia Mana</name>
    <text>Il giocatore bersaglio attiva un'abilità di mana di ogni terra che controlla, poi svuota la sua riserva di mana. Aggiungi alla tua riserva di mana un ammontare di mana uguale al tipo e all'ammontare svuotato dalla riserva di mana di quel giocatore in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0109</id>
    <name>Scheletri Maledetti</name>
    <text>{B}: Rigenera gli Scheletri Maledetti. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0110</id>
    <name>Cinghiali di Durkwood</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0111</id>
    <name>Polvere alla Polvere</name>
    <text>Esilia due artefatti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0112</id>
    <name>Catapulta dei Nani</name>
    <text>La Catapulta dei Nani infligge X danni divisi equamente, arrotondati per difetto, tra tutte le creature controllate da un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0113</id>
    <name>Presidio dei Nani</name>
    <text>Il Presidio dei Nani entra nel campo di battaglia TAPpato.
Puoi scegliere di non STAPpare il Presidio dei Nani durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, se il Presidio dei Nani è TAPpato, metti un segnalino carica su di esso.
{T}, Rimuovi X segnalini carica dal Presidio dei Nani: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0114</id>
    <name>Rovine dei Nani</name>
    <text>Le Rovine dei Nani entrano nel campo di battaglia TAPpate.
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica le Rovine dei Nani: Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0115</id>
    <name>Nano Soldato</name>
    <text>Ogniqualvolta il Nano Soldato blocca o viene bloccato da uno o più Orchi, il Nano Soldato prende +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0116</id>
    <name>Nani Guerrieri</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0117</id>
    <name>Terremoto</name>
    <text>Il Terremoto infligge X danni a ogni creatura senza volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0118</id>
    <name>Roccaforte d'Ebano</name>
    <text>La Roccaforte d'Ebano entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica la Roccaforte d'Ebano: Aggiungi {B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0119</id>
    <name>Druido Anziano</name>
    <text>{3}{G}, {T}: Puoi TAPpare o STAPpare un artefatto, una terra, o una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0120</id>
    <name>Bottiglia di Elkin</name>
    <text>{3}, {T}: Esilia la prima carta del tuo grimorio. Fino all'inizio del tuo prossimo mantenimento, puoi giocare quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0121</id>
    <name>Cavalieri Elfici</name>
    <text>I Cavalieri Elfici non possono essere bloccati tranne che da Muri e/o creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0122</id>
    <name>Arcieri Elfici</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0123</id>
    <name>Flusso di Energia</name>
    <text>Tutti gli artefatti hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questo artefatto a meno che tu paghi {2}".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0124</id>
    <name>Debilitare</name>
    <text>TAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0125</id>
    <name>Predoni di Erg</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se i Predoni di Erg non hanno attaccato in questo turno, i Predoni di Erg ti infliggono 2 danni a meno che siano entrati sotto il tuo controllo in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0126</id>
    <name>Cavaliere Errante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+0 e può attaccare soltanto da sola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0127</id>
    <name>Guerriero Eterno</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0128</id>
    <name>Occhio Malefico di Orms</name>
    <text>Le creature non Occhio che controlli non possono attaccare.
L'Occhio Malefico di Orms non può essere bloccato tranne che dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0129</id>
    <name>Presenza Malefica</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata è una Palude.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0130</id>
    <name>Occhio per Occhio</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, invece quella fonte ti infligge un pari ammontare di danni e l'Occhio per Occhio infligge altrettanti danni al controllore di quella fonte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0131</id>
    <name>Angelo Caduto</name>
    <text>Volare
Sacrifica una creatura: L'Angelo Caduto prende +2/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0132</id>
    <name>Paura</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha paura. (Non può essere bloccata tranne che dalle creature artefatto e/o dalle creature nere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0133</id>
    <name>Feedback</name>
    <text>Incanta incantesimo
All'inizio del mantenimento del controllore dell'incantesimo incantato, il Feedback infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0134</id>
    <name>Bastone di Feldon</name>
    <text>{T}, Esilia il Bastone di Feldon: Rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0135</id>
    <name>Pietra Fellwar</name>
    <text>{T}: Aggiungi alla tua riserva di mana un mana di un qualsiasi colore che una terra controllata da un tuo avversario potrebbe produrre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0136</id>
    <name>Bando di Feroz</name>
    <text>Le magie creatura costano {2} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0137</id>
    <name>Draghetto del Fuoco</name>
    <text>Volare
{R}: Il Draghetto del Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0138</id>
    <name>Palla di Fuoco</name>
    <text>La Palla di Fuoco infligge X danni suddivisi equamente, arrotondati per difetto, tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.
La Palla di Fuoco costa {1} in più per essere lanciata per ogni bersaglio oltre il primo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0139</id>
    <name>Soffio del Drago</name>
    <text>Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0140</id>
    <name>Spirito della Fiamma</name>
    <text>{R}: Lo Spirito della Fiamma prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0141</id>
    <name>Bagliore</name>
    <text>Il Bagliore infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0142</id>
    <name>Incendio</name>
    <text>Distruggi tutte le Pianure.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0143</id>
    <name>Volare</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha volare. (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0144</id>
    <name>Inondazione</name>
    <text>{U}{U}: TAPpa una creatura bersaglio senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0145</id>
    <name>Tappeto Volante</name>
    <text>{2}, {T}: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0146</id>
    <name>Nebbia</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0147</id>
    <name>Forza della Natura</name>
    <text>Travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, la Forza della Natura ti infligge 8 danni a meno che tu paghi {G}{G}{G}{G}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0148</id>
    <name>Aculeo della Forza</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0149</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0150</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0151</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0152</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0153</id>
    <name>Oblio</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta due carte, poi pesca un numero di carte pari a quelle scartate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0154</id>
    <name>Fontana della Giovinezza</name>
    <text>{2}, {T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0155</id>
    <name>Fuoco di Paglia</name>
    <text>STAPpa una creatura attaccante bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto da quella creatura in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0156</id>
    <name>Bruma</name>
    <text>{B}: La Bruma prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0157</id>
    <name>Marcia Funebre</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata lascia il campo di battaglia, il suo controllore sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0158</id>
    <name>Fungosauro</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Fungosauro, metti un segnalino +1/+1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0159</id>
    <name>Antico di Fyndhorn</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0160</id>
    <name>Roulette del Caos</name>
    <text>Lancia una moneta. Se vinci il lancio, tu guadagni 1 punto vita e un avversario bersaglio perde 1 punto vita, e tu decidi se lanciarla ancora. Se perdi il lancio, tu perdi 1 punto vita e quell'avversario guadagna 1 punto vita, e quel giocatore decide se lanciarla ancora. Raddoppia la posta in punti vita ad ogni lancio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0161</id>
    <name>Forma Gassosa</name>
    <text>Incanta creatura
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe subìto e inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0162</id>
    <name>Magli del Caos</name>
    <text>{5}, Sacrifica i Magli del Caos: Scambia il controllo di una terra, una creatura, o un artefatto bersaglio che tu controlli e un permanente bersaglio controllato da un avversario che condivida uno di quei tipi con essa. Se quei permanenti vengono scambiati in questo modo, distruggi tutte le Aura a loro assegnate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0163</id>
    <name>Ogre di Ghazban</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se un giocatore ha più punti vita di qualsiasi altro, quel giocatore guadagna il controllo dell'Ogre di Ghazban.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0164</id>
    <name>Crescita Gigante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0165</id>
    <name>Ragno Gigante</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0166</id>
    <name>Forza del Gigante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0167</id>
    <name>Muro Glaciale</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0168</id>
    <name>Occhiali di Urza</name>
    <text>{T}: Guarda la mano del giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0169</id>
    <name>Malinconia</name>
    <text>Le magie bianche costano {3} in più per essere lanciate.
Le abilità attivate degli incantesimi bianchi costano {3} in più per essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0170</id>
    <name>Squadra di Genieri Goblin</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Squadra di Genieri Goblin: Distruggi un Muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0171</id>
    <name>Eroe Goblin</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0172</id>
    <name>Re dei Goblin</name>
    <text>Le altre creature Goblin prendono +1/+1 e hanno passa-Montagne. (Non possono essere bloccate fintanto che il giocatore in difesa controlla una Montagna.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0173</id>
    <name>Tamburi di Guerra dei Goblin</name>
    <text>Ogni creatura che controlli non può essere bloccata tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0174</id>
    <name>Asilo dei Goblin</name>
    <text>{2}{R}, Sacrifica due Goblin: Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0175</id>
    <name>Catapulta a Mitraglia</name>
    <text>{T}: La Catapulta a Mitraglia infligge 1 danno a una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0176</id>
    <name>Grande Reame della Protezione</name>
    <text>{1}{W}: La prossima volta che una fonte nera o rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0177</id>
    <name>Lupo Mannaro Maggiore</name>
    <text>Alla fine del combattimento, metti un segnalino -0/-2 su tutte le creature che hanno bloccato o sono state bloccate dal Lupo Mannaro Maggiore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0178</id>
    <name>Orso Grizzly</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0179</id>
    <name>Campo di Battaglia di Havenwood</name>
    <text>Il Campo di Battaglia di Havenwood entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T} : Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica il Campo di Battaglia di Havenwood : Aggiungi {G}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0180</id>
    <name>Guarigione</name>
    <text>Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0181</id>
    <name>Balsamo Curaferite</name>
    <text>Scegli uno - Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita; oppure previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0182</id>
    <name>Ecatombe</name>
    <text>Quando l'Ecatombe entra nel campo di battaglia, sacrifica l'Ecatombe a meno che tu sacrifichi quattro creature.
TAPpa una Palude STAPpata che controlli : L'Ecatombe infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. [Oracle 2003/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0183</id>
    <name>Elmo di Chatzuk</name>
    <text>{1},{T} : La creatura bersaglio guadagna Branco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0184</id>
    <name>Gigante delle Colline</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0185</id>
    <name>Ipparione</name>
    <text>L'Ipparione non può bloccare creature con forza pari o superiore a 3 a meno che tu paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0186</id>
    <name>Alberi Cavi</name>
    <text>Gli Alberi Cavi Entrano nel campo di battaglia TAPpati.
Puoi scegliere di non STAPpare gli Alberi Cavi durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, se gli Alberi Cavi sono TAPpati, metti un segnalino carica su di loro.
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dagli Alberi Cavi: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0187</id>
    <name>Forza Sacra</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata prende +1/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0188</id>
    <name>Guerriero Homarid</name>
    <text>{U}: Il Guerriero Homarid guadagna velo fino alla fine del turno e non STAPpa durante il tuo prossimo STAP. TAPpa il Guerriero Homarid. (Un permanente con velo non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0189</id>
    <name>Ululato Infernale</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0190</id>
    <name>Miniera Ululante</name>
    <text>All'inizio dell'acquisizione di ogni giocatore, se la Miniera Ululante è STAPpata, quel giocatore pesca una carta addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0191</id>
    <name>Foschia Famelica</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Foschia Famelica a meno che tu paghi {G}{G}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0192</id>
    <name>Richiamo di Hurkyl</name>
    <text>Il giocatore bersaglio riprende in mano tutti i suoi artefatti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0193</id>
    <name>Minotauro di Hurloon</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0194</id>
    <name>Uragano</name>
    <text>L'Uragano infligge X danni a ogni creatura con volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0195</id>
    <name>Idroscarica</name>
    <text>Scegli uno - Neutralizza una magia bersaglio se è rossa; oppure distruggi un permanente bersaglio se è rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0196</id>
    <name>Falange di Icatia</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0197</id>
    <name>Esploratore di Icatia</name>
    <text>{1}, {T}: La creatura bersaglio guadagna Attacco Improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0198</id>
    <name>Emporio di Icatia</name>
    <text>L'Emporio di Icatia entra nel campo di battaglia TAPpato.
Puoi scegliere di non STAPpare l'Emporio di Icatia durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Emporio di Icatia è TAPpato, metti un segnalino carica su di esso.
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dall'Emporio di Icatia: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0199</id>
    <name>Città di Icatia</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura Cittadino 1/1 bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0200</id>
    <name>Banchisa</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare la Banchisa durante il tuo STAP.
{T}: TAPpa una creatura bersaglio senza volare che ti sta attaccando. Fintanto che la Banchisa rimane TAPpata, quella creatura non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0201</id>
    <name>Aspetto Imponente *</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può essere bloccata, tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0202</id>
    <name>Incenerire</name>
    <text>Incenerire infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Una creatura a cui sia stato inflitto danno in questo modo non può essere rigenerata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0203</id>
    <name>Inferno</name>
    <text>L'Inferno infligge 6 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0204</id>
    <name>Clessidra Infinita</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino tempo sulla Clessidra Infinita.
Tutte le creature prendono +1/+0 per ogni segnalino tempo presente sulla Clessidra Infinita.
{3}: Rimuovi un segnalino tempo dalla Clessidra Infinita. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità ma soltanto durante un qualsiasi mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0205</id>
    <name>Iniziati della Mano d'Ebano</name>
    <text>{1}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. Se questa abilità è stata attivata quattro o più volte in questo turno, sacrifica gli Iniziati della Mano d'Ebano all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0206</id>
    <name>Infondere Energia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha rapidità.
{0}: STAPpa la creatura incantata. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno e solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0207</id>
    <name>Stella di Ferro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia rossa, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0208</id>
    <name>Maledizione dell'Artiglio di Ferro</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -0/-1.
La creatura incantata non può bloccare le creature con forza maggiore o uguale alla costituzione della creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0209</id>
    <name>Orchi dell'Artiglio di Ferro</name>
    <text>Gli Orchi dell'Artiglio di Ferro non possono bloccare le creature con forza pari o superiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0210</id>
    <name>Silvantropi Radice di Ferro</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0211</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0212</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0213</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0214</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0215</id>
    <name>Isola Santuario</name>
    <text>Se stai peri pescare una carta durante la tua acquisizione, invece puoi saltare quella pescata. Se lo fai, fino al tuo prossimo turno, non puoi essere attaccato tranne che dalle creature con volare e/o con passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0216</id>
    <name>Coppa d'Avorio</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0217</id>
    <name>Guardiani d'Avorio</name>
    <text>Protezione dal rosso
Le creature di nome Guardiani d'Avorio prendono +1/+1 fintanto che un avversario controlla almeno un permanente non pedina rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0218</id>
    <name>Monolito di Giada</name>
    <text>{1}: La prossima volta che una fonte a tua scelta infligge danno a una creatura bersaglio in questo turno, invece quella fonte infligge a te quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0219</id>
    <name>Tomo di Jalum</name>
    <text>{2}, {T}: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0220</id>
    <name>Bisacce di Jandor</name>
    <text>{3}, {T}: STAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0221</id>
    <name>Tomo di Jayemdae</name>
    <text>{4}, {T}: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0222</id>
    <name>Cappello del Giullare</name>
    <text>{2},{T}, Sacrifica il Cappello del Giullare : Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per tre carte ed esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0223</id>
    <name>Wurm di Johtull</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm di Johtull viene bloccato, il Wurm di Johtull prende -2/-1 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca oltre alla prima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0224</id>
    <name>Jokulhaups</name>
    <text>Distruggi tutti gli artefatti, tutte le creature, e tutte le terre. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0225</id>
    <name>Utensili di Joven</name>
    <text>{4}, {T}: La creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno tranne che dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0226</id>
    <name>Giustizia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Giustizia a meno che tu paghi {W}{W}.
Ogniqualvolta una creatura rossa o una magia rossa infligge danno, la Giustizia infligge altrettanto danno al controllore di quella creatura o magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0227</id>
    <name>Scambio Forzato</name>
    <text>Tu e un giocatore bersaglio vi scambiate il controllo della creatura che controllate avente il più alto costo di mana convertito. Poi, allo stesso modo, vi scambiate il controllo degli artefatti. Se due o più permanenti controllati da un giocatore hanno il più alto costo uguale, quel giocatore ne sceglie uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0228</id>
    <name>Karma</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, il Karma infligge a quel giocatore un danno pari al numero di Paludi che quel giocatore controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0229</id>
    <name>Foresta di Karplus</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana. La Foresta di Karplus ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0230</id>
    <name>Signore della Guerra Keldon</name>
    <text>Il Signore della Guerra Keldon ha forza e costituzione ciascuna pari al numero di creature non Muro che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0231</id>
    <name>Api Assassine</name>
    <text>Volare
{G}: Le Api Assassine prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0232</id>
    <name>Kismet</name>
    <text>Le creature, le terre e gli artefatti controllati dai tuoi avversari entrano nel campo di battaglia TAPpati. [Oracle 1999/06/30]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0233</id>
    <name>Morti di Kjeldor</name>
    <text>Quando i Morti di Kjeldor entrano nel campo di battaglia, sacrifica una creatura.
{B} : Rigenera i Morti di Kjeldor.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0234</id>
    <name>Guardia Reale di Kjeldor</name>
    <text>{T}: Tutto il danno da combattimento che ti verrebbe inflitto da creature non bloccate in questo turno viene invece inflitto alla Guardia Reale di Kjeldor.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0235</id>
    <name>Capitano dei Cieli di Kjeldor</name>
    <text>Branco, volare, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0236</id>
    <name>Cavaliere di Stromgald</name>
    <text>Protezione dal bianco
{B}: Il Cavaliere di Stromgald guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{B}{B}: Il Cavaliere di Stromgald prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0237</id>
    <name>Feticcio di Krov</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra sul campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
Quando il Feticcio di Krov entra nel campo di battaglia, pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.
La creatura incantata prende +1/+1. [Oracle 2000/02/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0238</id>
    <name>Stregone di Krov</name>
    <text>{T}, Scarta una carta non nera: Pesca un carta.
{T}, Scarta una carta nera: Pesca due carte, poi scarta una di esse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0239</id>
    <name>Minotauro del Labirinto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Minotauro del Labirinto blocca una creatura, quella creatura non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0240</id>
    <name>Rito di Leshrac</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha passa-paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0241</id>
    <name>Leviatano</name>
    <text>Travolgere
Il Leviatano entra nel campo di battaglia TAPpato e non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare due Isole. Se lo fai, STAPpa il Leviatano.
Il Leviatano non può attaccare a meno che non sacrifichi due Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0242</id>
    <name>Druido della Forza</name>
    <text>{T}: STAPpa la terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0243</id>
    <name>Lhurgoyf</name>
    <text>La forza del Lhurgoyf è pari al numero di carte creatura presenti in tutti i cimiteri, e la sua costituzione è pari a quel numero più uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0244</id>
    <name>Biblioteca di Leng</name>
    <text>Non hai un limite massimo di carte in mano.
Se un effetto ti fa scartare una carta, scartala, ma puoi metterla in cima al tuo grimorio invece che nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0245</id>
    <name>Potere della Vita</name>
    <text>{G}{G}: Neutralizza una magia nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0246</id>
    <name>Soffio della Vita</name>
    <text>Ogniqualvolta una Foresta controllata da un avversario diventa TAPpata, tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0247</id>
    <name>Artefatto Vivente</name>
    <text>Incanta artefatto
Ogniqualvolta ti viene inflitto danno, metti altrettanti segnalini vitalità sull'Artefatto Vivente.; All'inizio del tuo mantenimento, puoi rimuovere un segnalino vitalità dall'Artefatto Vivente. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0248</id>
    <name>Terre Viventi</name>
    <text>Tutte le Foreste sono creature 1/1 che sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0249</id>
    <name>Elfi di Llanowar</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0250</id>
    <name>Signore di Atlantide</name>
    <text>Le altre creature Tritone prendono +1/+1 e hanno passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0251</id>
    <name>Signore dell'Abisso</name>
    <text>Volare, travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura diversa dal Signore dell'Abisso. Se non puoi farlo, il Signore dell'Abisso ti infligge 7 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0252</id>
    <name>Anima Errante</name>
    <text>Passa-paludi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0253</id>
    <name>Richiamo</name>
    <text>Incanta creatura
Tutte le creature in grado di bloccare la creatura incantata lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0254</id>
    <name>Falsificazione Magica</name>
    <text>Cambia il testo di una magia bersaglio o di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le ricorrenze di un tipo di terra base con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "Passapaludi" in "Passapianure". Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0255</id>
    <name>Mago dell'Invisibile</name>
    <text>{1}{U}, {T}: STAPpa un artefatto bersaglio controllato da un avversario e guadagnane il controllo fino alla fine del turno. Guadagna rapidità fino alla fine del turno. Quando perdi il controllo dell'artefatto, TAPpalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0256</id>
    <name>Contesa di Magia</name>
    <text>Tu e l'avversario bersaglio lanciate una moneta ognuno. La Contesa di Magia infligge 1 danno a ogni giocatore a cui esce croce. Ripeti il procedimento fino a che entrambi i giocatori ottengono testa con lo stesso lancio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0257</id>
    <name>Eruzione di Mana</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, quel giocatore aggiunge alla sua riserva un mana di qualsiasi tipo prodotto da quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0258</id>
    <name>Forziere del Mana</name>
    <text>Il Forziere del Mana non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi pagare {4}. Se lo fai, STAPpa il Forziere del Mana.
All'inizio della tua acquisizione, se il Forziere del Mana è TAPpato, ti infligge 1 danno.
{T}: Aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0259</id>
    <name>Mana Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una terra per attingere mana, il Mana Spinato infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0260</id>
    <name>Vipera degli Acquitrini</name>
    <text>Ogniqualvolta la Vipera degli Acquitrini infligge danno ad un avversario, quel giocatore prende 2 segnalini veleno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0261</id>
    <name>Pietra dell'Indebolimento</name>
    <text>Le creature con forza pari o superiore a 3 non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0262</id>
    <name>Vuoto di Memoria</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, mettila in cima al grimorio del suo proprietario invece che nel cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0263</id>
    <name>Tritone dal Tridente Perlaceo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0264</id>
    <name>Falcone delle Mese</name>
    <text>Volare
{1}{W}: Il Falcone delle Mese prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0265</id>
    <name>Pegaso delle Mese</name>
    <text>Volare, Branco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0266</id>
    <name>Pietra da Macina Magica</name>
    <text>{2}, {T}: Il giocatore bersaglio mette nel proprio cimitero le prime due carte del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0267</id>
    <name>Bomba Mentale</name>
    <text>Ogni giocatore può scartare fino a 3 carte. La Bomba Mentale infligge a ogni giocatore un ammontare di danni pari a 3 meno il numero di carte che egli ha scartato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0268</id>
    <name>Groviglio Mentale</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta una carta.
Tu peschi una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0269</id>
    <name>Deformare la Mente</name>
    <text>Guarda la mano di un giocatore bersaglio e scegli da essa X carte. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0270</id>
    <name>Thrull Pungimente</name>
    <text>Ogniqualvolta il Thrull Pungimente attacca e non è bloccato, puoi sacrificarlo. Se lo fai, il giocatore in difesa scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0271</id>
    <name>Vermi Talpa</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare i Vermi Talpa durante il tuo STAP.
{T}: TAPpa una terra bersaglio. Quella terra non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che i Vermi Talpa restano TAPpati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0272</id>
    <name>Goblin Predatori di Mons</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0273</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0274</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0275</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0276</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0277</id>
    <name>Capra di Montagna</name>
    <text>Passa-montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0278</id>
    <name>Abitatori del Buio</name>
    <text>Ogniqualvolta gli Abitatori del Buio attaccano e non vengono bloccati, prendono +2/+0 fino alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0279</id>
    <name>Sapere della Natura</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0280</id>
    <name>Necrite</name>
    <text>Ogniqualvolta la Necrite attacca e non viene bloccata, puoi sacrificarla. Se lo fai, distruggi una creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0281</id>
    <name>Necropotenza</name>
    <text>Salta la tua acquisizione.
Ogniqualvolta scarti una carta, esilia quella carta dal tuo cimitero.
Paga 1 punto vita: Esilia a faccia in giù la prima carta del tuo grimorio. Aggiungila alla tua mano all'inizio della tua prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0282</id>
    <name>Ombra Infernale</name>
    <text>Rapidità
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Ombra Infernale è nel tuo cimitero con tre o più carte creature sopra di sé, puoi rimettere l'Ombra Infernale nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0283</id>
    <name>Disco di Nevinyrral</name>
    <text>Il Disco di Nevinyrral entra nel campo di battaglia TAPpato.
{1}, {T}: Distruggi tutti gli artefatti, le creature e gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0284</id>
    <name>Incubo</name>
    <text>Volare
La forza e la costituzione dell'Incubo sono pari al numero di Paludi che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0285</id>
    <name>Obelisco dell'Annullamento</name>
    <text>{6}, {T}: Riprendi in mano un permanente bersaglio che possiedi e controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0286</id>
    <name>Artiglieria Orchesca</name>
    <text>{T}: L'Artiglieria Orchesca infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 3 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0287</id>
    <name>Capitano degli Orchi</name>
    <text>{1}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, una creatura Orco bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno. Se perdi il lancio, essa prende -0/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0288</id>
    <name>Orchi Coscritti</name>
    <text>Gli Orchi Coscritti non possono attaccare a meno che almeno altre due creature attacchino.
Gli Orchi Coscritti non possono bloccare a meno che almeno altre due creature blocchino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0289</id>
    <name>Orco Contadino</name>
    <text>{T}: Una terra bersaglio diventa una Palude fino al prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0290</id>
    <name>Orifiamma Orchesco</name>
    <text>Le creature attaccanti che controlli prendono +1/+0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0291</id>
    <name>Orchi Invasori</name>
    <text>Ogniqualvolta gli Orchi Invasori attaccano e non sono bloccati, puoi guadagnare il controllo di una terra bersaglio controllata dal giocatore in difesa fintanto che controlli gli Orchi Invasori. Se lo fai, gli Orchi Invasori non assegnano danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0292</id>
    <name>Ordine della Torcia Sacra</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Neutralizza una magia nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0293</id>
    <name>Ordine dello Scudo Bianco</name>
    <text>Protezione dal nero
{W}: L'Ordine dello Scudo Bianco guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{W}{W}: L'Ordine dello Scudo Bianco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0294</id>
    <name>Orgg</name>
    <text>Travolgere
L'Orgg non può attaccare se il giocatore in difesa controlla una creatura STAPpata con forza pari o superiore a 3.
L'Orgg non può bloccare creature con forza pari o superiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0295</id>
    <name>Ornitottero</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0296</id>
    <name>Panico</name>
    <text>Lancia questa magia solo durante il combattimento, prima che siano dichiarati i bloccanti.
La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0297</id>
    <name>Paralisi</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Paralisi entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, quel giocatore può pagare {4}. Se lo fa, STAPpa la creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0298</id>
    <name>Unicorno Perlaceo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0299</id>
    <name>Pentagramma delle Ere</name>
    <text>{4}, {T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta ti infliggerebbe danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0300</id>
    <name>Avatar</name>
    <text>{0}: Il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Avatar in questo turno, viene invece inflitto al suo proprietario. Qualsiasi giocatore può attivare quest'abilità, ma solo se possiede l'Avatar.
Quando l'Avatar viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il suo proprietario perde metà dei suoi punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0301</id>
    <name>Peste</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica la Peste.
{B}: La Peste infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0302</id>
    <name>Squadriglia Fantasma</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Squadriglia Fantasma a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0303</id>
    <name>Terreno Illusorio</name>
    <text>Incanta terra
Mentre il Terreno Illusorio entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di terra base.
La terra incantata è del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0304</id>
    <name>Mostro Fantasma</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0305</id>
    <name>Picchieri</name>
    <text>Attacco improvviso, branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0306</id>
    <name>Nave dei Pirati</name>
    <text>La Nave dei Pirati non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
{T}: La Nave dei Pirati infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Nave dei Pirati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0307</id>
    <name>Scorpione dell'Abisso</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Scorpione dell'Abisso infligge danno a un giocatore, quel giocatore prende 1 segnalino veleno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno, perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0308</id>
    <name>Ratti della Peste</name>
    <text>I Ratti della Peste hanno forza e costituzione pari al numero delle creature di nome Ratti della Peste sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0309</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0310</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0311</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0312</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0313</id>
    <name>Portento</name>
    <text>Guarda le prime 3 carte del grimorio di un giocatore bersaglio, poi rimettile a posto in un qualsiasi ordine. Puoi decidere che quel giocatore rimescoli il proprio grimorio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0314</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0315</id>
    <name>Vaiolo</name>
    <text>Ogni giocatore perde un terzo dei suoi punti vita, quindi scarta un terzo delle carte della sua mano, poi sacrifica un terzo delle creature che controlla, poi sacrifica un terzo delle terre che controlla. Arrotonda per eccesso ogni volta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0316</id>
    <name>Zingari di Pradesh</name>
    <text>{1}{G}, {T}: Una creatura bersaglio prende -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0317</id>
    <name>Argilla Primordiale</name>
    <text>Mentre l'Argilla Primordiale entra nel campo di battaglia, diventa a tua scelta una creatura artefatto 3/3, oppure una creatura artefatto 2/2 con volare, oppure una creatura artefatto Muro Polimorfo 1/6 con difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0318</id>
    <name>Ordine Primordiale</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, l'Ordine Primordiale infligge a quel giocatore un danno pari al numero di terre non base che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0319</id>
    <name>Melma Primordiale</name>
    <text>La Melma Primordiale attacca ogni turno se può farlo.
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sulla Melma Primordiale. Poi puoi pagare {X}, dove X è il numero di segnalini +1/+1 sulla Melma Primordiale. Se non lo fai, TAPpa la Melma Primordiale ed essa ti infligge X danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0320</id>
    <name>Sigillo Prismatico</name>
    <text>Incanta creatura
Mentre il Sigillo Prismatico entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura incantata dalle fonti del colore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0321</id>
    <name>Stregone Errante</name>
    <text>{T}: Lo Stregone Errante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0322</id>
    <name>Veleno Psichico</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata, il Veleno Psichico infligge 2 danni al controllore di quella terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0323</id>
    <name>Piroscarica</name>
    <text>Scegli una - Neutralizza una magia bersaglio se è blu; oppure distruggi un permanente bersaglio se è blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0324</id>
    <name>Fuochi d'Artificio</name>
    <text>I Fuochi d'Artificio infliggono 4 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0325</id>
    <name>Vombato Rabbioso</name>
    <text>Cautela
Il Vombato Rabbioso prende +2/+2 per ogni Aura assegnata ad esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0326</id>
    <name>Spirito Radjan</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0327</id>
    <name>L'Uomo di Stracci</name>
    <text>{B}{B}{B}, {T}: L'avversario bersaglio rivela la propria mano e scarta una carta creatura a caso. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0328</id>
    <name>Risveglio dei Morti</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0329</id>
    <name>Raggio del Comando</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio controllata da un avversario e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Quando perdi il controllo della creatura, TAPpala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0330</id>
    <name>Ricordo</name>
    <text>Scarta X carte, poi riprendi in mano dal tuo cimitero una carta per ogni carta scartata in questo modo. Esilia il Ricordo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0331</id>
    <name>Pirati della Barriera</name>
    <text>Ogniqualvolta i Pirati della Barriera infliggono danno ad un avversario, quel giocatore mette la prima carta del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0332</id>
    <name>Rigenerazione</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0333</id>
    <name>Estirpare l'Anima</name>
    <text>Neutralizza la magia creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0334</id>
    <name>Fabbro Penitente</name>
    <text>Protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0335</id>
    <name>Inversione del Danno</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. Guadagni punti vita pari al danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0336</id>
    <name>Rettitudine</name>
    <text>Una creatura bloccante bersaglio prende +7/+7 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0337</id>
    <name>Scettro della Rovina</name>
    <text>{3}, {T}: Lo Scettro della Rovina infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0338</id>
    <name>Rovine di Trokair</name>
    <text>Le Rovine di Trokair entrano nel campo di battaglia TAPpate.
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica le Rovine di Trokair: Aggiungi {W}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0339</id>
    <name>Tigre dai Denti a Sciabola</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0340</id>
    <name>Dono Divino</name>
    <text>Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti alla creatura bersaglio in questo turno. All'inizio della prossima sottofase finale, metti un segnalino +0/+1 su quella creatura per ogni punto danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0341</id>
    <name>Guaritore Bianco</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0342</id>
    <name>Silos di Sabbia</name>
    <text>Il Silos di Sabbia entra nel campo di battaglia TAPpato.
Puoi scegliere di non STAPpare il Silos di Sabbia durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, se il Silos di Sabbia è TAPpato, metti un segnalino carica su di esso.
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dal Silos di Sabbia: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0343</id>
    <name>Wurm Squamato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0344</id>
    <name>Zombie della Distruzione</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0345</id>
    <name>Reietti di Scarwood</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica i Reietti di Scarwood: Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0346</id>
    <name>Spiritelli di Scryb</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0347</id>
    <name>Serpente Marino</name>
    <text>Il Serpente Marino non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Quando non controlli Isole, sacrifica il Serpente Marino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0348</id>
    <name>Spirito del Mare</name>
    <text>{U}: Lo Spirito del Mare prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0349</id>
    <name>Spiritello Marino</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0350</id>
    <name>Sirena</name>
    <text>Quando non controlli Isole, sacrifica la Sirena.
Puoi scegliere di non STAPpare la Sirena durante il tuo STAP.
{T}: Prendi il controllo di una creatura bersaglio il cui controllore controlla un'Isola fintanto che controlli la Sirena e la Sirena resta TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0351</id>
    <name>Leviatano Segoviano</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0352</id>
    <name>Autocrate di Sengir</name>
    <text>Quando l'Autocrate di Sengir entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Servo 0/1 nere.
Quando l'Autocrate di Sengir lascia il campo di battaglia, esilia tutte le pedine Servo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0353</id>
    <name>Serafino</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una creatura danneggiata dal Serafino in questo turno viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia quella creatura sotto il tuo controllo all'inizio della prossima sottofase finale. Sacrifica la creatura quando perdi il controllo del Serafino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0354</id>
    <name>Generatore di Serpenti</name>
    <text>{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Serpente 1/1 incolore. Questa creatura ha "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno ad un giocatore, quel giocatore prende un segnalino veleno." (Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0355</id>
    <name>Bestiario di Serra</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Bestiario di Serra a meno che tu paghi {W}{W}.
La creatura incantata non può attaccare o bloccare e le sue abilità attivate con {T} nel loro costo non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0356</id>
    <name>Paladino di Serra</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto ad una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.
{1}{W}{W}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0357</id>
    <name>Driadi di Shanodin</name>
    <text>Passa-foreste</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0358</id>
    <name>Polimorfo</name>
    <text>Mentre il Polimorfo entra nel campo di battaglia, scegli un numero tra 0 e 7.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi scegliere un numero tra 0 e 7.
La forza del Polimorfo è pari all'ultimo numero scelto, e la sua costituzione è pari a 7 meno quel numero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0359</id>
    <name>Distruggi Artefatto</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0360</id>
    <name>Tempesta di Distruzione</name>
    <text>Distruggi tutti gli artefatti. Non possono essere rigenerati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0361</id>
    <name>Portatore di Scudo</name>
    <text>Branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0362</id>
    <name>Muro di Scudi</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0363</id>
    <name>Drago di Shivan</name>
    <text>Volare
{R}: Il Drago di Shivan prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0364</id>
    <name>Rimpicciolire</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -5/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0365</id>
    <name>Spirito Sibilante</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lo Spirito Sibilante attacca, il giocatore in difesa può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0366</id>
    <name>Catapulta di Teschi</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica una creatura: La Catapulta di Teschi infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0367</id>
    <name>Prestigiatore Psichico</name>
    <text>Cambia il testo di una magia o di un permanente bersaglio, sostituendo tutte le istanze di un termine di colore con un altro. (Per esempio, puoi cambiare "la magia bersaglio nera" in "la magia bersaglio blu") (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0368</id>
    <name>Fumo</name>
    <text>I giocatori non possono STAPpare più di una creatura durante il proprio STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0369</id>
    <name>Regina Incantatrice</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio diversa dalla Regina Incantatrice diventa 0/2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0370</id>
    <name>Barriera dell'Anima</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia creatura, la Barriera dell'Anima infligge 2 danni a quel giocatore a meno che egli paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0371</id>
    <name>Rete per le Anime</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0372</id>
    <name>Esplosione Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0373</id>
    <name>Legame Spirituale</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno, guadagni un pari ammontare di punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0374</id>
    <name>Stampede</name>
    <text>Le creature attaccanti prendono +1/+0 e guadagnano travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0375</id>
    <name>Stasi</name>
    <text>I giocatori saltano il loro STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Stasi a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0376</id>
    <name>Rubare Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
Tu controlli l'artefatto incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0377</id>
    <name>Gigante di Pietra</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio che controlli con costituzione inferiore alla forza del Gigante delle Rocce ha volare fino alla fine del turno. Distruggi quella creatura all'inizio della sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0378</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0379</id>
    <name>Spirito della Pietra</name>
    <text>Lo Spirito della Pietra non può essere bloccato dalle creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0380</id>
    <name>Fonte della Vita</name>
    <text>Il giocatore bersaglio guadagna X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0381</id>
    <name>Setta di Stromgald</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Neutralizza una magia bianca bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0382</id>
    <name>Sorgenti Sulfuree</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana. Le Sorgenti Sulfuree ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0383</id>
    <name>Tempio Svyelunita</name>
    <text>Il Tempio Svyelunita entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica il Tempio Svyelunita: Aggiungi {U}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0384</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0385</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0386</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0387</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0388</id>
    <name>Biblioteca Silvestre</name>
    <text>All'inizio della tua acquisizione, puoi pescare due carte addizionali. Se lo fai, scegli due carte nella tua mano pescate in questo turno. Per ognuna di quelle carte, paga 4 punti vita o metti la carta in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0389</id>
    <name>Tarpan</name>
    <text>Quando il Tarpan viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0390</id>
    <name>Arsenale di Tawnos</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare l'Arsenale di Tawnos durante il tuo STAP.
{2}, {T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fintanto che l'Arsenale di Tawnos resta TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0391</id>
    <name>Terrore</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio non artefatto e non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0392</id>
    <name>Il Bruto</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+0.
{R}{R}{R}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0393</id>
    <name>L'Alveare</name>
    <text>{5}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Insetto 1/1 incolore con volare di nome Vespa. (Non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0394</id>
    <name>Il Corruttore</name>
    <text>Alla fine del combattimento, guadagni il controllo di tutte le creature che stanno bloccando Il Corruttore fintanto che controlli Il Corruttore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0395</id>
    <name>Basilisco dei Boschi</name>
    <text>Ogniqualvolta il Basilisco dei Boschi blocca o viene bloccato da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0396</id>
    <name>Trono d'Ossa</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0397</id>
    <name>Thrull Servitore</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1.
Sacrifica il Thrull Servitore: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0398</id>
    <name>Bomba a Tempo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento metti un segnalino tempo su Bomba a Tempo.
{1}, {T}, Sacrifica la Bomba a Tempo: La Bomba a Tempo infligge a tutte le creature e a tutti i giocatori un danno pari al numero di segnalini tempo sulla Bomba a Tempo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0399</id>
    <name>Elementale del Tempo</name>
    <text>Quando l'Elementale del Tempo attacca o blocca, alla fine del combattimento, sacrificalo ed esso ti infligge 5 danni.
{2}{U}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano il permanente bersaglio che non è incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0400</id>
    <name>La Canzone di Titania</name>
    <text>Ogni artefatto non creatura perde le proprie abilità e diventa una creatura artefatto con forza e costituzione ciascuna pari al suo costo di mana convertito. Se la Canzone di Titania lascia il campo di battaglia, questo effetto continua fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0401</id>
    <name>Tortura</name>
    <text>Incanta creatura
{1}{B}: Metti un segnalino -1/-1 sulla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0402</id>
    <name>Tocco della Morte</name>
    <text>Il Tocco della Morte infligge 1 danno a un giocatore bersaglio. Tu guadagni 1 punto vita.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0403</id>
    <name>Tranquillità</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0404</id>
    <name>Tregua</name>
    <text>Ogni giocatore può pescare fino a due carte. Per ogni carta inferiore a due che un giocatore pesca in questo modo, quel giocatore guadagna 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0405</id>
    <name>Tsunami</name>
    <text>Distruggi tutte le Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0406</id>
    <name>Lupi della Tundra</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0407</id>
    <name>Manipolatore</name>
    <text>Puoi TAPpare o STAPpare una terra, un artefatto, o una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0408</id>
    <name>Fiume Sotterraneo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana. Il Fiume Sotterraneo ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0409</id>
    <name>Forza Diabolica</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0410</id>
    <name>Mutazione Instabile</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, metti un segnalino -1/-1 su quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0411</id>
    <name>Controevocazione</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0412</id>
    <name>Natura Incontaminata</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0413</id>
    <name>Balzo Improvviso</name>
    <text>La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0414</id>
    <name>Vendicatore di Urza</name>
    <text>{0}: Il Vendicatore di Urza prende -1/-1 e guadagna un'abilità a tua scelta tra volare, branco, attacco improvviso, o travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0415</id>
    <name>Ninnolo di Urza</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Ninnolo di Urza: Guarda una carta a caso nella mano del giocatore bersaglio. Tu peschi una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0416</id>
    <name>Miniera di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Centrale Energetica di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0417</id>
    <name>Centrale Energetica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0418</id>
    <name>Torre di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Centrale Energetica di Urza, invece aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0419</id>
    <name>Pipistrelli Vampiro</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.)
{B}: I Pipistrelli Vampiro prendono +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di due volte per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0420</id>
    <name>Veleno</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata blocca o viene bloccata da una creatura non Muro, distruggi l'altra creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0421</id>
    <name>Incantatrice Verde dei Boschi</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0422</id>
    <name>Soldati di Vodalia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0423</id>
    <name>Muro d'Aria</name>
    <text>Difensore, volare (Questa creatura non può attaccare, e può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0424</id>
    <name>Muro d'Ossa</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{B}: Rigenera il Muro d'Ossa. (La prossima volta che questa creatura sta per essere distrutta in questo turno, non viene distrutta. Invece TAPpala, rimuovi da essa tutto il danno e rimuovila dal combattimento.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0425</id>
    <name>Muro di Rovi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{G}: Rigenera il Muro di Rovi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0426</id>
    <name>Muro di Fuoco</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{R}: Il Muro di Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0427</id>
    <name>Muro di Lance</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0428</id>
    <name>Muro di Pietra</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0429</id>
    <name>Muro di Spade</name>
    <text>Difensore, volare (Questa creatura non può attaccare, e può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0430</id>
    <name>Vagabondare</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, il Vagabondare infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0431</id>
    <name>Mammut da Guerra</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0432</id>
    <name>Distorci Artefatto</name>
    <text>Incanta artefatto
All'inizio del mantenimento del controllore dell'artefatto incantato, il Distorci Artefatto infligge 1 danno a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0433</id>
    <name>Indebolimento</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0434</id>
    <name>Derviscio Turbinante</name>
    <text>Protezione dal nero
All'inizio della sottofase finale, se il Derviscio Turbinante ha inflitto danno a un avversario in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Derviscio Turbinante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0435</id>
    <name>Cavaliere Bianco</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.)
Protezione dal nero (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di nero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0436</id>
    <name>Crescita Rigogliosa</name>
    <text>Incanta terra
Ogniqualvolta la terra incantata viene TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge {G} alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0437</id>
    <name>Spirito del Vento</name>
    <text>Volare
Lo Spirito del Vento non può essere bloccato tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0438</id>
    <name>Venti di Cambiamento</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola le carte dalla propria mano nel proprio grimorio, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0439</id>
    <name>Flagello Invernale</name>
    <text>TAPpa X creature bersaglio. Il Flagello Invernale infligge 2 danni a ciascuna di quelle creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0440</id>
    <name>Globo dell'Inverno</name>
    <text>Fintanto che il Globo dell'Inverno è STAPpato, i giocatori non possono STAPpare più di una terra durante il proprio STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0441</id>
    <name>Branco di Ghiottoni</name>
    <text>Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la sta bloccando oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0442</id>
    <name>Sfera di Legno</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia verde, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0443</id>
    <name>Ordine di Distruzione</name>
    <text>Distruggi un Muro bersaglio. Non può essere rigenerato. L'Ordine di Distruzione infligge al controllore di quel Muro un danno pari al costo di mana convertito di quel Muro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0444</id>
    <name>Ira di Dio</name>
    <text>Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0445</id>
    <name>Lupo di Wyluli</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0446</id>
    <name>Poltergeist di Xenic</name>
    <text>{T}: Fino al tuo prossimo mantenimento, l'artefatto non creatura bersaglio diventa una creatura artefatto con forza e costituzione ciascuna pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0447</id>
    <name>Falco dello Zefiro</name>
    <text>Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0448</id>
    <name>Signore degli Zombi</name>
    <text>Le altre creature Zombie hanno passa-paludi.
Gli altri Zombie hanno "{B}: Rigenera questo permanente".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>5ED0449</id>
    <name>Malia di Zur</name>
    <text>I giocatori giocano a carte scoperte.
Se un giocatore sta per pescare una carta, invece la rivela. Poi ogni altro giocatore può pagare 2 punti vita. Se un giocatore lo fa, metti quella carta nel cimitero del suo proprietario. Altrimenti, quel giocatore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>