<cards name="Frammenti di Alara">
  <item>
    <id>ALA0001</id>
    <name>Scudiero di Akrasa</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0002</id>
    <name>Araldo dell'Angelo</name>
    <text>{2}{W}, {T}, Sacrifica una creatura verde, una creatura bianca e una creatura blu: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Arcangelo Empireo e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0003</id>
    <name>Protezione Angelica</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, puoi TAPpare una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0004</id>
    <name>Canto dell'Angelo</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0005</id>
    <name>Maga Combattente di Bant</name>
    <text>{G}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno. 
{U}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0006</id>
    <name>Angelo della Grazia Guerriera</name>
    <text>Volare 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, guadagna legame vitale fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0007</id>
    <name>Culla della Vitalità</name>
    <text>Ogniqualvolta guadagni punti vita, puoi pagare {1}{W}. Se lo fai, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio per ogni punto vita che hai guadagnato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0008</id>
    <name>Capsula del Dissipatore</name>
    <text>{2}{W}, {T}, Sacrifica la Capsula del Dissipatore: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0009</id>
    <name>Elspeth, Cavaliera Errante</name>
    <text>+1: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca. 
+1: Una creatura bersaglio prende +3/+3 e guadagna volare fino alla fine del turno. 
-8: Ricevi un emblema con "Gli artefatti, le creature, gli incantesimi e le terre che controlli sono indistruttibili." 
Fedeltà 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0010</id>
    <name>Canonista Eterica</name>
    <text>Ogni giocatore che ha lanciato una magia non artefatto in questo turno non può lanciare magie non artefatto addizionali.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0011</id>
    <name>Scomunicare</name>
    <text>Metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0012</id>
    <name>Guardiani di Akrasa</name>
    <text>Difensore 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0013</id>
    <name>Esuberante Cavalcaventi</name>
    <text>Volare 
Sacrifica l'Esuberante Cavalcaventi: Le creature che controlli con forza pari o superiore a 5 hanno volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0014</id>
    <name>Inno Invincibile</name>
    <text>Conta il numero di carte nel tuo grimorio. I tuoi punti vita diventano quel numero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0015</id>
    <name>Cavaliere dell'Occhio al Cielo</name>
    <text>{3}{G}: Il Cavaliere dell'Occhio al Cielo prende +3/+3 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0016</id>
    <name>Cavaliere dell'Orchidea Bianca</name>
    <text>Attacco improvviso 
Quando il Cavaliere dell'Orchidea Bianca entra nel campo di battaglia, se un avversario controlla più terre di te, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura, metterla sul campo di battaglia, poi rimescolare il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0017</id>
    <name>Capitano di Eos</name>
    <text>Quando il Capitano di Eos entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Soldato 1/1 bianche. 
{W}, Sacrifica un Soldato: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0018</id>
    <name>Calice di Marmo</name>
    <text>{T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0019</id>
    <name>Metallurgo</name>
    <text>{W}, {T}: Rigenera un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0020</id>
    <name>Anello dell'Oblio</name>
    <text>Quando l'Anello dell'Oblio entra nel campo di battaglia, esilia un altro permanente non terra bersaglio. 
Quando l'Anello dell'Oblio lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0021</id>
    <name>Ranger di Eos</name>
    <text>Quando il Ranger di Eos entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a due carte creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a 1, rivelarle e aggiungerle alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0022</id>
    <name>Silenzio Echeggiante</name>
    <text>Esilia una creatura attaccante bersaglio. 
Ciclo {5}{G}{W}{U} ({5}{G}{W}{U}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Quando cicli il Silenzio Echeggiante, esilia fino a due creature attaccanti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0023</id>
    <name>Plotone Scagliasassi</name>
    <text>{4}{G}: Il Plotone Scagliasassi infligge 2 danni a ogni creatura con volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0024</id>
    <name>Gargoyle del Santuario</name>
    <text>Volare 
Quando il Gargoyle del Santuario entra nel campo di battaglia, puoi riprendere in mano una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0025</id>
    <name>Clessidra Pulente</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Clessidra Pulente: Distruggi tutti i permanenti tranne che artefatti e terre. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0026</id>
    <name>Stregone della Casta Preveggente</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
{U}: Lo Stregone della Casta Preveggente guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0027</id>
    <name>Paladino dei Sigilli</name>
    <text>Attacco improvviso 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0028</id>
    <name>Grazia dell'Anima</name>
    <text>Guadagni punti vita pari alla forza di una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0029</id>
    <name>Coltivatore di Semi Solari</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 5, puoi guadagnare 2 punti vita. 
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0030</id>
    <name>Guida Celeste</name>
    <text>Volare 
Quando la Guida Celeste entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio prende +2/+2 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0031</id>
    <name>Bestiaratro col Giogo</name>
    <text>Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0032</id>
    <name>Richiamo all'Obbedienza</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio. Il suo controllore pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0033</id>
    <name>Eliminare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0034</id>
    <name>Catartico Esperto</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la prima carta del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0035</id>
    <name>Draghetto di Landa Nebulosa</name>
    <text>Volare 
{1}{W}: Il Draghetto di Landa Nebulosa ha cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0036</id>
    <name>Apparenza Comatosa</name>
    <text>Incanta artefatto o creatura 
Il permanente incantato non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0037</id>
    <name>Capsula del Corriere</name>
    <text>{1}{U}, {T}, Sacrifica la Capsula del Corriere: Pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0038</id>
    <name>Patto delle Menti</name>
    <text>Rivela le prime tre carte del tuo grimorio. Un avversario bersaglio può scegliere di aggiungere quelle carte alla tua mano. Se non lo fa, mettile nel tuo cimitero e pesca cinque carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0039</id>
    <name>Arciere di Raggio d'Alba</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
{W}, {T}: L'Arciere di Raggio d'Alba infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0040</id>
    <name>Maga Combattente di Esper</name>
    <text>{W}, {T}: Previeni i prossimi 2 danni che ti verrebbero inflitti in questo turno. 
{B}, {T}: Una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0041</id>
    <name>Astrolabio di Eterium</name>
    <text>Lampo 
{B}, {T}, Sacrifica un artefatto: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0042</id>
    <name>Scultrice di Eterium</name>
    <text>Le magie artefatto che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0043</id>
    <name>Cucifato</name>
    <text>{T}: Puoi TAPpare o STAPpare un altro permanente bersaglio. 
Dissotterrare {U} ({U}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0044</id>
    <name>Saggi della Filigrana</name>
    <text>{2}{U}: STAPpa un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0045</id>
    <name>Raccogliere Esemplari</name>
    <text>Se una creatura sta per entrare nel campo di battaglia sotto il controllo di un avversario in questo turno, entra invece nel campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0046</id>
    <name>Vedetta di Jhess</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0047</id>
    <name>Urlatore Kathari</name>
    <text>Volare 
Dissotterrare {2}{U} ({2}{U}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0048</id>
    <name>Leviatano di Kederekt</name>
    <text>Quando il Leviatano di Kederekt entra nel campo di battaglia, fai tornare tutti gli altri permanenti non terra in mano ai loro proprietari. 
Dissotterrare {6}{U} ({6}{U}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0049</id>
    <name>Maestro di Eterium</name>
    <text>La forza e la costituzione del Maestro di Eterium sono ciascuna pari al numero di artefatti che controlli. 
Le altre creature artefatto che controlli prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0050</id>
    <name>Erosione della Memoria</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, quel giocatore mette nel suo cimitero le prime due carte del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0051</id>
    <name>Globo Bloccamente</name>
    <text>I giocatori non possono passare in rassegna i grimori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0052</id>
    <name>Apripista di Jhess</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0053</id>
    <name>Polvere di Protomateria</name>
    <text>{4}{W}, {T}, Sacrifica la Polvere di Protomateria: Rimetti sul campo di battaglia una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0054</id>
    <name>Onda Echeggiante</name>
    <text>Fai tornare un permanente bersaglio in mano al suo proprietario. 
Ciclo {5}{W}{U}{B} ({5}{W}{U}{B}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Quando cicli l'Onda Echeggiante, fai tornare due permanenti bersaglio in mano ai loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0055</id>
    <name>Sfinge Frammentata</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta una creatura artefatto che controlli infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Tottero 1/1 blu con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0056</id>
    <name>Prestatrice di Abilità</name>
    <text>Gioca con la prima carta del tuo grimorio rivelata. 
Fintanto che la prima carta del tuo grimorio è una carta artefatto o creatura, la Prestatrice di Abilità ha tutte le abilità attivate di quella carta. (Se una delle abilità usa il nome di quella carta, usa invece il nome di questa creatura.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0057</id>
    <name>Scherzo Magico</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0058</id>
    <name>Araldo della Sfinge</name>
    <text>{2}{U}, {T}, Sacrifica una creatura bianca, una creatura blu e una creatura nera: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Sfinge Sovrana e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0059</id>
    <name>Serpe Corazzata</name>
    <text>La Serpe Corazzata non può attaccare a meno che tu controlli un altro artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0060</id>
    <name>Tezzeret il Cercatore</name>
    <text>+1: STAPpa fino a due artefatti bersaglio. 
-X: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto con costo di mana convertito pari o inferiore a X e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio. 
-5: Gli artefatti che controlli diventano creature artefatto 5/5 fino alla fine del turno. 
Fedeltà 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0061</id>
    <name>Schieramento a Testuggine</name>
    <text>Le creature che controlli guadagnano velo fino alla fine del turno. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0062</id>
    <name>Silenziatori di Vectis</name>
    <text>{2}{B}: I Silenziatori di Vectis hanno tocco letale fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0063</id>
    <name>Ad Nauseam</name>
    <text>Rivela la prima carta del tuo grimorio e aggiungila alla tua mano. Perdi punti vita pari al costo di mana convertito di quella carta. Puoi ripetere questo procedimento un qualsiasi numero di volte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0064</id>
    <name>Arcidemone di Unx</name>
    <text>Volare, travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura non Zombie, poi metti sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0065</id>
    <name>Calamità di Vespiaga</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il controllore di quella creatura perde punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0066</id>
    <name>Cantaride</name>
    <text>Quando il Cantaride entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0067</id>
    <name>Schegge d'Osso</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare le Schegge d'Osso, sacrifica una creatura. 
Distruggi una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0068</id>
    <name>Esperto di Cadaveri</name>
    <text>Quando l'Esperto di Cadaveri entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura e metterla nel tuo cimitero. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio. 
Dissotterrare {3}{B} ({3}{B}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0069</id>
    <name>Letemante Astuto</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, ogni giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0070</id>
    <name>Barone della Morte</name>
    <text>Le creature Scheletro che controlli e le altre creature Zombie che controlli prendono +1/+1 e hanno tocco letale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0071</id>
    <name>Necrofilo</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi guadagnare 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0072</id>
    <name>Araldo del Demone</name>
    <text>{2}{B}, {T}, Sacrifica una creatura blu, una creatura nera e una creatura rossa: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Principe degli Schiavi e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0073</id>
    <name>Razziatore di Feccia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0074</id>
    <name>Zombie di Fecciorama</name>
    <text>Dissotterrare {B} ({B}: Rimetti questa carta dal tuo cimitero sul campo di battaglia. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0075</id>
    <name>Capsula del Carnefice</name>
    <text>{1}{B}, {T}, Sacrifica la Capsula del Carnefice: Distruggi una creatura non nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0076</id>
    <name>Predone Sacco di Carne</name>
    <text>Quando il Predone Sacco di Carne entra nel campo di battaglia, ogni giocatore sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0077</id>
    <name>Demone Vitreo</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta un altro artefatto entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, il Demone Vitreo prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0078</id>
    <name>Mago Combattente di Grixis</name>
    <text>{U}, {T}: Pesca una carta, poi scarta una carta. 
{R}, {T}: Una creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0079</id>
    <name>Serpentina Immortale</name>
    <text>{T}, Esilia due carte dal tuo cimitero: Pesca una carta. 
Se ti sta per essere inflitto danno, previeni quel danno. Esilia una carta dal tuo cimitero per ogni punto danno prevenuto in questo modo. 
Quando non ci sono carte nel tuo cimitero, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0080</id>
    <name>Infestare</name>
    <text>Tutte le creature prendono -2/-2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0081</id>
    <name>Calice d'Onice</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0082</id>
    <name>Evocatore di Burattini</name>
    <text>{U}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Omuncolo 0/1 blu. 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica un Omuncolo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0083</id>
    <name>Urlo Echeggiante</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta una carta a caso. 
Ciclo {5}{U}{B}{R} ({5}{U}{B}{R}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Quando cicli l'Urlo Echeggiante, un giocatore bersaglio scarta due carte a caso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0084</id>
    <name>Titano di Recupero</name>
    <text>Puoi sacrificare tre artefatti invece di pagare il costo di mana del Titano di Recupero. 
Esilia tre carte artefatto nel tuo cimitero: Riprendi in mano il Titano di Recupero dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0085</id>
    <name>Draghetto Saprofago</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Draghetto Saprofago.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0086</id>
    <name>Nutrimento Ombroso</name>
    <text>Esilia una carta bersaglio da un cimitero. Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0087</id>
    <name>Mordente Costiero</name>
    <text>{U}: Il Mordente Costiero guadagna passa-Isole fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0088</id>
    <name>Kathari Scheletrico</name>
    <text>Volare 
{B}, Sacrifica una creatura: Rigenera il Kathari Scheletrico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0089</id>
    <name>Demone di Catrame</name>
    <text>Divorare 2 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.) 
Quando il Demone di Catrame entra nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio scarta una carta per ogni creatura divorata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0090</id>
    <name>Leotauro Non Morto</name>
    <text>{R}: Il Leotauro Non Morto prende +1/-1 fino alla fine del turno. 
Dissotterrare {2}{B} ({2}{B}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0091</id>
    <name>Bevitrice di Vene</name>
    <text>Volare 
{R}, {T}: La Bevitrice di Vene infligge danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio. Quella creatura infligge danno pari alla propria forza alla Bevitrice di Vene. 
Ogniqualvolta una creatura a cui è stato inflitto danno dalla Bevitrice di Vene in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sulla Bevitrice di Vene.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0092</id>
    <name>Trascinatore di Visceri</name>
    <text>Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Dissotterrare {1}{B} ({1}{B}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0093</id>
    <name>Elementale Pira Sanguinaria</name>
    <text>Sacrifica l'Elementale Pira Sanguinaria: L'Elementale Pira Sanguinaria infligge 4 danni a una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0094</id>
    <name>Istigatrice Spinosa</name>
    <text>Rapidità 
{T}: Una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 5 guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0095</id>
    <name>Infernale della Caldera</name>
    <text>Divorare 1 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari alle creature sacrificate.) 
Quando l'Infernale della Caldera entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0096</id>
    <name>Crogiolo di Fuoco</name>
    <text>Le creature Drago che controlli prendono +3/+3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0097</id>
    <name>Spuntino del Drago</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0098</id>
    <name>Araldo del Drago</name>
    <text>{2}{R}, {T}, Sacrifica una creatura nera, una creatura rossa e una creatura verde: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Signore Supremo dei Nibbi Infernali e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0099</id>
    <name>Esuberante Fuochista</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 5, puoi fare infliggere dall'Esuberante Fuochista 2 danni a un giocatore bersaglio. 
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0100</id>
    <name>Drago Esplosivo</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta il Drago Esplosivo attacca, puoi pagare {X}{R}. Se lo fai, il Drago Esplosivo infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0101</id>
    <name>Assalto Goblin</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Goblin 1/1 rossa con rapidità. 
Le creature Goblin attaccano ogni turno, se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0102</id>
    <name>Goblin di Montagna</name>
    <text>Passa-montagne </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0103</id>
    <name>Tuono Infernale</name>
    <text>Volare, rapidità 
All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Tuono Infernale. 
Dissotterrare {4}{R} ({4}{R}:Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0104</id>
    <name>Iguanar Sibilante</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi fare infliggere dall'Iguanar Sibilante 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0105</id>
    <name>Ogre Incurabile</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0106</id>
    <name>Mago Combattente di Jund</name>
    <text>{B}, {T}: Un giocatore bersaglio perde 1 punto vita. 
{G}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0107</id>
    <name>Artigli Folgoranti</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+0 e ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0108</id>
    <name>Spruzzo di Magma</name>
    <text>Lo Spruzzo di Magma infligge 2 danni a una creatura bersaglio. Se quella creatura sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0109</id>
    <name>Drago Predatore</name>
    <text>Volare, rapidità 
Divorare 2 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Questa creatura entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0110</id>
    <name>Tuono Echeggiante</name>
    <text>Il Tuono Echeggiante infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Ciclo {5}{B}{R}{G} ({5}{B}{R}{G}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Quando cicli il Tuono Echeggiante, infligge 6 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0111</id>
    <name>Rannet del Crinale</name>
    <text>Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0112</id>
    <name>Elementale Frana Rocciosa</name>
    <text>Attacco improvviso 
Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sull'Elementale Frana Rocciosa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0113</id>
    <name>Diavolo Fustigatore</name>
    <text>Quando il Diavolo Fustigatore entra nel campo di battaglia, le creature che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno. 
Dissotterrare {2}{R} ({2}{R}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0114</id>
    <name>Scheletrizzare</name>
    <text>Scheletrizzare infligge 3 danni a una creatura bersaglio. Quando una creatura a cui è stato inflitto danno in questo modo viene messa in un cimitero in questo turno, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Scheletro 1/1 nera con "{B}: Rigenera questa creatura".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0115</id>
    <name>Fuoco dell'Anima</name>
    <text>Una creatura bersaglio che controlli sul campo di battaglia infligge danno pari alla sua forza a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0116</id>
    <name>Viashino di Batosta Spinosa</name>
    <text>Divorare 2 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.) 
{G}: Il Viashino di Batosta Spinosa guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0117</id>
    <name>Anziano di Batosta Tonante</name>
    <text>Divorare 3 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al triplo delle creature sacrificate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0118</id>
    <name>Scheletro Viashino</name>
    <text>{1}{B}, Scarta una carta: Rigenera lo Scheletro Viashino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0119</id>
    <name>Ombre Crudeli</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi fare infliggere dalle Ombre Crudeli a un giocatore bersaglio danno pari al numero di carte in mano a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0120</id>
    <name>Pungolatore di Vithia</name>
    <text>{T}: Il Pungolatore di Vithia infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Dissotterrare {1}{R} ({1}{R}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0121</id>
    <name>Inondazione Vulcanica</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0122</id>
    <name>Dove Camminano Gli Antichi</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura con forza pari o superiore a 5 entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi fare infliggere da Dove Camminano Gli Antichi 5 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0123</id>
    <name>Gaviale delle Alghe</name>
    <text>Velo 
Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Gaviale delle Alghe.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0124</id>
    <name>Araldo del Behemoth</name>
    <text>{2}{G}, {T}, Sacrifica una creatura rossa, una creatura verde e una creatura bianca: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Progenitore Divino e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0125</id>
    <name>Thoctar della Caverna</name>
    <text>{1}{R}: Il Thoctar della Caverna prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0126</id>
    <name>Arcieri di Corte</name>
    <text>Raggiungere (Può bloccare le creature con volare.) 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0127</id>
    <name>Elfa Cylian</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0128</id>
    <name>Druida dell'Anima</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R}, {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0129</id>
    <name>Cacciatore a Percussione</name>
    <text>All'inizio della tua sottofase finale, se controlli una creatura con forza pari o superiore a 5, puoi pescare una carta. 
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0130</id>
    <name>Elfa Visionaria</name>
    <text>Quando l'Elfa Visionaria entra nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0131</id>
    <name>Idra Selvaggia</name>
    <text>L'Idra Selvaggia entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+1. 
{3}: Metti un segnalino +1/+1 sull'Idra Selvaggia. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0132</id>
    <name>Dono del Mastodonte</name>
    <text>Guarda le prime quattro carte del tuo grimorio. Tra esse puoi rivelare una carta creatura e/o una carta terra e aggiungere alla tua mano le carte rivelate. Metti le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0133</id>
    <name>Pranoterapista</name>
    <text>{1}{W}, {T}: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 5 in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0134</id>
    <name>Tessitore della Giungla</name>
    <text>Raggiungere (Può bloccare le creature con volare.) 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0135</id>
    <name>Custode del Progenitus</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore TAPpa una Montagna, una Foresta o una Pianura per attingere mana, quel giocatore aggiunge alla sua riserva di mana un mana di qualsiasi tipo quella terra abbia prodotto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0136</id>
    <name>Crescita Prosperosa</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata è una Montagna, una Foresta e una Pianura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0137</id>
    <name>Apparizione Possente</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura con forza pari o superiore a 5 entra sul campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi mettere due segnalini +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0138</id>
    <name>Manaplasma</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia, il Manaplasma prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0139</id>
    <name>Muschiodonte</name>
    <text>{1}: Una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 5 guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0140</id>
    <name>Fungoloth</name>
    <text>Divorare 2 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari al doppio delle creature sacrificate.) 
All'inizio del tuo mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde per ogni segnalino +1/+1 sul Fungoloth.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0141</id>
    <name>Ritorno alla Natura</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0142</id>
    <name>Maga Combattente di Naya</name>
    <text>{R}, {T}: Una creatura bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno. 
{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0143</id>
    <name>Giardino di Melma</name>
    <text>{1}{G}, Sacrifica una creatura non Melma: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Melma X/X verde, dove X è la forza della creatura sacrificata. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0144</id>
    <name>Ruggito Echeggiante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. 
Ciclo {5}{R}{G}{W} ({5}{R}{G}{W}, Scarta questa carta: Pesca una carta.) 
Quando cicli il Ruggito Echeggiante, una creatura bersaglio prende +6/+6 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0145</id>
    <name>Rhox alla Carica</name>
    <text>Travolgere 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0146</id>
    <name>Portavoce del Sacello</name>
    <text>{T}: Rivela un qualsiasi numero di carte creatura con forza pari o superiore a 5 dalla tua mano. Aggiungi {G} alla tua riserva di mana per ogni carta rivelata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0147</id>
    <name>Fame Selvaggia</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+0 e ha travolgere. 
Ciclo {2} ({2}, Scarta questa carta: Pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0148</id>
    <name>Necroconcimatore</name>
    <text>Divorare 1 (Mentre questa creatura entra nel campo di battaglia, puoi sacrificare un qualsiasi numero di creature. Entra nel campo di battaglia con un numero di segnalini +1/+1 pari alle creature sacrificate.) 
Quando il Necroconcimatore entra nel campo di battaglia, pesca una carta per ogni creatura divorata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0149</id>
    <name>Potenza dell'Anima</name>
    <text>Metti X segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio, dove X è la forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0150</id>
    <name>Behemoth Spezzalancia</name>
    <text>Il Behemoth Spezzalancia è indistruttibile. 
{1}: Una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 5 è indistruttibile in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0151</id>
    <name>Ascetico di Topa</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: L'Ascetico di Topa prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0152</id>
    <name>Nacatl Selvatica</name>
    <text>La Nacatl Selvatica prende +1/+1 fintanto che controlli una Montagna. 
La Nacatl Selvatica prende +1/+1 fintanto che controlli una Pianura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0153</id>
    <name>Distorsione Straziante</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -3/-0 fino alla fine del turno. 
Una creatura bersaglio prende -0/-3 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0154</id>
    <name>Ajani Vendicativo</name>
    <text>+1: Un permanente bersaglio non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore. 
-2: L'Ajani Vendicativo infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e tu guadagni 3 punti vita. 
-7: Distruggi tutte le terre controllate da un giocatore bersaglio. 
Fedeltà 3</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0155</id>
    <name>Monile di Bant</name>
    <text>Scegli uno - Distruggi un artefatto bersaglio; oppure metti una creatura bersaglio in fondo al grimorio del suo proprietario; oppure neutralizza una magia istantaneo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0156</id>
    <name>Folgore Devastante</name>
    <text>La Folgore Devastante infligge 3 danni a un giocatore bersaglio. Quel giocatore scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0157</id>
    <name>Cultista Sanguinaria</name>
    <text>{T}: La Cultista Sanguinaria infligge 1 danno a una creatura bersaglio. 
Ogniqualvolta una creatura a cui è stato inflitto danno dalla Cultista Sanguinaria in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sulla Cultista Sanguinaria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0158</id>
    <name>Saetta Biforcuta</name>
    <text>Scegli uno o entrambi - La Saetta Biforcuta infligge 3 danni a una creatura bersaglio con volare; e/o la Saetta Biforcuta infligge 3 danni a una creatura bersaglio senza volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0159</id>
    <name>Ultimatum Geniale</name>
    <text>Esilia le prime cinque carte del tuo grimorio. Un avversario separa quelle carte in due pile. Puoi lanciare un qualsiasi numero di carte da una di quelle pile senza pagare i loro costi di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0160</id>
    <name>Drago della Nidiata</name>
    <text>Volare 
Quando il Drago della Nidiata entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Drago 4/4 rossa con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0161</id>
    <name>Cornodonte</name>
    <text>Cautela, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0162</id>
    <name>Batosta Carogna</name>
    <text>Quando la Batosta Carogna viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {2}. Se lo fai, riprendi in mano un'altra carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0163</id>
    <name>Ultimatum Squillante</name>
    <text>Scegli cinque permanenti che controlli. Per ognuno di quei permanenti, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta con lo stesso nome di quel permanente. Metti sul campo di battaglia  quelle carte TAPpate, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0164</id>
    <name>Ultimatum Crudele</name>
    <text>Un avversario bersaglio sacrifica una creatura, scarta tre carte, poi perde 5 punti vita. Riprendi in mano una carta creatura dal tuo cimitero, pesca tre carte, poi guadagni 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0165</id>
    <name>Duellante Abile</name>
    <text>Attacco improvviso 
Velo (Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0166</id>
    <name>Arcangelo Empireo</name>
    <text>Volare, velo 
Tutto il danno che ti verrebbe inflitto viene invece inflitto all'Arcangelo Empireo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0167</id>
    <name>Monile di Esper</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un incantesimo bersaglio; oppure pesca due carte; oppure un giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0168</id>
    <name>Ogre Campo di Fuoco</name>
    <text>Attacco improvviso 
Dissotterrare {U}{B}{R} ({U}{B}{R}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0169</id>
    <name>Razziatori Letali Goblin</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0170</id>
    <name>Progenitore Divino</name>
    <text>Cautela 
{T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Bestia 8/8 rossa, verde e bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0171</id>
    <name>Monile di Grixis</name>
    <text>Scegli una - Fai tornare un permanente bersaglio in mano al suo proprietario; oppure una creatura bersaglio prende -4/-4 fino alla fine del turno; oppure le creature che controlli prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0172</id>
    <name>Signore Supremo dei Nibbi Infernali</name>
    <text>Volare, travolgere, rapidità 
{R}: Il Signore Supremo dei Nibbi Infernali prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{B}{G}: Rigenera il Signore Supremo dei Nibbi Infernali.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0173</id>
    <name>Luce Intralciante</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio che bersaglia te o un permanente che controlli. 
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0174</id>
    <name>Infiltrata di Jhess</name>
    <text>L'Infiltrata di Jhess non può essere bloccata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0175</id>
    <name>Monile di Jund</name>
    <text>Scegli uno - Esilia tutte le carte dal cimitero di un giocatore bersaglio; oppure il Monile di Jund infligge 2 danni a ogni creatura; oppure metti due segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0176</id>
    <name>Strisciante di Kederekt</name>
    <text>Tocco letale (Le creature a cui viene inflitto danno da questo vengono distrutte. Puoi dividere il danno da combattimento di questa creatura fra tutte le creature bloccate o che la bloccano.) 
Lo Strisciante di Kederekt non può essere bloccato tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0177</id>
    <name>Bacio dell'Amesha</name>
    <text>Un giocatore bersaglio guadagna 7 punti vita e pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0178</id>
    <name>Kresh dalle Trecce Rosse</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi mettere X segnalini +1/+1 su Kresh dalle Trecce Rosse, dove X è la forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0179</id>
    <name>Mayael l'Anima</name>
    <text>{3}{R}{G}{W}, {T}: Guarda le prime cinque carte del tuo grimorio. Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura con forza pari o superiore a 5 scelta tra esse. Metti le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0180</id>
    <name>Monile di Naya</name>
    <text>Scegli uno - Il Monile di Naya infligge 3 danni a una creatura bersaglio; oppure fai tornare una carta bersaglio in un cimitero in mano al suo proprietario; oppure TAPpa tutte le creature controllate da un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0181</id>
    <name>Necrogenesi</name>
    <text>{2}: Esilia una carta creatura bersaglio in un cimitero. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0182</id>
    <name>Principe degli Schiavi</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente controllato da un avversario viene messo in un cimitero, metti quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo a meno che quell'avversario non paghi 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0183</id>
    <name>Punire l'Ignoranza</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Il suo controllore perde 3 punti vita e tu guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0184</id>
    <name>Assalitore di Qasal</name>
    <text>Raggiungere 
Se una creatura ti sta attaccando e tu controlli una Foresta e una Pianura, puoi lanciare l'Assalitore di Qasal senza pagare il suo costo di mana e come se avesse lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0185</id>
    <name>Rafiq dei Molti</name>
    <text>Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, essa guadagna doppio attacco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0186</id>
    <name>Mastodonte Artigliato</name>
    <text>{1}: Una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 5 guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0187</id>
    <name>Distruttore del Reame</name>
    <text>Quando il Distruttore del Reame entra nel campo di battaglia, esilia tutte le terre. 
Quando il Distruttore del Reame lascia il campo di battaglia, rimetti le carte esiliate sul campo di battaglia TAPpate sotto il controllo dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0188</id>
    <name>Rhox Monaco Battagliero</name>
    <text>Legame vitale</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0189</id>
    <name>Distruttrice del Clan Squarcio</name>
    <text>Rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0190</id>
    <name>Ondata di Sangrite</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 e guadagna doppio attacco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0191</id>
    <name>Sarkhan Vol</name>
    <text>+1: Le creature che controlli prendono +1/+1 e guadagnano rapidità fino alla fine del turno. 
-2: Prendi il controllo di una creatura bersaglio fino alla fine del turno. STAPpa quella creatura. Guadagna rapidità fino alla fine del turno. 
-6: Metti sul campo di battaglia cinque pedine creatura Drago 4/4 rosse con volare.  
Fedeltà 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0192</id>
    <name>Spettro di Sedraxis</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta lo Spettro di Sedraxis infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta. 
Dissotterrare {1}{B} ({1}{B}: Rimetti sul campo di battaglia questa carta dal tuo cimitero. Ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare i campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0193</id>
    <name>Sedris, il Re Traditore</name>
    <text>Ogni carta creatura nel tuo cimitero ha dissotterrare {2}{B}. ({2}{B}: Rimetti la carta sul campo di battaglia. La creatura ha rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale o se sta per lasciare il campo di battaglia. Dissotterra solo quando potresti lanciare una stregoneria.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0194</id>
    <name>Sharuum l'Egemone</name>
    <text>5/5. Volare 
Quando Sharuum l'Egemone entra nel campo di battaglia, puoi rimettere sul campo di battaglia una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0195</id>
    <name>Benedizione del Sigillo</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio che controlli prende +3/+3 e le altre creature che controlli prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0196</id>
    <name>Sfinge Sovrana</name>
    <text>Volare 
All'inizio della tua sottofase finale, guadagni 3 punti vita se la Sfinge Sovrana è STAPpata. Altrimenti, ogni avversario perde 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0197</id>
    <name>Thrinax dei Germogli</name>
    <text>Quando il Thrinax dei Germogli viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0198</id>
    <name>Ausiliare di Valeron</name>
    <text>Cautela 
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0199</id>
    <name>Angelo Stoico</name>
    <text>Volare, cautela 
I giocatori non possono STAPpare più di una creatura durante il loro STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0200</id>
    <name>Spostare</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio che ha un singolo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0201</id>
    <name>Agente Tranciapensieri</name>
    <text>{U}{B}, {T}: Un giocatore bersaglio perde 1 punto vita e rivela la sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0202</id>
    <name>Rematore di Mareacava</name>
    <text>Quando il Rematore di Mareacava entra nel campo di battaglia, un avversario bersaglio rivela la sua mano e tu scegli una carta non terra da essa. Esilia quella carta. 
Quando il Rematore di Mareacava lascia il campo di battaglia fai tornare la carta esiliata in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0203</id>
    <name>Strige di Mareacava</name>
    <text>Volare 
Tocco letale (Le creature a cui è stato inflitto danno da questa creatura vengono distrutte. Puoi dividere il danno da combattimento di questa creatura tra un numero qualsiasi di creature che bloccano o sono bloccate da essa.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0204</id>
    <name>Ultimatum Titanico</name>
    <text>Fino alla fine del turno, le creature che controlli prendono +5/+5 e guadagnano attacco improvviso, legame vitale e travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0205</id>
    <name>Gargoyle della Torre</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0206</id>
    <name>Ultimatum Violento</name>
    <text>Distruggi tre permanenti bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0207</id>
    <name>Aviano Sfioraonda</name>
    <text>Volare 
Esaltato (Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca da sola, prende +1/+1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0208</id>
    <name>Maga Forgiaventi</name>
    <text>Legame vitale
La Maga Forgiaventi ha volare fintanto che c'è una carta artefatto nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0209</id>
    <name>Thoctar Lanuto</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0210</id>
    <name>Specchio del Lich</name>
    <text>Se stai per perdere la partita, rimescola invece la tua mano, il tuo cimitero e tutti i permanenti che possiedi nel tuo grimorio, poi pesca sette carte e i tuoi punti vita diventano 20.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0211</id>
    <name>Servitore Riflettente</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi pagare {2}. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina che è una copia di quella creatura. Quella pedina ha rapidità e "All'inizio della sottofase finale, sacrifica questo permanente".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0212</id>
    <name>Obelisco di Bant</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G}, {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0213</id>
    <name>Obelisco di Esper</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W}, {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0214</id>
    <name>Obelisco di Grixis</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U}, {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0215</id>
    <name>Obelisco di Jund</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B}, {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0216</id>
    <name>Obelisco di Naya</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R}, {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0217</id>
    <name>Punta del Colpo di Grazia</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha tocco letale. 
Ogniqualvolta la creatura equipaggiata infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore perde metà dei suoi punti vita, arrotondati per eccesso. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0218</id>
    <name>Reliquia del Progenitus</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio esilia una carta dal suo cimitero. 
{1}, Esilia la Reliquia del Progenitus: Esilia tutte le carte da tutti i cimiteri. Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0219</id>
    <name>Sigillo di Onorificenza</name>
    <text>Il Sigillo di Onorificenza entra nel campo di battaglia con X segnalini carica. 
La creatura equipaggiata prende +1/+1 per ogni segnalino carica sul Sigillo di Onorificenza. 
Equipaggiare-Rimuovi un segnalino carica dal Sigillo di Onorificenza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0220</id>
    <name>Santuario Arcano</name>
    <text>Il Santuario Arcano entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {W}, {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0221</id>
    <name>Panorama di Bant</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica il Panorama di Bant: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta, Pianura o Isola base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0222</id>
    <name>Necropoli in Sfacelo</name>
    <text>La Necropoli in Sfacelo entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {U}, {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0223</id>
    <name>Panorama di Esper</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica il Panorama di Esper: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura, Isola o Palude base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0224</id>
    <name>Panorama di Grixis</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica il Panorama di Grixis: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Isola, Palude o Montagna base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0225</id>
    <name>Panorama di Jund</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica il Panorama di Jund: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Palude, Montagna o Foresta base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0226</id>
    <name>Santuario nella Giungla</name>
    <text>Il Santuario nella Giungla entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {R}, {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0227</id>
    <name>Panorama di Naya</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}, {T}, Sacrifica il Panorama di Naya: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Montagna, Foresta o Pianura base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0228</id>
    <name>Territori Selvaggi</name>
    <text>I Territori Selvaggi entrano nel campo di battaglia TAPpati. 
{T}: Aggiungi {B}, {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0229</id>
    <name>Cittadella sul Mare</name>
    <text>La Cittadella sul Mare entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {G}, {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0230</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0231</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0232</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0233</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0234</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0235</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0236</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0237</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0238</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0239</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0240</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0241</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0242</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0243</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0244</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0245</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0246</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0247</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0248</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>ALA0249</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>