<cards name="Chronicles">
  <item>
    <id>CHR0001</id>
    <name>Abu Ja'far</name>
    <text>Quando Abu Ja'Far viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, distruggi tutte le creature che stava bloccando o che lo stavano bloccando. Quelle creature non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0002</id>
    <name>Vulcano Attivo</name>
    <text>Scegli uno - Distruggi un permanente blu bersaglio; oppure il proprietario riprende in mano un'Isola bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0003</id>
    <name>Legionario di Akron</name>
    <text>Le creature che controlli non possono attaccare, tranne le creature di nome Legionario di Akron e le creature artefatto. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0004</id>
    <name>Aladino</name>
    <text>{1}{R}{R}, {T}: Prendi il controllo di un artefatto bersaglio fintanto che controlli Aladino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0005</id>
    <name>Voci Angeliche</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1 fintanto che non controlli creature non artefatto e creature non bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0006</id>
    <name>Arcades Sabboth</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Arcades Sabboth a meno che tu paghi {G}{W}{U}. 
Le creature STAPpate non attaccanti che controlli prendono +0/+2.  
{W}: Arcades Sabboth prende +0/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0007</id>
    <name>Arena degli Antichi</name>
    <text>Le creature leggendarie non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori. 
Quando l'Arena degli Antichi entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le creature leggendarie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0008</id>
    <name>Fate Argothiane</name>
    <text>Le Fate Argothiane non possono essere bloccate dalle creature artefatto. 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle Fate Argothiane dalle creature artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0009</id>
    <name>Altare di Ashnod</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0010</id>
    <name>Trasmutatore di Ashnod</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Trasmutatore di Ashnod: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura non artefatto bersaglio. Quella creatura diventa un artefatto in aggiunta ai suoi altri tipi. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0011</id>
    <name>Axelrod Gunnarson</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta una creatura alla quale Axelrod Gunnarson ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, tu guadagni 1 punto vita e Axelrod Gunnarson infligge 1 danno al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0012</id>
    <name>Ayesha Tanaka</name>
    <text>Branco 
{T}: Neutralizza l'abilità attivata bersaglio di una fonte artefatto a meno che il controllore di quell'abilità paghi {W}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0013</id>
    <name>Drago Azzurro</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0014</id>
    <name>Banshee</name>
    <text>{X}, {T}: La Banshee infligge la metà di X danni, arrotondati per difetto, ad una creatura o giocatore bersaglio e la metà di X arrotondata per eccesso a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0015</id>
    <name>Gabbia di Barl</name>
    <text>{3}: La creatura bersaglio non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0016</id>
    <name>Bestie di Bogardan</name>
    <text>Protezione dal rosso 
Le Bestie di Bogardan prendono +1/+1 fintanto che un avversario controlla un permanente bianco. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0017</id>
    <name>Luna Insanguinata</name>
    <text>Le terre non base sono Montagne. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0018</id>
    <name>Sangue del Martire</name>
    <text>Fino alla fine del turno, se sta per essere inflitto danno a una qualsiasi creatura, puoi decidere che quel danno venga invece inflitto a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0019</id>
    <name>Topi delle Paludi</name>
    <text>I Topi delle Paludi non possono essere bloccati dai Muri. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0020</id>
    <name>Il Libro di Rass</name>
    <text>{2}, Paga 2 punti vita: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0021</id>
    <name>Boomerang</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0022</id>
    <name>Cavallo di Bronzo</name>
    <text>Travolgere 
Se controlli un'altra creatura, previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Cavallo di Bronzo da magie che lo bersagliano. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0023</id>
    <name>Gatti Guerrieri</name>
    <text>Passa-foreste </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0024</id>
    <name>Chromium</name>
    <text>Volare 
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura diventa bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la sta bloccando oltre la prima.)
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Chromium a meno che tu paghi {W}{U}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0025</id>
    <name>Città d'Ottone</name>
    <text>Ogniqualvolta la Città d'Ottone diventa TAPpata, ti infligge 1 danno. 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0026</id>
    <name>Bozzolo</name>
    <text>Incanta creatura che controlli. 
La creatura incantata non STAPpa durante il tuo STAP se il Bozzolo ha un segnalino crisalide. 
Quando il Bozzolo entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata e metti tre segnalini crisalide sul Bozzolo. 
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino crisalide dal Bozzolo. Se non puoi farlo, sacrificalo, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata, e quella creatura guadagna volare. (Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0027</id>
    <name>Situazioni Favorevoli</name>
    <text>Tutte le creature hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0028</id>
    <name>Gigante Devastatore</name>
    <text>Travolgere 
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0029</id>
    <name>Streghe Cuombajj</name>
    <text>{T}: Le Streghe Cuombajj infliggono 1 danno alla creatura o al giocatore bersaglio e 1 danno alla creatura o al giocatore bersaglio a scelta di un avversario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0030</id>
    <name>Ciclone</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino vento sul Ciclone, poi sacrifica il Ciclone a meno che tu paghi {G} per ogni segnalino vento presente su di esso. Se paghi, il Ciclone infligge ad ogni creatura e ad ogni giocatore un danno pari al numero di segnalini vento su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0031</id>
    <name>Dakkon Blackblade</name>
    <text>La forza e costituzione di Dakkon Blackblade sono ciascuna pari al numero di terre che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0032</id>
    <name>Danza della Creazione</name>
    <text>Quando la Danza della Creazione entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina che è la copia di una creatura bersaglio che non sia una pedina. 
Quando la Danza della Creazione lascia il campo di battaglia, esilia la pedina creatura. 
Quando la pedina creatura lascia il campo di battaglia, sacrifica la Danza della Creazione. 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Danza della Creazione a meno che tu paghi {U}{U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0033</id>
    <name>Dandân</name>
    <text>Il Dandân non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola. 
Quando non controlli Isole, sacrifica il Dandân.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0034</id>
    <name>Arciere di D'Avenant</name>
    <text>{T}: L'Arciere di D'Avenant infligge 1 danno a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0035</id>
    <name>Offerta Divina</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Guadagni punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0036</id>
    <name>Libellula Smeraldo</name>
    <text>Volare 
{G}{G}: La Libellula Smeraldo guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0037</id>
    <name>Spostare Incantesimo</name>
    <text>Assegna l'Aura bersaglio assegnata a una creatura o a una terra ad un altro permanente di quel tipo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0038</id>
    <name>Genio di Erhnam</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, la creatura non Muro bersaglio controllata da un avversario guadagna passa-foreste fino al tuo prossimo mantenimento. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0039</id>
    <name>Angelo Caduto</name>
    <text>Volare 
Sacrifica una creatura: L'Angelo Caduto prende +2/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0040</id>
    <name>Bastone di Feldon</name>
    <text>{T}, Esilia il Bastone di Feldon: Rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0041</id>
    <name>Draghetto del Fuoco</name>
    <text>Volare 
{R}: Il Draghetto del Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0042</id>
    <name>Unguento di Fegato di Pesce</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha Passa-isole. (Questa creatura non può essere bloccata fintanto che il giocatore in difesa controlla almeno un'Isola.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0043</id>
    <name>Inondazione Improvvisa</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un permanente bersaglio rosso; oppure il proprietario riprende in mano una Montagna bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0044</id>
    <name>Fontana della Giovinezza</name>
    <text>{2}, {T}: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0045</id>
    <name>Gabriel Angelfire</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, scegli tra volare, attacco improvviso, travolgere o furia 3. Gabriel Angelfire guadagna quella abilità fino al tuo prossimo mantenimento. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0046</id>
    <name>Magli del Caos</name>
    <text>{5}, Sacrifica i Magli del Caos: Scambia il controllo di una terra, una creatura, o un artefatto bersaglio che tu controlli e un permanente bersaglio controllato da un avversario che condivida uno di quei tipi con essa. Se quei permanenti vengono scambiati in questo modo, distruggi tutte le Aura a loro assegnate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0047</id>
    <name>Ogre di Ghazban</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se un giocatore ha più punti vita di qualsiasi altro, quel giocatore guadagna il controllo dell'Ogre di Ghazban. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0048</id>
    <name>Lumaca Gigante</name>
    <text>{5}: All'inizio del tuo prossimo mantenimento, scegli un tipo di terra base. La Lumaca Gigante guadagna Passa-terre del tipo scelto fino alla fine di quel turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0049</id>
    <name>Artigiani dei Goblin</name>
    <text>{T}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, pesca una carta. Altrimenti, neutralizza la magia artefatto bersaglio che controlli e che non sia stata bersaglio di un'abilità di un'altra creatura di nome Artigiani dei Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0050</id>
    <name>Squadra di Genieri Goblin</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Squadra di Genieri Goblin: Distruggi un Muro bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0051</id>
    <name>Sacrario dei Goblin</name>
    <text>Incanta terra 
Se la terra incantata è una Montagna, le creature Goblin prendono +1/+0. 
Quando il Sacrario dei Goblin lascia il campo di battaglia, infligge 1 danno ad ogni creatura Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0052</id>
    <name>Goblin delle Flarg</name>
    <text>Passa-montagne 
Quando controlli un Nano, sacrifica i Goblin delle Flarg.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0053</id>
    <name>Orchessa di Hasran</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Orchessa di Hasran attacca, essa ti infligge 3 danni a meno che tu paghi {2}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0054</id>
    <name>Traghettatore d'Anime</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura : Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0055</id>
    <name>Corno Assordante</name>
    <text>{2}, {T}: Previeni tutto il danno combattimento che verrebbe inflitto in questo turno da una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0056</id>
    <name>Aura d'Invulnerabilità</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0057</id>
    <name>Guardiani d'Avorio</name>
    <text>Protezione dal rosso 
Le creature di nome Guardiani d'Avorio prendono +1/+1 fintanto che un avversario controlla almeno un permanente non pedina rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0058</id>
    <name>Tomo di Jalum</name>
    <text>{2}, {T}: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0059</id>
    <name>Pavone Ingioiellato</name>
    <text>Rimuovi il Pavone Ingioiellato dal tuo mazzo prima della partita se non stai giocando per la posta. 
{T}: Metti il Pavone Ingioiellato nella posta. Se lo fai, metti nel tuo cimitero tutte le altre carte che possiedi nella posta, poi pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0060</id>
    <name>Johan</name>
    <text>All'inizio della tua fase di combattimento, puoi far guadagnare a Johan "Johan non può attaccare" fino alla fine del combattimento. Se lo fai, in questo combattimento le creature che controlli attaccano senza TAPpare se Johan è STAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0061</id>
    <name>Scambio Forzato</name>
    <text>Tu e un giocatore bersaglio vi scambiate il controllo della creatura che controllate avente il più alto costo di mana convertito. Poi, allo stesso modo, vi scambiate il controllo degli artefatti. Se due o più permanenti controllati da un giocatore hanno il più alto costo uguale, quel giocatore ne sceglie uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0062</id>
    <name>Custodi della Fede</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0063</id>
    <name>Kei Takahashi</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0064</id>
    <name>Confini della Terra</name>
    <text>Scarta una carta: Se la carta scartata è una carta terra, i Confini delle Terra infliggono 2 danni ad un giocatore bersaglio. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0065</id>
    <name>Armatura Vivente</name>
    <text>{T}, Sacrifica l'Armatura Vivente: Metti X segnalini +0/+1 su una creatura bersaglio, dove X è il costo di mana convertito di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0066</id>
    <name>Marhault Elsdragon</name>
    <text>Furia 1</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0067</id>
    <name>Metamorfosi</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Metamorfosi, sacrifica una creatura. 
Aggiungi X mana di un qualsiasi colore alla tua riserva, dove X è uno più il costo di mana convertito della creatura sacrificata. Spendi questo mana solo per lanciare magie creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0068</id>
    <name>Yeti dei Monti</name>
    <text>Passa-montagne, protezione dal bianco. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0069</id>
    <name>Nebuchadnezzar</name>
    <text>{X},{T}: Nomina una carta. L'avversario bersaglio rivela X carte a caso dalla sua mano. Poi quel giocatore scarta tutte le carte con quel nome rivelate in questo modo. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0070</id>
    <name>Nicol Bolas</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Nicol Bolas a meno che tu paghi {U}{B}{R}. 
Ogniqualvolta Nicol Bolas infligge danno ad un avversario, quel giocatore scarta la sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0071</id>
    <name>Obelisco dell'Annullamento</name>
    <text>{6}, {T}: Riprendi in mano un permanente bersaglio che possiedi e controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0072</id>
    <name>Palladia-Mors</name>
    <text>Volare, travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Palladia-Mors a meno che tu paghi {W}{G}{R}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0073</id>
    <name>Sfinge di Petra</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio nomina una carta, poi rivela la prima carta del proprio grimorio. Se quella carta è la carta nominata, quel giocatore la aggiunge alla sua mano. Se non lo è, il giocatore la mette nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0074</id>
    <name>Melma Primordiale</name>
    <text>La Melma Primordiale attacca ogni turno se può farlo. 
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sulla Melma Primordiale. Poi puoi pagare {X}, dove X è il numero di segnalini +1/+1 sulla Melma Primordiale. Se non lo fai, TAPpa la Melma Primordiale ed essa ti infligge X danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0075</id>
    <name>Burattinaio *</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il proprietario riprende in mano quella carta. Se quella carta ritorna in mano al proprietario in questo modo, puoi pagare {U}{U}{U}. Se lo fai, riprendi in mano il Burattinaio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0076</id>
    <name>Vombato Rabbioso</name>
    <text>Cautela 
Il Vombato Rabbioso prende +2/+2 per ogni Aura assegnata ad esso. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0077</id>
    <name>Rakalite</name>
    <text>{2}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno. Il proprietario riprende in mano la Rakalite all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0078</id>
    <name>Ricordo</name>
    <text>Scarta X carte, poi riprendi in mano dal tuo cimitero una carta per ogni carta scartata in questo modo. Esilia il Ricordo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0079</id>
    <name>Estirpare l'Anima</name>
    <text>Neutralizza la magia creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0080</id>
    <name>Fabbro Penitente</name>
    <text>Protezione dal rosso </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0081</id>
    <name>Rivelazione</name>
    <text>Tutti i giocatori giocano con le carte scoperte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0082</id>
    <name>Rubinia Soulsinger</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare Rubinia Soulsinger durante il tuo STAP. 
{T}: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fintanto che controlli Rubinia Soulsinger e Rubinia Soulsinger rimane TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0083</id>
    <name>Spada Runica</name>
    <text>{3}, {T}: La creatura attaccante bersaglio prende +2/+0 fino alla fine del turno. Quando quella creatura lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica la Spada Runica. Se la creatura infligge danno a una creatura in questo turno, la creatura danneggiata non può essere rigenerata in questo turno. Se una creatura a cui viene inflitto danno dalla creatura bersaglio sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esilia quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0084</id>
    <name>Rifugio Sicuro</name>
    <text>{2}, {T}: Esilia una creatura bersaglio che controlli. 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare il Rifugio Sicuro. Se lo fai, rimetti sul campo di battaglia sotto il controllo dei loro proprietari tutte le carte esiliate con Rifugio Sicuro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0085</id>
    <name>Reietti di Scarwood</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica i Reietti di Scarwood: Distruggi un artefatto bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0086</id>
    <name>Sentinella</name>
    <text>{0}: La costituzione della Sentinella diventa 1 più la forza della creatura che blocca o viene bloccata dalla Sentinella. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0087</id>
    <name>Generatore di Serpenti</name>
    <text>{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Serpente 1/1 incolore. Questa creatura ha "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno ad un giocatore, quel giocatore prende un segnalino veleno." (Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0088</id>
    <name>Muro di Scudi</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0089</id>
    <name>Cacciatore Shimiano</name>
    <text>{B}, {T}: Tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno da una creatura attaccante bersaglio viene inflitto invece al Cacciatore Shimiano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0090</id>
    <name>Sivitri Scarzam</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0091</id>
    <name>Sol'kanar, il Re delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi 
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0092</id>
    <name>Stangg</name>
    <text>Quando Stangg entra nel campo di battaglia, se Stangg è sul campo di battaglia, metti sul campo di battaglia anche una pedina creatura leggendaria Guerriero Umano 3/4 verde e rossa di nome Gemello di Stangg. Quando Stangg lascia il campo di battaglia, esilia quella pedina. Quando quella pedina lascia il campo di battaglia, sacrifica Stangg.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0093</id>
    <name>Cacciatrice di Tempeste</name>
    <text>La Cacciatrice di Tempeste infligge a un giocatore bersaglio un danno pari al numero di carte nella sua mano. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0094</id>
    <name>Larva Parassita</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, metti un segnalino -0/-1 sulla creatura incantata. 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il controllore di quella creatura sceglie una creatura che la Larva Parassita potrebbe incantare. Se lo fa, rimetti la Larva Parassita sul campo di battaglia sotto il tuo controllo assegnata a quella creatura. Se non lo fa, rimetti la Larva Parassita sul campo di battaglia sotto il tuo controllo come un incantesimo non-Aura. Perde "incanta creatura" e guadagna "All'inizio del mantenimento di quel giocatore, la Larva Parassita gli infligge 1 danno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0095</id>
    <name>Teletrasporto</name>
    <text>Lancia il Teletrasporto solo dopo che sono stati dichiarati gli attaccanti e prima che siano dichiarati i bloccanti. 
La creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0096</id>
    <name>L'Invasato</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, L'Invasato infligge 1 danno a ogni avversario al quale aveva inflitto danno in questa partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0097</id>
    <name>Il Corruttore</name>
    <text>Alla fine del combattimento, guadagni il controllo di tutte le creature che stanno bloccando Il Corruttore fintanto che controlli Il Corruttore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0098</id>
    <name>Tobia Andrion</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0099</id>
    <name>Tor Wauki</name>
    <text>{T}: Tor Wauki infligge 2 danni a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0100</id>
    <name>Cripta di Tormod</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Cripta di Tormod: Esilia tutte le carte dal cimitero di un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0101</id>
    <name>Trasmutazione</name>
    <text>Scambia la forza e la costituzione della creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0102</id>
    <name>Uovo del Triassico</name>
    <text>{3}, {T}: Metti un segnalino covata sull'Uovo del Triassico. 
Rimuovi due segnalini covata dall'Uovo del Triassico, Sacrifica l'Uovo del Triassico: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano o dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0103</id>
    <name>Miniera di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Centrale Energetica di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0104</id>
    <name>Miniera di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Centrale Energetica di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0105</id>
    <name>Miniera di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Centrale Energetica di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0106</id>
    <name>Miniera di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Centrale Energetica di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0107</id>
    <name>Centrale Energetica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0108</id>
    <name>Centrale Energetica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0109</id>
    <name>Centrale Energetica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0110</id>
    <name>Centrale Energetica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Torre di Urza, invece aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0111</id>
    <name>Torre di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Centrale Energetica di Urza, invece aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0112</id>
    <name>Torre di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Centrale Energetica di Urza, invece aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0113</id>
    <name>Torre di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Centrale Energetica di Urza, invece aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0114</id>
    <name>Torre di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se controlli una Miniera di Urza e una Centrale Energetica di Urza, invece aggiungi {3} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0115</id>
    <name>Vaevictis Asmadi</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Vaevictis Asmadi a meno che tu paghi {B}{R}{G}. 
{B}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{R}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{G}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0116</id>
    <name>Bambola Voodoo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spillo sulla Bambola Voodoo. 
All'inizio della tua sottofase finale, se la Bambola Voodoo è STAPpata, sacrificala ed essa ti infligge un danno pari al numero dei segnalini spillo su di essa. 
{X}{X}, {T}: La Bambola Voodoo infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. X è il numero dei segnalini spillo presenti sulla Bambola Voodoo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0117</id>
    <name>Muro di Calore</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0118</id>
    <name>Muro dell'Opposizione</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{1}: Il Muro dell'Opposizione prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0119</id>
    <name>Muro d'Ombre</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Muro d'Ombre dalle creature che sta bloccando. 
Il Muro d'Ombre non può essere bersaglio di magie che possono avere come bersaglio solamente i Muri o di abilità che possono bersagliare solo i Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0120</id>
    <name>Muro di Vapore</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Muro di Vapore dalle creature che sta bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0121</id>
    <name>Muro delle Meraviglie</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{2}{U}{U}: Il Muro delle Meraviglie prende +4/-4 fino alla fine del turno e può attaccare in questo turno come se non avesse difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0122</id>
    <name>Elefante da Guerra</name>
    <text>Travolgere, branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0123</id>
    <name>Cacciatore di Streghe</name>
    <text>{T}: Il Cacciatore di Streghe infligge 1 danno a un giocatore bersaglio. 
{1}{W}{W}, {T}: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio controllata da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0124</id>
    <name>Xira Arien</name>
    <text>Volare 
{B}{R}{G}, {T}: Il giocatore bersaglio pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CHR0125</id>
    <name>Demone di Yawgmoth</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che dalle creature con volare o con raggiungere) 
Attacco improvviso 
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare un artefatto. Se non lo fai, TAPpa il Demone di Yawgmoth ed esso ti infligge 2 danni. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>