<cards name="Ondata Glaciale">
  <item>
    <id>CLD0001</id>
    <name>Valchiria dell'Adarkar</name>
    <text>Volare, cautela 
{T}: Quando una creatura bersaglio diversa dalla Valchiria dell'Adarkar viene messa in un cimitero in questo turno, rimetti quella carta nel campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0002</id>
    <name>Grifone di Borealia</name>
    <text>Volare 
{S}: Il Grifone di Borealia guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0003</id>
    <name>Favore dell'Inverno</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {S}  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.) 
Se una creatura sta per infliggere danno da combattimento a te e/o a una o più creature che controlli, previeni X di quei danni, dove X è pari al numero di segnalini epoca presenti sul Favore dell'Inverno. 
{S}: Metti un segnalino epoca sul Favore dell'Inverno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0004</id>
    <name>Darien, Re di Kjeldor</name>
    <text>Ogniqualvolta ti viene inflitto danno, puoi mettere sul campo di battaglia altrettante pedine creatura Soldato 1/1 bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0005</id>
    <name>Maresciallo di Campo</name>
    <text>Le altre creature Soldato prendono +1/+1 e hanno attacco improvviso. (Infliggono danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0006</id>
    <name>Catene Gelide</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può bloccare e le sue abilità attivate non possono essere attivate. 
{S}: La creatura incantata guadagna difensore fino alla fine del turno.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0007</id>
    <name>Rivestimento di Ghiaccio</name>
    <text>Incanta creatura 
Mantenimento cumulativo {S} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso. {S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)  
La creatura incantata prende +3/+3 per ogni segnalino epoca presente sul Rivestimento di Ghiaccio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0008</id>
    <name>Energumeno Jötun</name>
    <text>Mantenimento cumulativo--Metti in fondo al grimorio del proprietario due carte bersaglio presenti in un singolo cimitero. (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0009</id>
    <name>Guardiano dei Gufi Jötun</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {W} o {U} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
Quando il Guardiano dei Gufi Jötun viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Uccello 1/1 bianca con volare per ogni segnalino epoca su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0010</id>
    <name>Gargoyle di Kjeldor</name>
    <text>Volare 
Attacco improvviso 
Ogniqualvolta il Gargoyle di Kjeldor infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0011</id>
    <name>Giavellottiera di Kjeldor</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
{T}: La Giavellottiera di Kjeldor infligge un danno pari al numero di segnalini epoca presenti sulla Giavellottiera di Kjeldor a una creatura bersaglio che sta attaccando o che sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0012</id>
    <name>Battipista di Kjeldor</name>
    <text>{W}: Il Battipista di Kjeldor prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0013</id>
    <name>Grido di Guerra di Kjeldor</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +X/+X fino alla fine del turno, dove X è 1 più il numero di carte chiamate Grido di Guerra di Kjeldor presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0014</id>
    <name>Luminescenza</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno da fonti nere e da fonti rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0015</id>
    <name>Martire della Sabbia</name>
    <text>{1}, Rivela X carte bianche dalla tua mano, Sacrifica il Martire della Sabbia: Guadagni un ammontare di punti vita pari al triplo di X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0016</id>
    <name>Unicorno di Ronom</name>
    <text>Sacrifica l'Unicorno di Ronom: Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0017</id>
    <name>Solcaburrasca</name>
    <text>Volare 
{W}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0018</id>
    <name>Bottino del Sole</name>
    <text>Guadagni 4 punti vita. 
Recupero {1}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0019</id>
    <name>Devastazione Solare</name>
    <text>Puoi esiliare due carte bianche dalla tua mano anziché pagare il costo di mana della Devastazione Solare. 
Distruggi tutte le creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0020</id>
    <name>Impeto delle Sentinelle</name>
    <text>Attacco improvviso 
Propagazione 4 (Quando lanci questa magia, puoi rivelare le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi lanciare ogni carta rivelata che abbia lo stesso nome di questa magia senza pagare il suo costo di mana. Metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0021</id>
    <name>Manovra Repentina</name>
    <text>Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti alla creatura o al giocatore bersaglio in questo turno. 
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0022</id>
    <name>Fylgia Irsuto</name>
    <text>Il Fylgia Irsuto entra nel campo di battaglia con quattro segnalini cura. 
Rimuovi un segnalino cura dal Fylgia Irsuto: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto al Fylgia Irsuto in questo turno. 
{2}{W}: Metti un segnalino cura sul Fylgia Irsuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0023</id>
    <name>Muro di Frammenti</name>
    <text>Difensore, volare 
Mantenimento cumulativo-Un avversario guadagna 1 punto vita.  (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0024</id>
    <name>Crociato Scudo Bianco</name>
    <text>Protezione dal nero 
{W}: Il Crociato Scudo Bianco guadagna volare fino alla fine del turno. 
{W}{W}: Il Crociato Scudo Bianco prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0025</id>
    <name>Dorso-di-Rasoio Lanoso</name>
    <text>Il Dorso-di-Rasoio Lanoso entra nel campo di battaglia con tre segnalini ghiaccio. 
Fintanto che il Dorso-di-Rasoio Lanoso ha almeno un segnalino ghiaccio, ha difensore e ogni danno da combattimento che infliggerebbe viene prevenuto. 
Ogniqualvolta il Dorso-di-Rasoio Lanoso blocca, rimuovi un segnalino ghiaccio da esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0026</id>
    <name>Ventiforme dell'Adarkar</name>
    <text>Volare 
{1}{S}: La creatura bersaglio perde volare fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0027</id>
    <name>Arcum Dagsson</name>
    <text>{T}: Il controllore di una creatura artefatto bersaglio la sacrifica. Quel giocatore può passare in rassegna il proprio grimorio, scegliere una carta artefatto non creatura, metterla sul campo di battaglia, poi rimescolare il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0028</id>
    <name>Destagelo di Balduvia</name>
    <text>{U}, {T}: La terra neve bersaglio diventa una creatura Elementale 2/2 blu con volare. È ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0029</id>
    <name>Requisire</name>
    <text>Puoi esiliare due carte blu presenti nella tua mano invece di pagare il costo di mana di Requisire. 
Prendi il controllo di una magia non creatura bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per essa.  (Se quella magia è artefatto, incantesimo, o viandante, il permanente entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0030</id>
    <name>Confutare</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio. 
Recupero {2}{U}{U} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0031</id>
    <name>Controbilanciare</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, puoi rivelare la prima carta del tuo grimorio.  Se lo fai, neutralizza quella magia se ha lo stesso costo di mana convertito della carta rivelata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0032</id>
    <name>Drelnoch</name>
    <text>Ogniqualvolta il Drelnoch viene bloccato, puoi pescare due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0033</id>
    <name>Gelolampo</name>
    <text>Neutralizza la magia rossa o verde bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0034</id>
    <name>Rapace del Gelo</name>
    <text>Volare 
{S}{S}: Il Rapace del Gelo guadagna velo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0035</id>
    <name>Congelato</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore. 
Quando viene inflitto danno alla creatura incantata, distruggila.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0036</id>
    <name>Heidar, Maestro di Ventogelo</name>
    <text>{2}, {T} : Il proprietario riprende in mano il permanente bersaglio. Attiva questa abilità solo se controlli almeno quattro permanenti neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0037</id>
    <name>Jokulmorder</name>
    <text>Travolgere 
Il Jokulmorder entra nel campo di battaglia TAPpato. 
Quando il Jokulmorder entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi cinque terre. 
Il Jokulmorder non STAPpa durante il tuo STAP. 
Ogniqualvolta giochi un'Isola, puoi STAPpare il Jokulmorder.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0038</id>
    <name>Foschia di Krov</name>
    <text>Volare 
La forza e la costituzione della Foschia di Krov sono ciascuna pari al numero di Illusioni sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0039</id>
    <name>Sussurri di Krov</name>
    <text>Incanta creatura 
Mantenimento cumulativo {U} o {B} 
Tu controlli la creatura incantata. 
Quando i Sussurri di Krov vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, perdi 2 punti vita per ogni segnalino epoca su di essi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0040</id>
    <name>Martire del Gelo</name>
    <text>{2}, Rivela X carte blu dalla tua mano, Sacrifica il Martire del Gelo: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0041</id>
    <name>Ricerca Pericolosa</name>
    <text>Pesca due carte, poi sacrifica un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0042</id>
    <name>Gufo Gelopiuma</name>
    <text>Volare 
La forza e la costituzione del Gufo Gelopiuma sono pari ciascuna al numero di permanenti neve sul campo di battaglia. 
{1}{S}: Metti un segnalino ghiaccio su un permanente bersaglio. 
I permanenti con segnalini ghiaccio sono permanenti neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0043</id>
    <name>Criomante di Ventogelo</name>
    <text>{1}, {T}: Neutralizza l'abilità attivata bersaglio. Attiva questa abilità solo se controlli almeno quattro permanenti neve (Le abilità di mana non possono essere bersagliate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0044</id>
    <name>Mago Specialista di Ventogelo</name>
    <text>{1}, {T}: Puoi TAPpare o STAPpare un permanente bersaglio. Attiva questa abilità solo se controlli almeno quattro permanenti neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0045</id>
    <name>Serpente di Ronom</name>
    <text>Il Serpente di Ronom non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli una terra neve. 
Quando non controlli terre neve, sacrifica il Serpente di Ronom.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0046</id>
    <name>Strapparune</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2} più {2} addizionali per ogni carta Strapparune presente in ogni cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0047</id>
    <name>Surging Æther</name>
    <text>Ripple 4 (When you cast this spell, you may reveal the top four cards of your library. You may cast any revealed cards with the same name as this spell without paying their mana costs. Put the rest on the bottom of your library.)
Return target permanent to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0048</id>
    <name>Sopravvissuta dell'Invisibile</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
{T}: Pesca due carte, poi metti una carta dalla tua mano in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0049</id>
    <name>Flusso Termico</name>
    <text>Scegli una - Il permanente non neve bersaglio diventa un permanente neve fino alla fine del turno; oppure il permanente neve bersaglio diventa non neve fino alla fine del turno. 
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0050</id>
    <name>Sfinge Vessatrice</name>
    <text>Volare 
Mantenimento cumulativo-Scarta una carta. (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
Quando la Sfinge Vessatrice viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta per ogni segnalino epoca presente su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0051</id>
    <name>Caduto di Balduvia</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
Ogniqualvolta viene pagato il mantenimento cumulativo del Caduto di Balduvia, esso prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni {B} o {R} pagato in questo modo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0052</id>
    <name>Gelare le Ossa</name>
    <text>Distruggi la creatura non neve bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0053</id>
    <name>Bruma Raggelante</name>
    <text>Volare 
{S}: La Bruma Raggelante prende +1/+1 fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0054</id>
    <name>Marchiare a Morte</name>
    <text>Distruggi una creatura verde o bianca bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0055</id>
    <name>Discepolo di Tevesh Szat</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno. 
{4}{B}{B}, {T}, Sacrifica il Discepolo di Tevesh Szat: La creatura bersaglio prende -6/-6 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0056</id>
    <name>Banchetto di Carne</name>
    <text>Il Banchetto di Carne infligge X danni a una creatura bersaglio e tu guadagni X punti vita, dove X è 1 più il numero di carte Banchetto di Carne presenti in tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0057</id>
    <name>Assassino di Garza</name>
    <text>Sacrifica l'Assassino di Garza: Distruggi una creatura non nera bersaglio. 
Recupero--Paga metà dei tuoi punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0058</id>
    <name>Macabro Raccolto</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. 
Recupero {2}{B} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0059</id>
    <name>Ghignante Cartilagivoro</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, il Ghignante Cartilagivoro prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0060</id>
    <name>Ghoul Sbudellato</name>
    <text>{1}, Sacrifica una creatura: Guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0061</id>
    <name>Haakon, Flagello di Stromgald</name>
    <text>Puoi lanciare Haakon, Flagello di Stromgald dal tuo cimitero, ma non da qualsiasi altra zona. 
Fintanto che Haakon è sul campo di battaglia, puoi lanciare carte Cavaliere dal tuo cimitero. 
Quando Haakon viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, perdi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0062</id>
    <name>Araldo di Leshrac</name>
    <text>Volare 
Mantenimento cumulativo-Prendi il controllo di una terra che non controlli. 
L'Araldo di Leshrac prende +1/+1 per ogni terra che controlli ma non possiedi. 
Quando l'Araldo di Leshrac lascia il campo di battaglia, ogni giocatore prende il controllo di ogni terra che possiede e che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0063</id>
    <name>Cancrena di Krov</name>
    <text>Distruggi la creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2. 
Recupero {1}{B}{B} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0064</id>
    <name>Furfante di Krov</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0065</id>
    <name>Martire delle Ossa</name>
    <text>{1}, Rivela X carte nere dalla tua mano, Sacrifica il Martire delle Ossa : Esilia fino a X carte bersaglio da un singolo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0066</id>
    <name>Fantasma Fobifero</name>
    <text>Volare, paura 
Mantenimento cumulativo {B}  (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0067</id>
    <name>Incisioni di Phyrexia</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {B} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
All'inizio della tua sottofase finale, pesca una carta per ogni segnalino epoca presente sulle Incisioni di Phyrexia. 
Quando le Incisioni di Phyrexia vengono messe in un cimitero dal campo di battaglia, perdi 2 punti vita per ogni segnalino epoca su di esse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0068</id>
    <name>Trafusione di Gelo</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+1 e ha "{S}: Questa creatura non può essere bloccata in questo turno tranne che dalle creature neve." ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0069</id>
    <name>Morti di Gelomantato</name>
    <text>{S}: Rigenera i Morti di Gelomantato. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0070</id>
    <name>Inchioda Anima</name>
    <text>Puoi esiliare due carte nere dalla tua mano anziché pagare il costo di mana dell'Inchioda Anima. 
L'Inchioda Anima infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e tu guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0071</id>
    <name>Crociato di Stromgald</name>
    <text>Protezione dal bianco 
{B}: Il Crociato di Stromgald guadagna volare fino alla fine del turno. 
{B}{B}: Il Crociato di Stromgald prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0072</id>
    <name>Impeto di Demenza</name>
    <text>Propagazione 4 (Quando lanci questa magia, puoi rivelare le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi lanciare ogni carta rivelata che abbia lo stesso nome di questa magia senza pagare il suo costo di mana. Metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio.) 
Il giocatore bersaglio scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0073</id>
    <name>Cavalcacieli di Tresserhorn</name>
    <text>Volare 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Cavalcacieli di Tresserhorn da creature con attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0074</id>
    <name>Nulligozzo</name>
    <text>Travolgere 
Se un'altra creatura sta per essere messa in un cimitero dal campo di battaglia, invece esiliala. 
Metti nel cimitero del suo proprietario una carta esiliata con il Nulligozzo: Il Nulligozzo prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0075</id>
    <name>Zombie su Slitta</name>
    <text>Passa-terre neve 
{S}: Rigenera lo Zombie su Slitta.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0076</id>
    <name>Ira di Balduvia</name>
    <text>La creatura attaccante bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno. 
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0077</id>
    <name>Signore della Guerra di Balduvia</name>
    <text>{T}: Rimuovi dal combattimento una creatura bloccante bersaglio. Le creature che ha bloccato e che non sono state bloccate da altre creature in questo combattimento diventano non bloccate, poi essa blocca una creatura attaccante a tua scelta. Attiva questa abilità solo durante la dichiarazione delle creature bloccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0078</id>
    <name>Nastro di Fuoco</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.  (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0079</id>
    <name>Crioclasma</name>
    <text>Distruggi una Pianura o un'Isola bersaglio. Il Crioclasma infligge 3 danni al controllore di quella terra. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0080</id>
    <name>Terraccio</name>
    <text>Travolgere 
Mantenimento cumulativo {R} o {G} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
Il Terraccio prende +1/+1 per ogni segnalino epoca su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0081</id>
    <name>Furia dell'Orda</name>
    <text>Puoi esiliare due carte rosse dalla tua mano invece di pagare il costo di mana della Furia dell'Orda. 
STAPpa tutte le creature che hanno attaccato in questo turno. Dopo questa fase principale, c'è una fase di combattimento aggiuntiva seguita da una fase principale aggiuntiva.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0082</id>
    <name>Conciatore Goblin</name>
    <text>Previeni tutto il danno che il Conciatore Goblin infliggerebbe a creature neve.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0083</id>
    <name>Scorrigelo Goblin</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno. 
{S}: Lo Scorrigelo Goblin guadagna rapidità fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0084</id>
    <name>Spirito della Pietra Superiore</name>
    <text>Lo Spirito della Pietra Superiore non può essere bloccato da creature con volare. 
{2}{R}: Fino alla fine del turno, la creatura bersaglio prende +0/+2 e guadagna "{R}: Questa creatura prende +1/+0 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0085</id>
    <name>Cascaghiaccio</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio. 
Recupero {R}{R} (Quando una creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {R}{R}. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, esilia questa carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0086</id>
    <name>Minotauro di Karplusan</name>
    <text>Mantenimento cumulativo--Lancia una moneta. 
Ogniqualvolta vinci un lancio, il Minotauro di Karplusan infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Ogniqualvolta perdi un lancio, il Minotauro di Karplusan infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio a scelta di un avversario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0087</id>
    <name>Ghiottone di Karplusan</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghiottone di Karplusan viene bloccato, puoi fargli infliggere 1 danno ad una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0088</id>
    <name>Serpente Saetta</name>
    <text>Travolgere, rapidità 
Il Serpente Saetta entra nel campo di battaglia con X segnalini +1/+0. 
All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Serpente Saetta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0089</id>
    <name>Tempesta di Fulmini</name>
    <text>La Tempesta di Fulmini infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è pari a 3 più il numero di segnalini carica presenti su di essa. 
Scarta una carta terra: Metti due segnalini carica sulla Tempesta di Fulmini. Puoi scegliere un nuovo bersaglio per essa.  Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità ma solo se la Tempesta di Fulmini è in pila.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0090</id>
    <name>Lovisa Occhifreddi</name>
    <text>Le creature Guerriero, Berserker, e/o le altre creature Barbaro prendono +2/+2 e hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0091</id>
    <name>Nucleo di Magma</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
All'inizio della tua sottofase finale, il Nucleo di Magma infligge X danni suddivisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature bersaglio, dove X è pari al numero di segnalini epoca presenti su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0092</id>
    <name>Martire delle Ceneri</name>
    <text>{2}, Rivela X carte rosse dalla tua mano, Sacrifica la Martire delle Ceneri: La Martire delle Ceneri infligge X danni ad ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0093</id>
    <name>Yeti di Ohran</name>
    <text>{2}{S}: Una creatura neve bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0094</id>
    <name>Pittasangue Orchesco</name>
    <text>{T}, Sacrifica una a creatura: Il Pittasangue Orchesco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0095</id>
    <name>Drago Geloscaglia</name>
    <text>Volare 
{2}{S}: TAPpa una creatura bersaglio e metti un segnalino ghiaccio su di essa.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.) 
Le creature con segnalini ghiaccio non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0096</id>
    <name>Rito della Fiamma</name>
    <text>Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana, poi aggiungi {R} alla tua riserva di mana per ogni carta Rito della Fiamma in ogni cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0097</id>
    <name>Skred</name>
    <text>Lo Skred infligge a una creatura bersaglio un danno pari al numero di permanenti neve che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0098</id>
    <name>Yeti in Agguato</name>
    <text>Quando lo Yeti in Agguato entra nel campo di battaglia, se è sul campo di battaglia, infligge un ammontare di danni pari alla propria forza a una creatura bersaglio controllata da un avversario e quella creatura infligge un ammontare di danni pari alla propria forza allo Yeti in Agguato. 
{2}{S}: Il proprietario riprende in mano lo Yeti in Agguato.  Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0099</id>
    <name>Impeto di Fiamme</name>
    <text>Propagazione 4 (Quando lanci questa magia, puoi rivelare le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi lanciare ogni carta rivelata che abbia lo stesso nome di questa magia senza pagare il suo costo di mana. Metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio.) 
L'Impeto di Fiamme infligge 2 danni a una creatura od a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0100</id>
    <name>Termopode</name>
    <text>{S}: Il Termopode guadagna rapidità fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.) 
Sacrifica una creatura: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0101</id>
    <name>Cavalca Allosauro</name>
    <text>Puoi esiliare due carte verdi dalla tua mano invece di pagare il costo di mana del Cavalca Allosauro. 
La forza e la costituzione del Cavalca Allosauro sono ciascuna pari a 1 più il numero di terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0102</id>
    <name>Nishoba Artico</name>
    <text>Travolgere 
Mantenimento cumulativo {G} o {W} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
Quando il Nishoba Artico viene messo in un cimitero dal  campo di battaglia, puoi guadagnare 2 punti vita per ogni segnalino epoca presente su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0103</id>
    <name>Mandria di Uri</name>
    <text>Travolgere 
Quando la Mandria di Uri entra sul campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per cercare una carta Uri, rivelarla, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio. 
Ogniqualvolta la Mandria di Uri attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Uri attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0104</id>
    <name>Centauro Boreale</name>
    <text>{S}: Il Centauro Boreale prende +1/+1 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per ogni turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0105</id>
    <name>Druido di Borealia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0106</id>
    <name>Sauro Covante</name>
    <text>All'inizio della sottofase di fine turno, ogni giocatore guadagna il controllo di tutti i permanenti non pedina che possiede.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0107</id>
    <name>Maschio Uri</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta il Maschio Uri attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Uri che attacca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0108</id>
    <name>Fulgore di Freyalise</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {2} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.) 
I permanenti neve non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0109</id>
    <name>Ragno Gelotela</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
Ogniqualvolta il Ragno Gelotela blocca una creatura con volare, metti un segnalino +1/+1 sul Ragno Gelotela alla fine del combattimento</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0110</id>
    <name>Fine dell'Ibernazione</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1} 
Ogniqualvolta paghi il mantenimento cumulativo della Fine dell'Ibernazione, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta creatura con costo di mana convertito pari al numero di segnalini epoca presenti sulla Fine dell'Ibernazione e metterla sul campo di battaglia. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0111</id>
    <name>A Nord</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra neve e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0112</id>
    <name>Ramingo di Karplusan</name>
    <text>Il Ramingo di Karplusan non può essere bersaglio di magie blu o nere. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0113</id>
    <name>Martire delle Spore</name>
    <text>{1}, Rivela X carte verdi dalla tua mano, Sacrifica il Martire delle Spore: Una creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0114</id>
    <name>Fusione Mistica</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio. 
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0115</id>
    <name>Vipera di Ohran</name>
    <text>Ogniqualvolta la Vipera di Ohran infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura alla fine del combattimento. 
Ogniqualvolta la Vipera di Ohran infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0116</id>
    <name>Wurm Panglaciale</name>
    <text>Travolgere 
Mentre stai passando in rassegna il tuo grimorio, puoi lanciare il Wurm Panglaciale dal tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0117</id>
    <name>Ridimensionare</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. 
Recupero {1}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0118</id>
    <name>Uri Gelocorno</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta l'Uri Gelocorno attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altro Uri che sta attaccando. 
{2}{S}: La creatura bersaglio blocca una creatura bersaglio in questo turno se può farlo.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0119</id>
    <name>Colosso di Ronom</name>
    <text>Protezione dalla neve 
Mantenimento cumulativo {1} (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0120</id>
    <name>Forma del Wiitigo</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la Forma del Wiitigo entra nel campo di battaglia, metti sei segnalini +1/+1 sulla creatura incantata. 
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata se ha attaccato o bloccato dal tuo mantenimento precedente.  Altrimenti, rimuovi un segnalino +1/+1 da essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0121</id>
    <name>Antico Protettore</name>
    <text>Travolgere 
Mantenimento cumulativo-Metti un segnalino +1/+1 su una creatura controllata da un avversario.  (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0122</id>
    <name>Primate Lottatore</name>
    <text>Scarta una carta terra: Il Primate Lottatore prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0123</id>
    <name>Suono del Richiamo</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lupo 1/1 verde con "Questa creatura prende +1/+1 per ogni carta di nome Suono del Richiamo presente in ogni cimitero."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0124</id>
    <name>Sputavapore</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
{R}: Lo Sputavapore prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0125</id>
    <name>Impeto di Potenza</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2. 
Propagazione 4 (Quando lanci questa magia, puoi rivelare le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi lanciare ogni carta rivelata che abbia lo stesso nome di questa magia senza pagare il suo costo di mana. Metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0126</id>
    <name>Spettro della Bufera</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta lo Spettro della Bufera infligge danno da combattimento a un giocatore, scegli una - Quel giocatore fa tornare un permanente che controlla in mano al proprietario; o quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0127</id>
    <name>Elementale di Fuocoprofondo</name>
    <text>{X}{X}{1}: Distruggi un artefatto o una creatura bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0128</id>
    <name>Spiritello di Diamante</name>
    <text>Volare 
{1}{S}: Le creature neve che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0129</id>
    <name>Garza Zol, Regina della Peste</name>
    <text>Volare, rapidità 
Ogniqualvolta una creatura a cui Garza Zol, Regina della Peste ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 su Garza Zol. 
Ogniqualvolta Garza Zol infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0130</id>
    <name>Ranger dell'Ordine di Juniper</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, metti un segnalino +1/+1 su quella creatura e un segnalino +1/+1 sul Ranger dell'Ordine di Juniper.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0131</id>
    <name>Sek'Kuar, Guardamorte</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura non pedina che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Figlio-della-Tomba 3/1 rossa e nera con rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0132</id>
    <name>Tamanoa</name>
    <text>Ogniqualvolta una fonte non creatura che controlli infligge danno, guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0133</id>
    <name>Svanire nella Memoria</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio. Pesca un numero di carte pari alla forza di quella creatura.  All'inizio del tuo prossimo mantenimento, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario. Se lo fai, scarta un numero di carte pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0134</id>
    <name>Elementale della Terra Selvaggia</name>
    <text>Travolgere 
La forza dell'Elementale della Terra Selvaggia è pari al numero di terre non base controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0135</id>
    <name>Zur l'Incantatore</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta Zur l'Incantatore attacca, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, prendere una carta incantesimo con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 e metterla sul campo di battaglia.  Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0136</id>
    <name>Cuore di Gelacciaio</name>
    <text>Il Cuore di Gelacciaio entra nel campo di battaglia TAPpato. 
Mentre il Cuore di Gelacciaio entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
{T} : Aggiungi un mana del colore scelto alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0137</id>
    <name>Scettro del Giullare</name>
    <text>Quando lo Scettro del Giullare entra nel campo di battaglia, esilia a faccia in giù le prime cinque carte del grimorio di un giocatore bersaglio. Puoi guardare quelle carte fintanto che rimangono esiliate. 
{2}, {T}, Metti nel cimitero del suo proprietario una carta esiliata con lo Scettro del Giullare : Neutralizza una magia bersaglio se ha lo stesso nome di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0138</id>
    <name>Bolla di Mishra</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Bolla di Mishra: Guarda la prima carta del grimorio di un giocatore bersaglio. Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0139</id>
    <name>Ferropode di Phyrexia</name>
    <text>Il Ferropode di Phyrexia non STAPpa durante il tuo STAP. 
{1}{S}: STAPpa il Ferropode di Phyrexia. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0140</id>
    <name>Spaccaneve di Phyrexia</name>
    <text>Lo Spaccaneve di Phyrexia attacca in ogni turno se può farlo. 
{1}{S}: Lo Spaccaneve di Phyrexia prende +1/+0 fino alla fine del turno. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0141</id>
    <name>Trangugianime di Phyrexia</name>
    <text>Mantenimento cumulativo-Sacrifica una creatura.  (All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino epoca su questo permanente, poi sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di mantenimento per ogni segnalino epoca presente su di esso.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0142</id>
    <name>Pietra Strimpellante</name>
    <text>Le magie che controlli hanno propagazione 4. (Ogniqualvolta lanci una magia, puoi rivelare le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi lanciare ogni carta rivelata che abbia lo stesso nome della magia senza pagare il suo costo di mana. Metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0143</id>
    <name>Distese Artiche</name>
    <text>Le Distese Artiche entrano nel campo di battaglia TAPpate. 
{T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0144</id>
    <name>Scogliera di Borealia</name>
    <text>La Scogliera di Borealia entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0145</id>
    <name>Profondità Oscure</name>
    <text>Le Profondità Oscure entrano nel campo di battaglia con dieci segnalini ghiaccio. 
{3}: Rimuovi un segnalino ghiaccio dalle Profondità Oscure. 
Quando non ci sono segnalini ghiaccio sulle Profondità Oscure, sacrificale. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina creatura leggendaria Avatar 20/20 nera con volare e "Questa creatura è indistruttibile" di nome Marit Lage.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0146</id>
    <name>Palude Ghiacciata</name>
    <text>La Palude Ghiacciata entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0147</id>
    <name>Bosco dell'Altopiano</name>
    <text>Il Bosco dell'Altopiano entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T} : Aggiungi {R} o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0148</id>
    <name>Bocca di Ronom</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{4}{S}, {T}, Sacrifica la Bocca di Ronom: La Bocca di Ronom infligge 4 danni ad una creatura bersaglio. ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0149</id>
    <name>Distese delle Profezie</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}{S}, {T}: Guarda la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta neve, puoi rivelarla e aggiungerla alla tua mano.  ({S} può essere pagato con un mana da un permanente neve.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0150</id>
    <name>Laghi Salati di Tresserhorn</name>
    <text>I Laghi Salati di Tresserhorn entrano nel campo di battaglia TAPpati. 
{T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0151</id>
    <name>Pianura Innevata</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0152</id>
    <name>Isola Innevata</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0153</id>
    <name>Palude Innevata</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0154</id>
    <name>Montagna Innevata</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>CLD0155</id>
    <name>Foresta Innevata</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>