<cards name="Discordia">
  <item>
    <id>DIS0001</id>
    <name>Apparizione dell'Aurora</name>
    <text>{W}, Sacrifica l'Apparizione dell'Aurora: Previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti in questo turno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Apparizione dell'Aurora.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0002</id>
    <name>Araldo di Azorius</name>
    <text>L'Araldo di Azorius non può essere bloccato.
Quando l'Araldo di Azorius entra nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.
Quando l'Araldo di Azorius entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che sia stato speso {U} per lanciarlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0003</id>
    <name>Falco del Faro</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Falco del Faro infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi STAPpare una creatura bersaglio.
{W}: Il Falco del Faro prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0004</id>
    <name>Benedizione del Nephilim</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1 per ciascuno dei suoi colori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0005</id>
    <name>Prepararsi all'Impatto</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura multicolore bersaglio in questo turno. Per ogni punto danno prevenuto in questo modo, metti un segnalino +1/+1 su quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0006</id>
    <name>Carambola</name>
    <text>Il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno invece viene inflitto a un'altra creatura bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0007</id>
    <name>Antica Celestiale</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0008</id>
    <name>Condannare</name>
    <text>Metti una creatura attaccante bersaglio in fondo al grimorio del suo proprietario. Il suo controllore guadagna punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0009</id>
    <name>Equinauta del Ventolibero</name>
    <text>Volare
Fintanto che l'Equinauta del Ventolibero è incantato, ha "{T}: L'Equinauta del Ventolibero infligge 2 danni a una creatura attaccante o bloccante bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0010</id>
    <name>Guardia del Patto delle Gilde</name>
    <text>Protezione dai monocolore</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0011</id>
    <name>Esoneratrice Haazda</name>
    <text>{T}, Sacrifica l'Esoneratrice Haazda: Distruggi un'Aura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0012</id>
    <name>Compagno di Scudo Haazda</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Compagno di Scudo Haazda a meno che tu paghi {W}{W}.
{W}: La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0013</id>
    <name>Destriero del Maestrale</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0014</id>
    <name>Paladino di Prahv</name>
    <text>Ogniqualvolta questa creatura infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita.
Previsione - {1}{W}, Rivela il Paladino di Prahv dalla tua mano: Ogniqualvolta la creatura bersaglio infligge danno in questo turno, tu guadagni altrettanti punti vita. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0015</id>
    <name>Proclama della Rinascita</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero fino a tre carte creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 1.
Previsione - {5}{W}, Rivela il Proclama della Rinascita dalla tua mano: Rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero una carta creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 1. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0016</id>
    <name>Degna Sepoltura</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, guadagni un ammontare di punti vita pari alla costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0017</id>
    <name>Giuria Cuorfedele</name>
    <text>Difensore
{1}{U}, Sacrifica la Giuria Cuorfedele: Neutralizza una magia creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0018</id>
    <name>Postura Fortificante</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.
Previsione - {W}, Rivela la Postura Fortificante dalla tua mano: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0019</id>
    <name>Effimera Stoica</name>
    <text>Difensore
Volare
Quando l'Effimera Stoica blocca, sacrificala alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0020</id>
    <name>Sostanza del Valore</name>
    <text>La creatura bersaglio può bloccare un qualsiasi numero di creature in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0021</id>
    <name>Gargoyle Sorgipietra</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Volare
{1}{W}: Le creature con difensore che controlli possono attaccare in questo turno come se non avessero difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0022</id>
    <name>Ussaro di Corte</name>
    <text>Cautela
Quando l'Ussaro di Corte entra nel campo di battaglia, guarda le prime tre carte del tuo grimorio, poi aggiungi alla tua mano una di quelle carte e metti le rimanenti in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.
Quando l'Ussaro di Corte entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che sia stato speso {W} per giocarlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0023</id>
    <name>Manipolatrice Citoplasta</name>
    <text>Innesto 2 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{U}, {T} : Prendi il controllo di una creatura bersaglio con un segnalino +1/+1 fintanto che la Manipolatrice Citoplasta rimane nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0024</id>
    <name>Apparizione Enigmatica</name>
    <text>{U}, Sacrifica l'Apparizione Enigmatica: Il giocatore bersaglio mette nel proprio cimitero le prime tre carte del proprio grimorio.
Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Apparizione Enigmatica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0025</id>
    <name>Governare i Senza Gilda</name>
    <text>Prendi il controllo della creatura monocolore bersaglio
Previsione - {1}{U}, Rivela Governare i Senza Gilda dalla tua mano: La creatura bersaglio diventa dei colori a tua scelta fino alla fine del turno (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0026</id>
    <name>Schizzaelio</name>
    <text>Innesto 3 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{1} : La creatura bersaglio con un segnalino +1/+1 guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0027</id>
    <name>Saggi di Novijen</name>
    <text>Innesto 4 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{1}, Rimuovi due segnalini +1/+1 tra le creature che controlli: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0028</id>
    <name>Aureola Oculare</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha  "{T}: Pesca una carta."
{W}: La creatura incantata guadagna cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0029</id>
    <name>Plaxmanta</name>
    <text>Lampo
Quando la Plaxmanta entra nel campo di battaglia, le creature che controlli guadagnano velo fino alla fine del turno. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)
Quando la Plaxmanta entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che sia stato speso {G} per lanciarla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0030</id>
    <name>Possessione Psichica</name>
    <text>Incanta avversario
Salta la tua acquisizione.
Ogniqualvolta l'avversario incantato pesca una carta, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0031</id>
    <name>Esploratrice Ala-di-seta</name>
    <text>Volare
{G}, Sacrifica l'Esploratrice Ala-di-seta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0032</id>
    <name>Aeroscritta</name>
    <text>Ogni giocatore pesca X carte.
 Previsione - {2}{U}, Rivela l'Aeroscritta dalla tua mano: Ogni giocatore pesca una carta. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0033</id>
    <name>Trappola per Magie</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0034</id>
    <name>Tiranno Scagliaonde</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta lanci una magia, fai riprendere in mano al proprietario un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0035</id>
    <name>Mago degli Innesti Vigeano</name>
    <text>Innesto 2
{1}{U}: STAPpa una creatura bersaglio che ha un segnalino +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0036</id>
    <name>Groviglio di Visioni</name>
    <text>Ogni giocatore pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0037</id>
    <name>Salvacondotto *</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata attacca, se la sua forza è pari o inferiore a 2, non può essere bloccata in questo turno.
Previsione - {1}{U}, Rivela il Salvacondotto dalla tua mano: Una creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0038</id>
    <name>Legame di Agonia</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Legame di Agonia, paga X punti vita.
Ogni altro giocatore perde X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0039</id>
    <name>Estrazione Cerebrale</name>
    <text>Nomina una carta non terra. Il giocatore bersaglio rivela la propria mano. Quel giocatore scarta una carta con quel nome. Se non può farlo, tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0040</id>
    <name>Campione della Cripta</name>
    <text>Doppio attacco
Quando il Campione della Cripta entra nel campo di battaglia, ogni giocatore mette sul campo di battaglia una carta creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 dal proprio cimitero.
Quando il Campione della Cripta entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che sia stato speso {R} per lanciarlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0041</id>
    <name>Groviglio di Delirio</name>
    <text>Ogni giocatore scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0042</id>
    <name>Giullare del Demone</name>
    <text>Volare
Determinazione - Il Giullare del Demone prende +2/+1 fintanto che non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0043</id>
    <name>Drekavac</name>
    <text>Quando il Drekavac entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu scarti una carta non creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0044</id>
    <name>Nemico del Patto delle Gilde</name>
    <text>Protezione dai multicolore</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0045</id>
    <name>Apparizione Entropica</name>
    <text>{B}, Sacrifica l'Apparizione Entropica: Il giocatore bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.
Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Apparizione Entropica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0046</id>
    <name>Tutore Infernale</name>
    <text>Rivela una carta dalla tua mano. Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta con lo stesso nome della carta rivelata, rivelala, aggiungila alla tua mano, poi rimescola il tuo grimorio.
Determinazione - Se non hai carte in mano, invece passa in rassegna il tuo grimorio per una carta qualsiasi, aggiungila alla tua mano, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0047</id>
    <name>Valzer Macabro</name>
    <text>Riprendi in mano fino a due carte creatura bersaglio dal tuo cimitero, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0048</id>
    <name>Maledizione Provocatoria</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata attacca o blocca, il suo controllore perde 3 punti vita.
{1}{R}: La creatura incantata attacca in questo turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0049</id>
    <name>Infiltranotte</name>
    <text>Fino alla fine del turno, tutte le creature diventano nere e tutte le terre diventano Paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0050</id>
    <name>Esultazione Nichilista</name>
    <text>{2}{B}, Scarta una carta: L'avversario bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.
Determinazione - {1}, Paga 2 punti vita: Pesca una carta. Attiva questa abilità soltanto se non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0051</id>
    <name>Cenciosa</name>
    <text>Determinazione - {T}, Sacrifica una creatura o una terra: Pesca una carta. Attiva questa abilità soltanto se non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0052</id>
    <name>Acchiapparatti</name>
    <text>Paura
All'inizio del tuo mantenimento, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Ratto, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0053</id>
    <name>Sigillo del Destino</name>
    <text>Sacrifica il Sigillo del Destino: Distruggi una creatura bersaglio non nera. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0054</id>
    <name>Buttafuori del Mattatoio</name>
    <text>Determinazione - Quando il Buttafuori del Mattatoio viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, se non hai carte in mano, una creatura bersaglio prende -3/-3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0055</id>
    <name>Buio Viscido</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{B}: Il Buio Viscido prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Determinazione - Il Buio Viscido può attaccare come se non avesse difensore fintanto che non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0056</id>
    <name>Psicopatico Svivente</name>
    <text>{B}: Lo Psicopatico Svivente prende +1/-1 fino alla fine del turno.
{B}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio con forza inferiore alla forza dello Psicopatico Svivente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0057</id>
    <name>Ghoul del Vespro</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0058</id>
    <name>Fine delle Furbate</name>
    <text>Il giocatore bersaglio scarta la sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0059</id>
    <name>Fiamme Crepitanti</name>
    <text>Le Fiamme Crepitanti infliggono 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Determinazione - Se non hai carte in mano, le Fiamme Crepitanti infliggono invece 5 danni a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0060</id>
    <name>Fuoco Demoniaco</name>
    <text>Il Fuoco Demoniaco infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se una creatura danneggiata in questo modo sta per finire in un cimitero in questo turno, invece esiliala.
Determinazione - Se non hai carte in mano, il Fuoco Demoniaco non può essere neutralizzato da magie o abilità, e il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0061</id>
    <name>Esploratore Figlio del Fuoco</name>
    <text>Quando un'altra creatura entra nel campo di battaglia, sacrifica l'Esploratore Figlio del Fuoco. Se lo fai, l'Esploratore Figlio del Fuoco infligge 4 danni a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0062</id>
    <name>Figlio del Fuoco Ardente</name>
    <text>Fintanto che il Figlio del Fuoco Ardente è incantato, prende +2/+2, ha travolgere, e ha "{R}: Il Figlio del Fuoco Ardente prende +1/+0 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0063</id>
    <name>Strisciante di Vicolo Insetto</name>
    <text>Lo Strisciante di Vicolo Insetto non può essere bloccato da creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0064</id>
    <name>Beatitudine dell'Ignoranza</name>
    <text>Esilia a faccia in giù tutte le carte presenti nella tua mano. All'inizio della prossima sottofase finale, riprendi in mano quelle carte, poi pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0065</id>
    <name>Cultista Vesteletale</name>
    <text>Il Cultista Vesteletale attacca ogni turno se può farlo.
{B}, Sacrifica il Cultista Vesteletale: La prossima volta che sta per essere inflitto danno a una creatura bersaglio in questo turno, invece distruggi quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0066</id>
    <name>Incitare alla Carneficina</name>
    <text>Scarta una carta a caso. Se lo fai, Incitare alla Carneficina infligge un danno pari al costo di mana convertito di quella carta a ogni creatura. Puoi ripetere questo procedimento quante volte vuoi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0067</id>
    <name>Sfondaingressi Ogre</name>
    <text>Quando lo Sfondaingressi Ogre entra nel campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio con difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0068</id>
    <name>Furia Psicotica</name>
    <text>La creatura multicolore bersaglio guadagna doppio attacco fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0069</id>
    <name>Drago di Fossa Rakdos</name>
    <text>{R}{R}: Il Drago di Fossa Rakdos guadagna volare fino alla fine del turno.
{R}: Il Drago di Fossa Rakdos prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Determinazione - Il Drago di Fossa Rakdos ha doppio attacco fintanto che non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0070</id>
    <name>Apparizione Tempesta di Sabbia</name>
    <text>{R}, Sacrifica l'Apparizione Tempesta di Sabbia: La creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.
Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Apparizione Tempesta di Sabbia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0071</id>
    <name>Sigillo del Fuoco</name>
    <text>Sacrifica il Sigillo del Fuoco: Il Sigillo del Fuoco infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0072</id>
    <name>Diavolo Stridente</name>
    <text>Paura
Quando il Diavolo Stridente entra nel campo di battaglia, puoi pagare {X}.  Se lo fai, la creatura bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno.
Quando il Diavolo Stridente entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che sia stato speso {B} per lanciarlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0073</id>
    <name>Vendetta in Agguato</name>
    <text>Rapidità
Ogniqualvolta un'altra creatura che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, essa infligge un danno pari alla propria forza ad un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0074</id>
    <name>Anarchico Scagliatempesta</name>
    <text>{2}{R}, Scarta una carta a caso: L'Anarchico Scagliatempesta infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Se la carta scartata era multicolore, invece l'Anarchico Scagliatempesta infligge 4 danni a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0075</id>
    <name>Gusto della Distruzione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+0
Determinazione - La creatura incantata prende +2/+0 addizionale fintanto che non hai carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0076</id>
    <name>Scotennatore di Utvara</name>
    <text>Volare
Lo Scotennatore di Utvara attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0077</id>
    <name>Prezzo della Guerra</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario TAPpa una terra per attingere mana, TAPpa tutte le terre che quel giocatore controlla.
Se una creatura controllata da un avversario attacca, tutte le creature che quell'avversario controlla attaccano se possono farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0078</id>
    <name>Peso delle Guglie</name>
    <text>Il Peso delle Guglie infligge a una creatura bersaglio un danno pari al numero di terre non base controllate dal controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0079</id>
    <name>Moloc Codafrusta</name>
    <text>Quando il Moloc Codafrusta entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a una creatura bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0080</id>
    <name>Ragno Acquatela</name>
    <text>Innesto 2 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{G}: Una creatura bersaglio che ha un segnalino +1/+1 guadagna raggiungere fino alla fine del turno. (Può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0081</id>
    <name>Stirpe-Radice Citoplasta</name>
    <text>Innesto 4 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
Quando la Stirpe-Radice Citoplasta entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su ogni altra creatura che controlli che ha già un segnalino +1/+1.
{2} : Sposta un segnalino +1/+1 da una creatura bersaglio che controlli alla Stirpe-Radice Citoplasta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0082</id>
    <name>Errante Citoprole</name>
    <text>Innesto 6 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con sei segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{G} : La creatura bersaglio con un segnalino +1/+1 guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0083</id>
    <name>Risonanza Elementale</name>
    <text>Incanta permanente
All'inizio della tua fase principale precedente al combattimento, aggiungi alla tua riserva un ammontare di mana pari al costo di mana del permanente incantato. (Il costo di mana comprende i colori. Se un simbolo di mana ha più colori, scegline uno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0084</id>
    <name>Immaginazione Fertile</name>
    <text>Scegli un tipo di carta. L'avversario bersaglio rivela la sua mano. Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi per ogni carta del tipo scelto rivelata in questo modo. (I tipi di carta sono artefatto, creatura, incantesimo, istantaneo, terra, viandante, stregoneria e tribale.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0085</id>
    <name>Fogliame Balenante</name>
    <text>Lancia il Fogliame Balenante solo durante il combattimento, dopo che i blocchi sono stati dichiarati.
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde a bloccare una creatura bersaglio che ti sta attaccando.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0086</id>
    <name>Schiacciaurlatore Indrik</name>
    <text>Quando lo Schiacciaurlatore Indrik entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0087</id>
    <name>Sciamano Interratore</name>
    <text>Quando lo Sciamano Interratore entra nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio un qualsiasi numero di carte bersaglio dal proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0088</id>
    <name>Potenza del Nephilim</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno per ognuno dei suoi colori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0089</id>
    <name>Vipera di Patagia</name>
    <text>Volare
Quando la Vipera di Patagia entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Serpente 1/1 verde e blu.
Quando la Vipera di Patagia entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che sia stato speso {U} per lanciarla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0090</id>
    <name>Mole Proteiforme</name>
    <text>Quando la Mole Proteiforme viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per un qualsiasi numero di carte creatura per un costo di mana convertito totale pari o inferiore a 6 e mettile nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0091</id>
    <name>Basilisco Simic</name>
    <text>Innesto 3 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{1}{G}: Fino alla fine del turno, la creatura bersaglio con un segnalino +1/+1 guadagna "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno da combattimento ad una creatura, distruggi quella creatura alla fine del combattimento."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0092</id>
    <name>Iniziato Simic</name>
    <text>Innesto 1 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0093</id>
    <name>Cencioverme Simic</name>
    <text>{U} : STAPpa il Cencioverme Simic.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0094</id>
    <name>Troll Dorsospora</name>
    <text>Innesto 2 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{1}{G}: Rigenera la creatura bersaglio che ha un segnalino +1/+1 su di sé.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0095</id>
    <name>Phytoidra Germogliante</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Ogniqualvolta viene inflitto danno alla Phytoidra Germogliante, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina che è una copia della Phytoidra Germogliante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0096</id>
    <name>Schiaccia e Urla</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio e un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0097</id>
    <name>Saggezza di Strada</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +0/+2 e può bloccare creature con abilità passa-terra come se non avessero quelle abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0098</id>
    <name>Prosperare</name>
    <text>Metti un segnalino +1/+1 su ciascuna di X creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0099</id>
    <name>Propagazione dell'Utopia</name>
    <text>Incanta Foresta
Mentre la Propagazione dell'Utopia entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Ogniqualvolta la Foresta incantata è TAPpata per attingere mana, il suo controllore aggiunge un mana del colore scelto alla sua riserva  di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0100</id>
    <name>Apparizione della Vegetazione</name>
    <text>{G}, Sacrifica l'Apparizione della Vegetazione: Aggiungi alla tua riserva tre mana di un qualsiasi colore.
Ogniqualvolta lanci una magia multicolore, puoi riprendere in mano dal tuo cimitero l'Apparizione della Vegetazione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0101</id>
    <name>Tocco di Etermago</name>
    <text>Rivela le prime quattro carte del tuo grimorio. Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura tra quelle rivelate. Quella creatura ha "All'inizio della tua sottofase finale, il proprietario riprende in mano questa creatura". Poi metti le rimanenti carte rivelate in questo modo in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0102</id>
    <name>Anatema di Rakdos</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca, essa prende +2/+0 fino alla fine del turno e l'Anatema di Rakdos ti infligge 1 danno.
Determinazione - Fintanto che non hai carte in mano, se una fonte che controlli sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, invece infligge il doppio di quel danno a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0103</id>
    <name>Zeppelide d'Assalto</name>
    <text>Volare, travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0104</id>
    <name>Etermaga Azorius</name>
    <text>Ogniqualvolta riprendi in mano un permanente, puoi pagare {1}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0105</id>
    <name>Primo d'Ali Azorius</name>
    <text>Volare, protezione dagli incantesimi</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0106</id>
    <name>Manovra Azorius</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che la creatura bersaglio infliggerebbe in questo turno.
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto a una creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0107</id>
    <name>Oracolo Acciambellato</name>
    <text>Quando l'Oracolo Acciambellato entra nel campo di battaglia, rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta terra, mettila sul campo di battaglia. Altrimenti aggiungila alla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0108</id>
    <name>Citoforma</name>
    <text>Scegli una creatura non leggendaria sul campo di battaglia. La creatura bersaglio diventa una copia di quella creatura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0109</id>
    <name>Scorie di Terrore</name>
    <text>Travolgere
Le Scorie di Terrore prendono -4/-4 per ogni carta che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0110</id>
    <name>Kraj Sperimentale</name>
    <text>Il Kraj Sperimentale ha tutte le abilità attivate di ogni altra creatura con un segnalino +1/+1.
{T}: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0111</id>
    <name>Ratti Ingollagrumi</name>
    <text>Determinazione - Fintanto che non hai carte in mano, i Ratti Ingollagrumi prendono +1/+0 e hanno "{B}: Rigenera i Ratti Ingollagrumi".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0112</id>
    <name>Gran Giudice Augusto IV</name>
    <text>Le magie bianche che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.
Le magie blu che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.
Le magie lanciate dai tuoi avversari costano {1} in più per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0113</id>
    <name>Ratti Tanainfernale</name>
    <text>Rapidità
Quando i Ratti Tanainfernale entrano nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio scarta una carta. I Ratti Tanainfernale infliggono a quel giocatore un danno pari al costo di mana convertito di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0114</id>
    <name>Isperia l'Imperscrutabile</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Isperia l'Imperscrutabile infligge danno da combattimento a un giocatore, nomina una carta. Quel giocatore rivela la propria mano. Se rivela la carta nominata, passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con volare, rivelala, aggiungila alla tua mano, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0115</id>
    <name>Burattino Dentellato</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Burattino Dentellato, scarta altrettante carte.
Determinazione - Ogniqualvolta il Burattino Dentellato infligge danno da combattimento ad un giocatore, se non hai carte in mano, quel giocatore scarta un numero di carte pari a quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0116</id>
    <name>Trespolo del Dragofoglioso</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata ha "{G}{U}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Draghetto 2/2 verde e blu con volare."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0117</id>
    <name>Lyzolda, la Strega di Sangue</name>
    <text>{2}, Sacrifica una creatura: Lyzolda, la Strega di Sangue infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio se la creatura sacrificata era rossa. Pesca una carta se la creatura sacrificata era nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0118</id>
    <name>Momir Vig, Visionario Simic</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura verde, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta creatura e rivelarla. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio e metti quella carta in cima ad esso.
Ogniqualvolta lanci una magia creatura blu, rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, aggiungila alla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0119</id>
    <name>Omnibio</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio diventa una Rana 3/3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0120</id>
    <name>Prevalere</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Tu guadagni X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0121</id>
    <name>Amplificadolore</name>
    <text>Ogniqualvolta vengono inflitti 3 o più danni a un avversario da una singola fonte, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0122</id>
    <name>Trattato Attenuante</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura controllata da un avversario diventa TAPpata, metti un segnalino scudo sul Trattato Attenuante.
Rimuovi un segnalino scudo dal Trattato Attenuante: Previeni il prossimo punto danno che ti verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0123</id>
    <name>Ranolingio Sputaplax</name>
    <text>Innesto 3  (Questa creatura entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 su di essa. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
{2}: Una creatura bersaglio che ha un segnalino +1/+1 su di essa guadagna velo fino alla fine del turno (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0124</id>
    <name>Piume di Pace</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controlore.
Previsione - {W}{U}, Rivela le Piume di Pace dalla tua mano: TAPpa una creatura bersaglio. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0125</id>
    <name>Orgoglio delle Nubi</name>
    <text>Volare
L'Orgoglio delle Nubi prende +1/+1 per ogni altra creatura con volare sul campo di battaglia.
Previsione - {2}{W}{U}, Rivela l'Orgoglio delle Nubi dalla tua mano: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Uccello 1/1 bianca e blu con volare. (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0126</id>
    <name>Pioggia di Sangue Rappreso</name>
    <text>Se una magia o un'abilità sta per far guadagnare punti vita al suo controllore, invece quel giocatore perde altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0127</id>
    <name>Magotrivella Rakdos</name>
    <text>Attacco improvviso
{T}: Rivela la tua mano e scarta una carta a scelta dell'avversario bersaglio. Poi quel giocatore rivela la sua mano e scarta una carta a tua scelta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0128</id>
    <name>Sputafiele Rakdos</name>
    <text>{T}: Lo Sputafiele Rakdos infligge 1 danno a una creatura bersaglio e il controllore di quella creatura perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0129</id>
    <name>Rakdos il Contaminatore</name>
    <text>Volare, travolgere
Ogniqualvolta Rakdos il Contaminatore attacca, sacrifica metà dei permanenti non Demone che controlli, arrotondati per eccesso.
Ogniqualvolta Rakdos infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore sacrifica metà dei permanenti non Demone che controlla, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0130</id>
    <name>Divora Cieli Simic</name>
    <text>Volare
Travolgere
Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0131</id>
    <name>Ussaro dei Cieli</name>
    <text>Volare
Quando l'Ussaro dei Cieli entra nel campo di battaglia, STAPpa tutte le creature che controlli.
Previsione - TAPpa due creature bianche e/o blu STAPpate che controlli, Rivela l'Ussaro dei Cieli dalla tua mano: Pesca una carta (Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento e solo una volta per turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0132</id>
    <name>Silenzio Repentino</name>
    <text>Neutralizza tutte le altre magie. Pesca una carta per ogni magia neutralizzata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0133</id>
    <name>Predatore Trigone</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Predatore Trigone infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi distruggere un artefatto o un incantesimo bersaglio controllato da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0134</id>
    <name>Doppiocolpo</name>
    <text>Il Doppiocolpo infligge 2 danni a due diverse creature bersaglio.
Determinazione - Se non hai carte in mano, invece distruggi quelle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0135</id>
    <name>Idropone Vigeana</name>
    <text>Innesto 5 (Questa creatura entra nel campo di battaglia con cinque segnalini +1/+1. Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, puoi spostare un segnalino +1/+1 da questa creatura alla nuova.)
L'Idropone Vigeana non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0136</id>
    <name>Intuito Vigeano</name>
    <text>Scegli un tipo di carta, poi rivela le prime quattro carte in cima al tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano tutte le carte del tipo scelto rivelate in questo modo e metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0137</id>
    <name>Sviscisvuota</name>
    <text>Neutralizza la magia, l'abilità attivata, o l'abilità innescata bersaglio. (Le abilità di mana non possono essere bersagliate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0138</id>
    <name>Predavento</name>
    <text>Volare
{W}: Il Predavento guadagna cautela fino alla fine del turno.
{W}: Il Predavento prende +0/+1 fino alla fine del turno.
{U}: Scambia la forza e la costituzione del Predavento fino alla fine del turno.
{U}: Il proprietario riprende in mano il Predavento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0139</id>
    <name>Ballo di Devastazione</name>
    <text>Distruggi una creatura o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0140</id>
    <name>Avatar della Discordia</name>
    <text>({N|R} può essere pagato con {B} o {R}.)
Volare
Quando l'Avatar della Discordia entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu scarti due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0141</id>
    <name>Maga della Gilda Azorius</name>
    <text>({B|L} può essere pagato con {W} o {U}.)
{2}{W}: TAPpa la creatura bersaglio.
{2}{U}: Neutralizza un'abilità attivata bersaglio. (Le abilità di mana non possono essere bersagliate.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0142</id>
    <name>Supremazia Biomantica</name>
    <text>({V|L} può essere pagato con {G} o {U}.)
Pesca una carta per ogni creatura controllata da un giocatore bersaglio, quindi pesca una carta per ogni creatura controllata da un altro giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0143</id>
    <name>Colombaggio</name>
    <text>({B|L} può essere pagato con {W} o {U}.)
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia non creatura, neutralizza quella magia. Quel giocatore mette sul campo di battaglia X pedine creatura Uccello 1/1 bianche e blu con volare, dove X è pari al costo di mana convertito della magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0144</id>
    <name>Ministro degli Impedimenti</name>
    <text>({B|L} può essere pagato con {W} o {U}.)
{T}: TAPpa la creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0145</id>
    <name>Mago della Gilda Rakdos</name>
    <text>({N|R} può essere pagato con {B} o {R}.)
{3}{B}, Scarta una carta: La creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.
{3}{R}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Goblin 2/1 rossa con rapidità. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0146</id>
    <name>Spuntoni da Sommossa</name>
    <text>({N|R} può essere pagato con {B} o {R}.)
Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0147</id>
    <name>Plax Difensivo</name>
    <text>({V|L} può essere pagato con {G} oo {U}.)
Incanta creatura
Quando il Plax Difensivo entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata non può essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0148</id>
    <name>Mago della Gilda Simic</name>
    <text>({V|L} può essere pagato con {G} o {U}.)
{1}{G}: Sposta un segnalino +1/+1 da una creatura bersaglio a un'altra creatura bersaglio dello stesso controllore.
{1}{U}: Assegna un'Aura bersaglio che sta incantando un permanente ad un altro permanente dello stesso controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0149</id>
    <name>Bound</name>
    <text>Sacrifice a creature. Return up to X cards from your graveyard to your hand, where X is the number of colors that creature was. Exile this card.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0150</id>
    <name>Determined</name>
    <text>Sacrifice a creature. Return up to X cards from your graveyard to your hand, where X is the number of colors that creature was. Exile this card.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0151</id>
    <name>Crime</name>
    <text>Destroy each artifact, creature, and enchantment with converted mana cost X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0152</id>
    <name>Punishment</name>
    <text>Destroy each artifact, creature, and enchantment with converted mana cost X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0153</id>
    <name>Hide</name>
    <text>Search target opponent's library for a card and exile it. You gain life equal to its converted mana cost. Then that player shuffles his or her library.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0154</id>
    <name>Seek</name>
    <text>Search target opponent's library for a card and exile it. You gain life equal to its converted mana cost. Then that player shuffles his or her library.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0155</id>
    <name>Hit</name>
    <text>Attacking creatures you control get +1/+0 until end of turn for each other attacking creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0156</id>
    <name>Run</name>
    <text>Attacking creatures you control get +1/+0 until end of turn for each other attacking creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0157</id>
    <name>Ends</name>
    <text>Target player sacrifices two attacking creatures.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0158</id>
    <name>Odds</name>
    <text>Target player sacrifices two attacking creatures.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0159</id>
    <name>Pure</name>
    <text>Destroy all Auras and Equipment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0160</id>
    <name>Simple</name>
    <text>Destroy all Auras and Equipment.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0161</id>
    <name>Development</name>
    <text>Put a 3/1 red Elemental creature token onto the battlefield unless any opponent has you draw a card. Repeat this process two more times.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0162</id>
    <name>Research</name>
    <text>Put a 3/1 red Elemental creature token onto the battlefield unless any opponent has you draw a card. Repeat this process two more times.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0163</id>
    <name>Fall</name>
    <text>Target player reveals two cards at random from his or her hand, then discards each nonland card revealed this way.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0164</id>
    <name>Rise</name>
    <text>Target player reveals two cards at random from his or her hand, then discards each nonland card revealed this way.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0165</id>
    <name>Demand</name>
    <text>Search your library for a multicolored card, reveal it, and put it into your hand. Then shuffle your library.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0166</id>
    <name>Supply</name>
    <text>Search your library for a multicolored card, reveal it, and put it into your hand. Then shuffle your library.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0167</id>
    <name>Error</name>
    <text>Counter target multicolored spell.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0168</id>
    <name>Trial</name>
    <text>Counter target multicolored spell.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0169</id>
    <name>Sigillo Azorius</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {W}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0170</id>
    <name>Bomba di Bronzo</name>
    <text>Quando la Bomba di Bronzo è controllata da un giocatore diverso dal proprietario, quel giocatore la sacrifica. Se il giocatore la sacrifica, la Bomba di Bronzo gli infligge 7 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0171</id>
    <name>Tino Evolutivo</name>
    <text>{3}, {T}: TAPpa la creatura bersaglio e metti un segnalino +1/+1 su di essa. Fino alla fine del turno, quella creatura guadagna "{2}{G}{U}: Raddoppia il numero di segnalini +1/+1 presenti su questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0172</id>
    <name>Pietra del Forgiamaghi</name>
    <text>{1}, {T}: STAPpa una creatura bersaglio che ha un'abilità attivata con {T} nel suo costo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0173</id>
    <name>Vaso della Musa</name>
    <text>{3}, {T}: Il giocatore bersaglio esilia una carta presente nella propria mano. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.
{1}: Scegli una carta esiliata dal Vaso della Musa. Puoi lanciare quella carta in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0174</id>
    <name>Coltello Rituale Rakdos</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +1/+0 per ogni segnalino sangue presente sul Coltello Rituale Rakdos e ha "{T}, Sacrifica una creatura: Metti un segnalino sangue sul Coltello Rituale Rakdos."
{B}{R}, Sacrifica il Coltello Rituale Rakdos: Il giocatore bersaglio sacrifica un permanente per ogni segnalino sangue presente sul Coltello Rituale Rakdos.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0175</id>
    <name>Sigillo Rakdos</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {B}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0176</id>
    <name>Sigillo Simic</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {G}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0177</id>
    <name>Calderone di Idrocranio</name>
    <text>{T}: Guadagni 1 punto vita.
{T}, Scarta una carta: Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0178</id>
    <name>Corriere Transgilda</name>
    <text>Il Corriere Transgilda è di tutti i colori (anche se questa carta non è sul campo di battaglia).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0179</id>
    <name>Archivio Ambulante</name>
    <text>Difensore
L'Archivio Ambulante entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore pesca una carta per ogni segnalino +1/+1 presente sull'Archivio Ambulante.
{2}{W}{U}: Metti un segnalino +1/+1 sull'Archivio Ambulante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0180</id>
    <name>Cancelleria Azorius</name>
    <text>La Cancelleria Azorius entra nel campo di battaglia TAPpata.
Quando la Cancelleria Azorius entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli.
{T}: Aggiungi {W}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0181</id>
    <name>Cripta di Sangue</name>
    <text>({T}: Aggiungi {B} o {R} alla tua riserva di mana.)
Mentre la Cripta di Sangue entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Cripta di Sangue entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0182</id>
    <name>Pozza Prolifica</name>
    <text>({T}: Aggiungi {G} o {U} alla tua riserva di mana.)
Mentre la Pozza Prolifica entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Pozza Prolifica entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0183</id>
    <name>Quartiere Fantasma</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica il Quartiere Fantasma: Distruggi una terra bersaglio. Il suo controllore può passare in rassegna il proprio grimorio, scegliere una carta terra base, metterla nel campo di battaglia, poi rimescolare il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0184</id>
    <name>Fontana Santificata</name>
    <text>({T} : Aggiungi {W} o {U} alla tua riserva di mana.)
Mentra la Fontana Santificata entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Fontana Santificata entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0185</id>
    <name>Novijen, Cuore del Progresso</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{G}{U}, {T}: Metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura che è entrata nel campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0186</id>
    <name>Pilastro dei Paruns</name>
    <text>{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Usa questo mana solo per lanciare magie multicolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0187</id>
    <name>Prahv, Guglie dell'Ordine</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{4}{W}{U}, {T}: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno da una fonte a tua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0188</id>
    <name>Carnario Rakdos</name>
    <text>Il Carnario Rakdos entra nel campo di battaglia TAPpato.
Quando il Carnario Rakdos entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli.
{T}: Aggiungi {B}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0189</id>
    <name>Rix Maadi, Palazzo Sotterraneo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}{B}{R}, {T}: Ogni giocatore scarta una carta. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>DIS0190</id>
    <name>Camera di Coltura Simic</name>
    <text>La Camera di Coltura Simic entra nel campo di battaglia TAPpata.
Quando la Camera di Coltura Simic entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una terra che tu controlli.
{T}: Aggiungi {G}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>