<cards name="Leggende">
  <item>
    <id>LEG0001</id>
    <name>Abominio</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Abominio blocca o viene bloccato da una creatura verde o bianca, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0002</id>
    <name>Pioggia Acida</name>
    <text>Distruggi tutte le Foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0003</id>
    <name>Vulcano Attivo</name>
    <text>Scegli uno - Distruggi un permanente blu bersaglio; oppure il proprietario riprende in mano un'Isola bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0004</id>
    <name>Adun Oakenshield</name>
    <text>{B}{R}{G}, {T}: Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0005</id>
    <name>Ritrovo degli Avventurieri</name>
    <text>Le creature leggendarie verdi che controlli hanno "branco con altre creature leggendarie". </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0006</id>
    <name>Ærathi Berserker</name>
    <text>Rampage 3 (Whenever this creature becomes blocked, it gets +3/+3 until end of turn for each creature blocking it beyond the first.)</text>
    <flavorText>Ærathi children who show promise are left to survive for a year in the wilderness. Those who return are shown the way of the Berserker</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0007</id>
    <name>Lepricauno di Aisling</name>
    <text>Ogniqualvolta il Lepricauno di Aisling blocca o viene bloccato da una creatura, quella creatura diventa verde. (Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0008</id>
    <name>Legionario di Akron</name>
    <text>Le creature che controlli non possono attaccare, tranne le creature di nome Legionario di Akron e le creature artefatto. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0009</id>
    <name>Tappeto di Al-abar</name>
    <text>{5}, {T}: Previeni tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno dalle creature attaccanti senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0010</id>
    <name>Pozione d'Alabastro</name>
    <text>Scegli uno - Il giocatore bersaglio guadagna X punti vita; oppure previeni i prossimi X danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0011</id>
    <name>Tomba di Alchor</name>
    <text>{2}, {T}: Il permanente bersaglio che controlli diventa di un colore a tua scelta. (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0012</id>
    <name>Vigilia di Halloween</name>
    <text>Esilia la Vigilia di Halloween con due segnalini urlo su di essa. 
All'inizio del tuo mantenimento, se la Vigilia di Halloween è esiliata e ha almeno un segnalino urlo, rimuovi un segnalino urlo da essa. Se non ci sono più segnalini urlo sulla Vigilia di Halloween, mettila nel tuo cimitero e ogni giocatore rimette tutte le carte creatura dal proprio cimitero sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0013</id>
    <name>Amrou Kithkin</name>
    <text>Amrou Kithkin non può essere bloccata da creature con forza pari o superiore a 3. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0014</id>
    <name>Voci Angeliche</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1 fintanto che non controlli creature non artefatto e creature non bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0015</id>
    <name>Angus Mackenzie</name>
    <text>{G}{W}{U},{T}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0016</id>
    <name>Aura Antimagia</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può essere bersaglio di magie e non può essere incantata. Questo effetto non rimuove l'Aura Antimagia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0017</id>
    <name>Arboria</name>
    <text>Le creature non possono attaccare un giocatore a meno che quel giocatore durante il suo ultimo turno abbia lanciato una magia o messo un permanente non pedina sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0018</id>
    <name>Arcades Sabboth</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Arcades Sabboth a meno che tu paghi {G}{W}{U}. 
Le creature STAPpate non attaccanti che controlli prendono +0/+2.  
{W}: Arcades Sabboth prende +0/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0019</id>
    <name>Arena degli Antichi</name>
    <text>Le creature leggendarie non STAPpano durante lo STAP dei loro controllori. 
Quando l'Arena degli Antichi entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le creature leggendarie.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0020</id>
    <name>Sfuggire al Destino</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o Aura che ha come bersaglio un permanente che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0021</id>
    <name>Axelrod Gunnarson</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta una creatura alla quale Axelrod Gunnarson ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, tu guadagni 1 punto vita e Axelrod Gunnarson infligge 1 danno al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0022</id>
    <name>Ayesha Tanaka</name>
    <text>Branco 
{T}: Neutralizza l'abilità attivata bersaglio di una fonte artefatto a meno che il controllore di quell'abilità paghi {W}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0023</id>
    <name>Drago Azzurro</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata, tranne che dalle creature con volare o con raggiungere.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0024</id>
    <name>Ritorsione</name>
    <text>In questo turno, ogniqualvolta la magia stregoneria bersaglio infligge danno, la Ritorsione infligge metà di quel danno arrotondato per difetto al controllore di quella magia. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0025</id>
    <name>Ritorno di Fiamma</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata ti infligge danno, il Ritorno di Fiamma infligge un pari danno al controllore della creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0026</id>
    <name>Gorilla Selvaggi</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0027</id>
    <name>Barktooth Warbeard</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0028</id>
    <name>Bartel Runeaxe</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.) 
Bartel Runeaxe non può essere bersaglio di magie Aura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0029</id>
    <name>Bestie di Bogardan</name>
    <text>Protezione dal rosso 
Le Bestie di Bogardan prendono +1/+1 fintanto che un avversario controlla un permanente bianco. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0030</id>
    <name>Accumulatore di Mana Nero</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino carica sull'Accumulatore di Mana Nero. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dall'Accumulatore di Mana Nero: Aggiungi {B} alla tua riserva, poi aggiungi alla tua riserva di mana un {B} addizionale per ciascun segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0031</id>
    <name>Effige Fiammeggiante</name>
    <text>Quando l'Effige Fiammeggiante viene messa nel cimitero dal campo di battaglia, l'Effige Fiammeggiante infligge X danni a una creatura bersaglio, dove X è 3 più l'ammontare dei danni inflitti all'Effige Fiammeggiante in questo turno da altre fonti chiamate Effige Fiammeggiante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0032</id>
    <name>Influenza Maligna</name>
    <text>Incanta terra 
Quando la terra incantata diventa TAPpata, distruggila.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0033</id>
    <name>Sete di Sangue</name>
    <text>Se la creatura bersaglio ha costituzione pari o superiore a 5, prende +4/-4 fino alla fine del turno. Altrimenti, essa prende +4/-X fino alla fine del turno, dove X è la sua costituzione meno 1. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0034</id>
    <name>Accumulatore di Mana Blu</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino carica sull'Accumulatore di Mana Blu. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dall'Accumulatore di Mana Blu: Aggiungi {U} alla tua riserva, poi aggiungi alla tua riserva di mana {U} addizionale per ciascun segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0035</id>
    <name>Boomerang</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0036</id>
    <name>Boris Devilboon</name>
    <text>{2}{B}{R}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Demone 1/1 nera e rossa di nome Demone Minore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0037</id>
    <name>Strega del Mare</name>
    <text>Quando la Strega del Mare viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, tutte le creature che le hanno inflitto danno in questo turno diventano 0/2. (Questo effetto ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0038</id>
    <name>Cavallo di Bronzo</name>
    <text>Travolgere 
Se controlli un'altra creatura, previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Cavallo di Bronzo da magie che lo bersagliano. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0039</id>
    <name>Formiche Assassine</name>
    <text>{1}: Le Formiche Assassine prendono +1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0040</id>
    <name>Gatti Guerrieri</name>
    <text>Passa-foreste </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0041</id>
    <name>Cattedrale di Serra</name>
    <text>Le creature leggendarie bianche che controlli hanno "branco con altre creature leggendarie". </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0042</id>
    <name>Caverne della Disperazione</name>
    <text>Non più di due creature possono attaccare in ogni combattimento. 
Non più di due creature possono bloccare in ogni combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0043</id>
    <name>Fulmini a Catena</name>
    <text>I Fulmini a Catena infliggono 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Poi quel giocatore o il controllore di quella creatura, può pagare {R}{R}. Se il giocatore lo fa, può copiare questa magia e può scegliere un nuovo bersaglio per quella copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0044</id>
    <name>Catene di Mefistofele</name>
    <text>Se un giocatore sta per pescare una carta oltre la prima della sua normale acquisizione in ogni turno, invece quel giocatore scarta una carta. Se il giocatore scarta una carta in questo modo, egli pesca una carta. Se il giocatore non scarta una carta in questo modo, egli mette nel suo cimitero la prima carta del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0045</id>
    <name>Chromium</name>
    <text>Volare 
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura diventa bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la sta bloccando oltre la prima.)
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Chromium a meno che tu paghi {W}{U}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0046</id>
    <name>Purificazione</name>
    <text>Distruggi tutte le creature nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0047</id>
    <name>Clero della Sacra Aureola</name>
    <text>Se il Clero della Sacra Aureola venisse distrutto, rigeneralo. 
{1}: Il Clero della Sacra Aureola non può essere rigenerato in questo turno. Soltanto un qualsiasi avversario può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0048</id>
    <name>Bozzolo</name>
    <text>Incanta creatura che controlli. 
La creatura incantata non STAPpa durante il tuo STAP se il Bozzolo ha un segnalino crisalide. 
Quando il Bozzolo entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata e metti tre segnalini crisalide sul Bozzolo. 
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino crisalide dal Bozzolo. Se non puoi farlo, sacrificalo, metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata, e quella creatura guadagna volare. (Questo effetto non ha termine)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0049</id>
    <name>Situazioni Favorevoli</name>
    <text>Tutte le creature hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0050</id>
    <name>Orrore Cosmico</name>
    <text>Attacco improvviso 
All'inizio del tuo mantenimento, a meno che tu paghi {3}{B}{B}{B}, sacrifica l'Orrore Cosmico ed esso ti infligge 7 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0051</id>
    <name>Gigante Devastatore</name>
    <text>Travolgere 
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0052</id>
    <name>Crepaccio</name>
    <text>Le creature con passa-montagne possono essere bloccate come se non avessero passa-montagne. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0053</id>
    <name>Coboldi Scarlatti</name>
    <text>I Coboldi Scarlatti sono una carta rossa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0054</id>
    <name>Manticora Cremisi</name>
    <text>Volare 
{R}, {T}: La Manticora Cremisi infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0055</id>
    <name>Coboldi di Crookshank</name>
    <text>I Coboldi di Crookshank sono una carta rossa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0056</id>
    <name>Mummia Ciclopica</name>
    <text>Quando la Mummia Ciclopica viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0057</id>
    <name>Dakkon Blackblade</name>
    <text>La forza e costituzione di Dakkon Blackblade sono ciascuna pari al numero di terre che controlli. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0058</id>
    <name>Tenebre</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0059</id>
    <name>Arciere di D'Avenant</name>
    <text>{T}: L'Arciere di D'Avenant infligge 1 danno a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0060</id>
    <name>Avvizzimento</name>
    <text>Le creature con passa-foreste possono essere bloccate come se non avessero passa-foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0061</id>
    <name>Tormento Demoniaco</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare. 
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0062</id>
    <name>Profondità Divorante</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0063</id>
    <name>Disarmonia</name>
    <text>Lancia la Disarmonia soltanto durante il combattimento, prima che siano dichiarati i bloccanti. 
STAPpa una creatura attaccante bersaglio e rimuovila dal combattimento. Guadagni il controllo di quella creatura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0064</id>
    <name>Intervento Divino</name>
    <text>L'Intervento Divino entra nel campo di battaglia con due segnalini intervento. 
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino intervento dall'Intervento Divino. Se non ha più segnalini intervento, la partita è patta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0065</id>
    <name>Offerta Divina</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Guadagni punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0066</id>
    <name>Trasformazione Divina</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +3/+3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0067</id>
    <name>Manto Onirico</name>
    <text>Incanta creatura 
{0}: La creatura incantata diventa del colore o dei colori a tua scelta. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0068</id>
    <name>Cinghiali di Durkwood</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0069</id>
    <name>Canzone dei Nani</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventano rosse fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0070</id>
    <name>Antico Wurm di Terra</name>
    <text>Difensore, travolgere 
Quando l'Antico Wurm di Terra blocca, perde difensore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0071</id>
    <name>Progenie degli Antichi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, a meno che tu sacrifichi un'Isola, sacrifica la Progenie degli Antichi e questa ti infligge 6 danni. 
La Progenie degli Antichi non può essere bloccata da creature rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0072</id>
    <name>Cavalieri Elfici</name>
    <text>I Cavalieri Elfici non possono essere bloccati tranne che da Muri e/o creature con volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0073</id>
    <name>Libellula Smeraldo</name>
    <text>Volare 
{G}{G}: La Libellula Smeraldo guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0074</id>
    <name>Essere Incantato</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto all'Essere Incantato da creature incantate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0075</id>
    <name>Spostare Incantesimo</name>
    <text>Assegna l'Aura bersaglio assegnata a una creatura o a una terra ad un altro permanente di quel tipo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0076</id>
    <name>Tocco d'Energia</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli. Se lo fai, aggiungi {X} alla tua riserva di mana, dove X è il costo di mana convertito di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0077</id>
    <name>Equinozio</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}: Neutralizza una magia bersaglio se sta per distruggere una terra che controlli".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0078</id>
    <name>Guerriero Eterno</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0079</id>
    <name>Eureka</name>
    <text>Iniziando da te, ogni giocatore può mettere nel campo di battaglia una carta permanente dalla sua mano. Ripeti questo procedimento fintanto che nessuno mette una carta sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0080</id>
    <name>Evil Eye of Orms-by-Gore</name>
    <text>Non-Eye creatures you control can't attack.
Evil Eye of Orms-by-Gore can't be blocked except by Walls.</text>
    <flavorText>"The highway of fear is the shortest route to defeat."</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0081</id>
    <name>Angelo Caduto</name>
    <text>Volare 
Sacrifica una creatura: L'Angelo Caduto prende +2/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0082</id>
    <name>Stella Cadente</name>
    <text>Fai cadere la Stella Cadente sul campo di gioco da un'altezza di almeno un piede (30 cm. circa). La Stella Cadente infligge 3 danni ad ogni creatura sulla quale atterra. TAPpa tutte le creature danneggiate dalla Stella Cadente. Se la Stella Cadente non effettua almeno una rotazione completa durante la caduta, non ha alcun effetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0083</id>
    <name>Finta</name>
    <text>TAPpa tutte le creature che stanno bloccando la creatura attaccante bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno da quella creatura e da ogni creatura che la sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0084</id>
    <name>Campo dei Sogni</name>
    <text>I giocatori giocano con la prima carta del loro grimorio scoperta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0085</id>
    <name>Spiritelli di Fuoco</name>
    <text>Volare 
{G}, {T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0086</id>
    <name>Fenice di Fuoco</name>
    <text>Volare 
Se la Fenice di Fuoco sta per essere messa in un cimitero dal campo di battaglia, invece ritorna in mano al proprietario. Non può essere nuovamente giocata fino al prossimo turno del proprietario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0087</id>
    <name>Neutralizzazione Fulminea</name>
    <text>Neutralizza la magia istantaneo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0088</id>
    <name>Inondazione Improvvisa</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un permanente bersaglio rosso; oppure il proprietario riprende in mano una Montagna bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0089</id>
    <name>Spuzzem Floreale</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Spuzzem Floreale attacca e non viene bloccato, puoi distruggere un artefatto bersaglio controllato dal giocatore in difesa. Se lo fai, lo Spuzzem Floreale non infligge danno da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0090</id>
    <name>Aculeo della Forza</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0091</id>
    <name>Amuleto della Preveggenza</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Amuleto della Preveggenza a meno che tu paghi {3}. 
Se una fonte istantaneo o stregoneria sta per infliggerti 3 o più danni, invece essa ti infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0092</id>
    <name>Zona Fortificata</name>
    <text>Le creature Muro che controlli prendono +1/+0 e hanno branco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0093</id>
    <name>Gigante del Gelo</name>
    <text>Furia 2</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0094</id>
    <name>Gabriel Angelfire</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, scegli tra volare, attacco improvviso, travolgere o furia 3. Gabriel Angelfire guadagna quella abilità fino al tuo prossimo mantenimento. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0095</id>
    <name>Forma Gassosa</name>
    <text>Incanta creatura 
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe subìto e inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0096</id>
    <name>Magli del Caos</name>
    <text>{5}, Sacrifica i Magli del Caos: Scambia il controllo di una terra, una creatura, o un artefatto bersaglio che tu controlli e un permanente bersaglio controllato da un avversario che condivida uno di quei tipi con essa. Se quei permanenti vengono scambiati in questo modo, distruggi tutte le Aura a loro assegnate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0097</id>
    <name>Spettri dei Dannati</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0098</id>
    <name>Lumaca Gigante</name>
    <text>{5}: All'inizio del tuo prossimo mantenimento, scegli un tipo di terra base. La Lumaca Gigante guadagna Passa-terre del tipo scelto fino alla fine di quel turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0099</id>
    <name>Forza del Gigante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0100</id>
    <name>Tartaruga Gigante</name>
    <text>La Tartaruga Gigante non può attaccare se ha attaccato durante il tuo turno precedente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0101</id>
    <name>Glifo dell'Inganno</name>
    <text>Metti X segnalini glifo su una creatura bersaglio che è stata bloccata in questo turno da un Muro bersaglio, dove X è pari alla forza della creatura bloccata. La creatura guadagna "Questa creatura non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino glifo" e "All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino glifo da questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0102</id>
    <name>Glifo della Distruzione</name>
    <text>Il muro bloccante bersaglio che controlli prende +10/+0 fino alla fine del combattimento. Previeni tutto il danno che gli sarebbe inflitto in questo turno. Distruggilo all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0103</id>
    <name>Glifo del Destino</name>
    <text>Alla fine del combattimento, distruggi tutte le creature che sono state bloccate dal muro bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0104</id>
    <name>Glifo della Vita</name>
    <text>Fino alla fine del turno, ogniqualvolta una creatura attaccante infligge danno a una creatura Muro bersaglio, tu guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0105</id>
    <name>Glifo della Reincarnazione</name>
    <text>Lancia il Glifo della Reincarnazione solo durante l'interfase di fine del combattimento. 
Distruggi tutte le creature che sono state bloccate dal Muro bersaglio in questo turno. Non possono essere rigenerate. Per ogni creatura messa nel cimitero in questo modo, scegli una carta creatura dal cimitero del controllore di quella creatura e rimetti quella carta nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0106</id>
    <name>Gosta Dirk</name>
    <text>Attacco improvviso 
Le creature con passa-isole possono essere bloccate come se non avessero passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0107</id>
    <name>Sfera Gravitazionale</name>
    <text>Tutte le creature perdono volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0108</id>
    <name>Grande Difensore</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +0/+X fino alla fine del turno, dove X è il suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0109</id>
    <name>Grande Muraglia</name>
    <text>Le creature con Passa-pianure possono essere bloccate come se non avessero passa-pianure. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0110</id>
    <name>Grande Reame della Protezione</name>
    <text>{1}{W}: La prossima volta che una fonte nera o rossa a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0111</id>
    <name>Cupidigia</name>
    <text>{B}, Paga 2 punti vita: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0112</id>
    <name>Accumulatore di Mana Verde</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino carica sull'Accumulatore di Mana Verde. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dall'Accumulatore di Mana Verde: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana, poi aggiungi alla tua riserva di mana un {G} addizionale per ciascun segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0113</id>
    <name>Gwendlyn Di Corci</name>
    <text>{T}: Target player discards a card at random. Activate this ability only during your turn.</text>
    <flavorText>Urborg became the final resting place of many swordsmen of renown, their steel outmatched by the wiles of Gwendlyn.</flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0114</id>
    <name>Halfdane</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, la forza e la costituzione di Halfdane diventano uguali alla forza e alla costituzione di una creatura bersaglio diversa da Halfdane fino alla fine del tuo prossimo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0115</id>
    <name>Hammerheim</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana. 
{T}: La creatura bersaglio perde tutte le abilità passa-terre fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0116</id>
    <name>Hazezon Tamar</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se Hazezon Tamar è entrato nel campo di battaglia dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Guerriero di Sabbia 1/1 rossa, verde e bianca per ogni terra che controlli. 
Quelle creature hanno "Quando un permanente di nome Hazezon Tamar non è nel campo di battaglia, esilia questa creatura".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0117</id>
    <name>Cavaliere senza Testa</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0118</id>
    <name>Porta del Paradiso</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventano bianche fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0119</id>
    <name>Sciame Infernale</name>
    <text>Tutte le creature prendono -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0120</id>
    <name>Fuoco Infernale</name>
    <text>Distruggi tutte le creature non nere. Il Fuoco Infernale ti infligge X+3 danni, dove X è il numero di creature messe in tutti i cimiteri in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0121</id>
    <name>Traghettatore d'Anime</name>
    <text>{T}, Sacrifica una creatura : Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0122</id>
    <name>Giorno Sacro</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0123</id>
    <name>Corno Assordante</name>
    <text>{2}, {T}: Previeni tutto il danno combattimento che verrebbe inflitto in questo turno da una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0124</id>
    <name>Cobra dal Pungiglione</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0125</id>
    <name>Orrore degli Orrori</name>
    <text>Sacrifica una Palude: Rigenera una creatura nera bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0126</id>
    <name>Hunding Gjornersen</name>
    <text>Furia 1</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0127</id>
    <name>Fabbro di Hyperion</name>
    <text>{T}: Puoi TAPpare o STAPpare un artefatto bersaglio controllato da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0128</id>
    <name>Druido Icneumone</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia istantaneo diversa dalla prima magia istantaneo giocata da quel giocatore in ogni turno, il Druido Icneumone gli infligge 4 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0129</id>
    <name>Immolazione</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/-2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0130</id>
    <name>Imprigionare</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta un giocatore attiva un'abilità della creatura incantata che ha {T} nel suo costo di attivazione e che non è un'abilità di mana, puoi pagare {1}. Se lo fai, neutralizza quell'abilità. Se non lo fai, distruggi l'Imprigionare. 
Ogniqualvolta la creatura incantata attacca o blocca, puoi pagare {1}. Se lo fai, TAPpa la creatura e rimuovila dal combattimento. Le creature che essa bloccava e che non erano bloccate da altre creature in questo combattimento, diventano non bloccate. Se non paghi {1}, distruggi l'Imprigionare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0131</id>
    <name>Epicentro del Caos</name>
    <text>Ogniqualvolta una giocatore lancia una magia istantaneo, neutralizza quella magia a meno che quel giocatore paghi X, dove X è il suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0132</id>
    <name>Aura d'Invulnerabilità</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alla creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0133</id>
    <name>Medusa Infernale</name>
    <text>Ogniqualvolta la Medusa Infernale blocca o è bloccata da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0134</id>
    <name>Autorità Infinita</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata blocca o è bloccata da una creatura con costituzione pari o inferiore a 3, distruggi l'altra creatura alla fine del combattimento. All'inizio della prossima sottofase finale, se quella creatura è stata messa in un cimitero in questo modo, metti un segnalino +1/+1 sulla prima creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0135</id>
    <name>Invoca Pregiudizio</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia creatura non artefatto che non ha un colore in comune con una creatura che controlli, neutralizza quella magia a meno che il suo controllore paghi X, dove X è il suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0136</id>
    <name>Guardiani d'Avorio</name>
    <text>Protezione dal rosso 
Le creature di nome Guardiani d'Avorio prendono +1/+1 fintanto che un avversario controlla almeno un permanente non pedina rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0137</id>
    <name>Jacques le Vert</name>
    <text>Le creature verdi che tu controlli prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0138</id>
    <name>Jasmine Boreal</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0139</id>
    <name>Jedit Ojanen</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0140</id>
    <name>Jerrard dal Pugno Chiuso</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0141</id>
    <name>Johan</name>
    <text>All'inizio della tua fase di combattimento, puoi far guadagnare a Johan "Johan non può attaccare" fino alla fine del combattimento. Se lo fai, in questo combattimento le creature che controlli attaccano senza TAPpare se Johan è STAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0142</id>
    <name>Demone Burlone</name>
    <text>Il Demone Burlone infligge X danni all'avversario bersaglio, dove X è il doppio del numero di creature bianche controllate da quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0143</id>
    <name>Scambio Forzato</name>
    <text>Tu e un giocatore bersaglio vi scambiate il controllo della creatura che controllate avente il più alto costo di mana convertito. Poi, allo stesso modo, vi scambiate il controllo degli artefatti. Se due o più permanenti controllati da un giocatore hanno il più alto costo uguale, quel giocatore ne sceglie uno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0144</id>
    <name>Karakas</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. 
{T}: Fai riprendere in mano al suo proprietario una creatura leggendaria bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0145</id>
    <name>Kasimir Lupo Solitario</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0146</id>
    <name>Custodi della Fede</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0147</id>
    <name>Kei Takahashi</name>
    <text>{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti a una creatura bersaglio in questo turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0148</id>
    <name>Api Assassine</name>
    <text>Volare 
{G}: Le Api Assassine prendono +1/+1 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0149</id>
    <name>Kismet</name>
    <text>Le creature, le terre e gli artefatti controllati dai tuoi avversari entrano nel campo di battaglia TAPpati. Oracle 1999/06/30</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0150</id>
    <name>Cripta della Conoscenza</name>
    <text>{2},{T}: Esilia a faccia in giù la prima carta del tuo grimorio. 
{0}: Sacrifica la Cripta della Conoscenza. Se lo fai, scarta la tua mano, poi metti nelle mani dei rispettivi proprietari tutte le carte esiliate con la Cripta della Conoscenza. 
Quando la Cripta della Conoscenza lascia il campo di battaglia, metti tutte le carte esiliate con la Cripta della Conoscenza nei cimiteri dei loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0151</id>
    <name>Sergente Istruttore dei Coboldi</name>
    <text>Le altre creature Coboldo che controlli prendono +0/+1 e hanno travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0152</id>
    <name>Signore Supremo dei Coboldi</name>
    <text>Attacco improvviso. 
Le altre creature Coboldo che controlli hanno attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0153</id>
    <name>Sorvegliante dei Coboldi</name>
    <text>Le altre creature Coboldo che tu controlli prendono +1/+0. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0154</id>
    <name>Coboldi della Roccaforte di Kher</name>
    <text>I Coboldi della Roccaforte di Kher sono rossi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0155</id>
    <name>Scudo di Kry</name>
    <text>{2}, {T}: Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno dalla creatura bersaglio che controlli. Quella creatura prende +0/+X fino alla fine del turno, dove X è il suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0156</id>
    <name>Lady Caleria</name>
    <text>{T}: Lady Caleria infligge 3 danni alla creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0157</id>
    <name>Lady Evangela</name>
    <text>{B}{W}, {T}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dalla creatura bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0158</id>
    <name>Lady Orca</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0159</id>
    <name>Equilibrio delle Terre</name>
    <text>Se un avversario che controlla un numero di terre almeno pari alle tue sta per mettere una terra nel campo di battaglia, invece quel giocatore mette quella terra nel campo di battaglia e poi sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0160</id>
    <name>Tassa sulle Terre</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, se un avversario controlla più terre di te, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per un massimo di 3 carte terra base, rivelarle e aggiungerle alla tua in mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0161</id>
    <name>Confini della Terra</name>
    <text>Scarta una carta: Se la carta scartata è una carta terra, i Confini delle Terra infliggono 2 danni ad un giocatore bersaglio. Qualsiasi giocatore può attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0162</id>
    <name>Lupo Mannaro Minore</name>
    <text>{B}: Se la forza del Lupo Mannaro Minore è 1 o più, esso prende -1/-0 fino alla fine del turno e metti un segnalino -0/-1 su una creatura bersaglio che blocca o è bloccata dal Lupo Mannaro Minore. Attiva questa abilità solo durante la dichiarazione dei difensori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0163</id>
    <name>Pugnale Sacrificale</name>
    <text>Sacrifica una creatura: Guadagni un numero di punti vita pari alla costituzione della creatura sacrificata. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0164</id>
    <name>Matrice della Vita</name>
    <text>{4}, {T}: Metti un segnalino matrice su una creatura bersaglio e quella creatura guadagna "Rimuovi un segnalino matrice da questa creatura: Rigenera questa creatura". Attiva questa abilità soltanto durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0165</id>
    <name>Sangue della Vita</name>
    <text>Ogniqualvolta una Montagna controllata da un avversario diventa TAPpata, tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0166</id>
    <name>Piano della Vita</name>
    <text>Tutte le terre sono creature 1/1 che sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0167</id>
    <name>Livonya Silone</name>
    <text>Attacco improvviso, passa-terre leggendarie</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0168</id>
    <name>Lord Magnus</name>
    <text>Attacco improvviso 
Le creature con passa-pianure possono essere bloccate come se non avessero passa-pianure. 
Le creature con passa-foreste possono essere bloccate come se non avessero passa-foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0169</id>
    <name>Anima Errante</name>
    <text>Passa-paludi </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0170</id>
    <name>Risucchia Potere</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. All'inizio della tua prossima fase principale, aggiungi {X} alla tua riserva di mana, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0171</id>
    <name>Matrice del Mana</name>
    <text>Le magie istantaneo e le magie incantesimo che lanci costano fino a {2} in meno per essere lanciate. Oracle 2001/08/24 </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0172</id>
    <name>Sacerdote di Marmo</name>
    <text>Tutti i Muri che possono bloccare il Sacerdote di Marmo devono farlo. 
Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dai Muri al Sacerdote di Marmo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0173</id>
    <name>Marhault Elsdragon</name>
    <text>Furia 1</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0174</id>
    <name>Maestro della Caccia</name>
    <text>{2}{G}{G}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lupo 1/1 verde. Quella creatura ha "Branco con altri Lupi".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0175</id>
    <name>Universo Speculare</name>
    <text>{T}, Sacrifica l'Universo Speculare : Scambia il tuo totale di punti vita con quello dell'avversario bersaglio. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0176</id>
    <name>Fossato</name>
    <text>Le creature senza volare non possono attaccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0177</id>
    <name>Demone di Fango</name>
    <text>Quando il Demone di Fango entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi due Paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0178</id>
    <name>Mostro di Muschio</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0179</id>
    <name>Fortezza Montana</name>
    <text>Le creature leggendarie rosse che controlli hanno "branco con altre creature leggendarie". </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0180</id>
    <name>Yeti dei Monti</name>
    <text>Passa-montagne, protezione dal bianco. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0181</id>
    <name>Nebuchadnezzar</name>
    <text>{X},{T}: Nomina una carta. L'avversario bersaglio rivela X carte a caso dalla sua mano. Poi quel giocatore scarta tutte le carte con quel nome rivelate in questo modo. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0182</id>
    <name>Vuoto Abissale</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia, neutralizza quella magia a meno che il suo controllore paghi {3}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0183</id>
    <name>Nicol Bolas</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Nicol Bolas a meno che tu paghi {U}{B}{R}. 
Ogniqualvolta Nicol Bolas infligge danno ad un avversario, quel giocatore scarta la sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0184</id>
    <name>Stella Polare</name>
    <text>{4}, {T}: Per una sola magia in questo turno, puoi spendere mana come se fosse mana di qualsiasi colore per pagare il costo di mana di quella magia. (I costi addizionali vengono pagati normalmente.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0185</id>
    <name>Pentacolo di Nova</name>
    <text>{3}, {T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta ti dovesse infliggere danno in questo turno, quel danno viene invece inflitto a una creatura bersaglio scelta da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0186</id>
    <name>Avvoltoi delle Osai</name>
    <text>Volare 
All'inizio della sottofase finale, se una creatura è stata messa in un cimitero dal campo di battaglia in questo turno, metti un segnalino carogna sugli Avvoltoi delle Osai. 
Rimuovi 2 segnalini carogna dagli Avvoltoi delle Osai: Gli Avvoltoi delle Osai prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0187</id>
    <name>Palladia-Mors</name>
    <text>Volare, travolgere 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Palladia-Mors a meno che tu paghi {W}{G}{R}. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0188</id>
    <name>Dividere le Acque</name>
    <text>X creature bersaglio guadagnano passa-isole fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0189</id>
    <name>Pavel Maliki</name>
    <text>{B}{R}: Pavel Maliki prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0190</id>
    <name>Pendelhaven</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. 
{T}: Una creatura 1/1 bersaglio prende +1/+2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0191</id>
    <name>Sfinge di Petra</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio nomina una carta, poi rivela la prima carta del proprio grimorio. Se quella carta è la carta nominata, quel giocatore la aggiunge alla sua mano. Se non lo è, il giocatore la mette nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0192</id>
    <name>Scorpione dell'Abisso</name>
    <text>Ogniqualvolta lo Scorpione dell'Abisso infligge danno a un giocatore, quel giocatore prende 1 segnalino veleno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno, perde la partita.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0193</id>
    <name>Regina delle Fate</name>
    <text>Volare 
{G}{G}{G}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0194</id>
    <name>Portale Dimensionale</name>
    <text>Le magie creatura che tu lanci costano fino a {2} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0195</id>
    <name>Zingari di Pradesh</name>
    <text>{1}{G}, {T}: Una creatura bersaglio prende -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0196</id>
    <name>Presenza del Maestro</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia incantesimo, neutralizzala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0197</id>
    <name>Melma Primordiale</name>
    <text>La Melma Primordiale attacca ogni turno se può farlo. 
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sulla Melma Primordiale. Poi puoi pagare {X}, dove X è il numero di segnalini +1/+1 sulla Melma Primordiale. Se non lo fai, TAPpa la Melma Primordiale ed essa ti infligge X danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0198</id>
    <name>Principessa Lucrezia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0199</id>
    <name>Entità Psionica</name>
    <text>{T}: L'Entità Psionica infligge 2 danni a un giocatore o a una creatura bersaglio e 3 danni a sé stessa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0200</id>
    <name>Purificazione Psichica</name>
    <text>La Purificazione Psichica infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
Quando una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare la Purificazione Psichica, quel giocatore perde 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0201</id>
    <name>Burattinaio *</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il proprietario riprende in mano quella carta. Se quella carta ritorna in mano al proprietario in questo modo, puoi pagare {U}{U}{U}. Se lo fai, riprendi in mano il Burattinaio dal tuo cimitero. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0202</id>
    <name>Fuochi d'Artificio</name>
    <text>I Fuochi d'Artificio infliggono 4 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0203</id>
    <name>Pantano</name>
    <text>Le creature con Passa-paludi possono essere bloccate come se non avessero Passa-paludi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0204</id>
    <name>Gnomi della Trincea di Quarum</name>
    <text>{T}: Se la Pianura bersaglio viene TAPpata per attingere mana, essa produce mana incolore anziché mana bianco. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0205</id>
    <name>Vombato Rabbioso</name>
    <text>Cautela 
Il Vombato Rabbioso prende +2/+2 per ogni Aura assegnata ad esso. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0206</id>
    <name>Spirito Radjan</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0207</id>
    <name>Toro Scatenato</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0208</id>
    <name>Ragnar</name>
    <text>{G}{W}{U}, {T}: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0209</id>
    <name>Ramirez Di Pietro</name>
    <text>Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0210</id>
    <name>Ramses Overdark</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura incantata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0211</id>
    <name>Attacco Rapido</name>
    <text>Lancia l'Attacco Rapido solo prima che siano dichiarati i bloccanti. 
La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. Se non ha furia, quella creatura guadagna furia 2 fino alla fine del turno. (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0212</id>
    <name>Rasputin Dreamweaver</name>
    <text>Rasputin Dreamweaver entra nel campo di battaglia con sette segnalini sogno. 
Rimuovi un segnalino sogno da Rasputin Dreamweaver: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
Rimuovi un segnalino sogno da Rasputin Dreamweaver: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a Rasputin Dreamweaver in questo turno. 
All'inizio del tuo mantenimento, se Rasputin Dreamweaver ha iniziato il turno STAPpato, metti un segnalino sogno su di esso. Rasputin Dreamweaver non può avere più di sette segnalini sogno su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0213</id>
    <name>Rinascita</name>
    <text>Rimuovi la Rinascita dal tuo mazzo prima della partita se non stai giocando per la posta. 
Ogni giocatore può mettere nella propria posta la carta in cima al proprio grimorio. Se un giocatore lo fa, i suoi punti vita totali diventano 20.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0214</id>
    <name>Ricordo</name>
    <text>Scarta X carte, poi riprendi in mano dal tuo cimitero una carta per ogni carta scartata in questo modo. Esilia il Ricordo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0215</id>
    <name>Accumulatore di Mana Rosso</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino carica sull'Accumulatore di Mana Rosso. 
{T}, Rimuovi un numero qualsiasi di segnalini carica dall'Accumulatore di Mana Rosso: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana, poi aggiungi alla tua riserva di mana un {R} addizionale per ciascun segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0216</id>
    <name>Reincarnazione</name>
    <text>Scegli una creatura bersaglio. Quando quella creatura viene messa in un cimitero in questo turno, rimetti sul campo di battaglia una carta creatura da quel cimitero sotto il controllo del proprietario di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0217</id>
    <name>Barriera Anti-reliquie</name>
    <text>{T}: TAPpa un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0218</id>
    <name>Vincola Reliquia</name>
    <text>Incanta artefatto controllato da un avversario 
Ogniqualvolta l'artefatto incantato diventa TAPpato, scegli una - Il Vincola Reliquia infligge 1 danno ad un giocatore bersaglio; oppure un giocatore bersaglio guadagna 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0219</id>
    <name>Rimuovi Incantesimi</name>
    <text>Riprendi in mano tutti gli incantesimi che possiedi e controlli, tutte le Aura che possiedi e che sono assegnate ai permanenti che controlli, e tutte le Aura che possiedi e che sono assegnate alle creature attaccanti controllate dai tuoi avversari. Poi distruggi tutti gli altri incantesimi che controlli, tutte le altre Aura assegnate a permanenti che controlli, e tutte le altre Aura assegnate alle creature attaccanti controllate dai tuoi avversari. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0220</id>
    <name>Estirpare l'Anima</name>
    <text>Neutralizza la magia creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0221</id>
    <name>Riassetto</name>
    <text>Lancia il Riassetto solo durante il turno dell'avversario dopo il suo mantenimento. 
STAPpa tutte le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0222</id>
    <name>Rivelazione</name>
    <text>Tutti i giocatori giocano con le carte scoperte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0223</id>
    <name>Riverbero</name>
    <text>Tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno da una magia stregoneria bersaglio viene invece inflitto al controllore di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0224</id>
    <name>Giustizieri Vendicatori</name>
    <text>Passa-pianure</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0225</id>
    <name>Anello degli Immortali</name>
    <text>{3}, {T}: Neutralizza una magia istantaneo o Aura bersaglio che ha come bersaglio un permanente che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0226</id>
    <name>Riven Turnbull</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0227</id>
    <name>Rohgahh di Kher</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, a meno che tu paghi {R}{R}{R}, un avversario guadagna il controllo di Rohgahh di Kher e di tutte le creature chiamate Coboldi della Roccaforte di Kher che tu controlli. Se un giocatore guadagna il controllo di una creatura in questo modo, TAPpala. (Questo effetto non ha termine.) 
Le creature chiamate Coboldi della Roccaforte di Kher che controlli prendono +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0228</id>
    <name>Rubinia Soulsinger</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare Rubinia Soulsinger durante il tuo STAP. 
{T}: Guadagni il controllo di una creatura bersaglio fintanto che controlli Rubinia Soulsinger e Rubinia Soulsinger rimane TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0229</id>
    <name>Ruggine</name>
    <text>Neutralizza l'abilità attivata bersaglio di una fonte artefatto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0230</id>
    <name>Benedizione dei Re dei Mari</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventano blu fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0231</id>
    <name>Rifugio dei Marinai Erranti</name>
    <text>Le creature leggendarie blu che controlli hanno "branco con altre creature leggendarie".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0232</id>
    <name>Cercatore</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può essere bloccata tranne che dalle creature artefatto e/o da creature bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0233</id>
    <name>Leviatano Segoviano</name>
    <text>Passa-isole </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0234</id>
    <name>Sentinella</name>
    <text>{0}: La costituzione della Sentinella diventa 1 più la forza della creatura che blocca o viene bloccata dalla Sentinella. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0235</id>
    <name>Generatore di Serpenti</name>
    <text>{4}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Serpente 1/1 incolore. Questa creatura ha "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno ad un giocatore, quel giocatore prende un segnalino veleno." (Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0236</id>
    <name>Folletto di Shelkin</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio perde tutte le abilità "branco con altri" fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0237</id>
    <name>Muro di Scudi</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0238</id>
    <name>Cacciatore Shimiano</name>
    <text>{B}, {T}: Tutto il danno che ti verrebbe inflitto in questo turno da una creatura attaccante bersaglio viene inflitto invece al Cacciatore Shimiano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0239</id>
    <name>Silhouette</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno a una creatura bersaglio da magie o abilità che la bersagliano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0240</id>
    <name>Sir Shandlar di Eberyn</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0241</id>
    <name>Sivitri Scarzam</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0242</id>
    <name>Sol'kanar, il Re delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi 
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0243</id>
    <name>Mantello Spettrale</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata ha velo fintanto che è STAPpata. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0244</id>
    <name>Parassita Vertebrale</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura blu bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0245</id>
    <name>Legame Spirituale</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno, guadagni un pari ammontare di punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0246</id>
    <name>Incatenare lo Spirito</name>
    <text>Incanta creatura 
Ogniqualvolta la creatura incantata diventa TAPpata, metti un segnalino -0/-2 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0247</id>
    <name>Santuario Spirituale</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, se quel giocatore controlla una Pianura, quel giocatore guadagna 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0248</id>
    <name>Stangg</name>
    <text>Quando Stangg entra nel campo di battaglia, se Stangg è sul campo di battaglia, metti sul campo di battaglia anche una pedina creatura leggendaria Guerriero Umano 3/4 verde e rossa di nome Gemello di Stangg. Quando Stangg lascia il campo di battaglia, esilia quella pedina. Quando quella pedina lascia il campo di battaglia, sacrifica Stangg.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0249</id>
    <name>Cacciatrice di Tempeste</name>
    <text>La Cacciatrice di Tempeste infligge a un giocatore bersaglio un danno pari al numero di carte nella sua mano. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0250</id>
    <name>Mondo Tempestoso</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, il Mondo Tempestoso infligge X danni a quel giocatore, dove X è 4 meno il numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0251</id>
    <name>Sottomissione</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da una creatura bersaglio in questo turno. Quella creatura prende +0/+X fino alla fine del turno, dove X è il suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0252</id>
    <name>Sunastian il Falconiere</name>
    <text>{T}: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0253</id>
    <name>Spada delle Ere</name>
    <text>La Spada delle Ere entra nel campo di battaglia TAPpata. 
{T}, Esilia la Spada delle Ere e un qualsiasi numero di creature che controlli: La Spada delle Ere infligge X danni ad una creatura o ad un giocatore bersaglio, dove X è la forza totale delle creature esiliate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0254</id>
    <name>Biblioteca Silvestre</name>
    <text>All'inizio della tua acquisizione, puoi pescare due carte addizionali. Se lo fai, scegli due carte nella tua mano pescate in questo turno. Per ognuna di quelle carte, paga 4 punti vita o metti la carta in cima al tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0255</id>
    <name>Paradiso Silvestre</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventa verde fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0256</id>
    <name>Riflusso dell'Anima</name>
    <text>Il Riflusso dell'Anima infligge 2 danni a ogni altro giocatore. Guadagni punti vita pari al danno inflitto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0257</id>
    <name>Larva Parassita</name>
    <text>Incanta creatura 
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, metti un segnalino -0/-1 sulla creatura incantata. 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il controllore di quella creatura sceglie una creatura che la Larva Parassita potrebbe incantare. Se lo fa, rimetti la Larva Parassita sul campo di battaglia sotto il tuo controllo assegnata a quella creatura. Se non lo fa, rimetti la Larva Parassita sul campo di battaglia sotto il tuo controllo come un incantesimo non-Aura. Perde "incanta creatura" e guadagna "All'inizio del mantenimento di quel giocatore, la Larva Parassita gli infligge 1 danno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0258</id>
    <name>Telecinesi</name>
    <text>TAPpa una creatura bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da quella creatura in questo turno. La creatura non STAPpa durante i prossimi due STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0259</id>
    <name>Teletrasporto</name>
    <text>Lancia il Teletrasporto solo dopo che sono stati dichiarati gli attaccanti e prima che siano dichiarati i bloccanti. 
La creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0260</id>
    <name>Efreet delle Tempeste</name>
    <text>Rimuovi dal mazzo l'Efreet delle Tempeste prima di giocare se non giochi con la posta. 
{T}, Sacrifica l'Efreet delle Tempeste: L'avversario bersaglio può pagare 10 punti vita. Se quel giocatore non lo fa, rivela una carta a caso dalla sua mano. Scambia la proprietà della carta rivelata e dell'Efreet delle Tempeste. Aggiungi la carta rivelata alla tua mano e metti l'Efreet delle Tempeste nel cimitero di quel giocatore da dovunque si trovi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0261</id>
    <name>Tetsuo Umezawa</name>
    <text>Tetsuo Umezawa non può essere bersaglio di magie Aura. 
{U}{B}{B}{R}, {T}: Distruggi una creatura bersaglio TAPpata o che sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0262</id>
    <name>L'Abisso</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, distruggi una creatura non-artefatto bersaglio controllata da quel giocatore, a scelta di quel giocatore. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0263</id>
    <name>Il Bruto</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +1/+0. 
{R}{R}{R}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0264</id>
    <name>La Signora della Montagna</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0265</id>
    <name>Il Tabernacolo della Valle di Pendrell</name>
    <text>Tutte le creature hanno "All'inizio del tuo mantenimento, distruggi questa creatura a meno che tu paghi {1}."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0266</id>
    <name>Il Corruttore</name>
    <text>Alla fine del combattimento, guadagni il controllo di tutte le creature che stanno bloccando Il Corruttore fintanto che controlli Il Corruttore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0267</id>
    <name>Spirito del Tuono</name>
    <text>Attacco improvviso, volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0268</id>
    <name>Elementale del Tempo</name>
    <text>Quando l'Elementale del Tempo attacca o blocca, alla fine del combattimento, sacrificalo ed esso ti infligge 5 danni. 
{2}{U}{U}, {T}: Il proprietario riprende in mano il permanente bersaglio che non è incantato. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0269</id>
    <name>Tobia Andrion</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0270</id>
    <name>Tolaria</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana. 
{T}: La creatura bersaglio perde branco e tutte le abilità "branco con altri" fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0271</id>
    <name>Tor Wauki</name>
    <text>{T}: Tor Wauki infligge 2 danni a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0272</id>
    <name>Torsten Von Ursus</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0273</id>
    <name>Tocco delle Tenebre</name>
    <text>Un qualsiasi numero di creature bersaglio diventano nere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0274</id>
    <name>Trasmutazione</name>
    <text>Scambia la forza e la costituzione della creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0275</id>
    <name>Uovo del Triassico</name>
    <text>{3}, {T}: Metti un segnalino covata sull'Uovo del Triassico. 
Rimuovi due segnalini covata dall'Uovo del Triassico, Sacrifica l'Uovo del Triassico: Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano o dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0276</id>
    <name>Tuknir Deathlock</name>
    <text>Volare 
{G}{R}, {T}: Una creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0277</id>
    <name>Lupi della Tundra</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0278</id>
    <name>Tifone</name>
    <text>Il Tifone infligge ad ogni avversario un danno pari al numero di Isole che quel giocatore controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0279</id>
    <name>Risacca</name>
    <text>Le creature con Passa-isole possono essere bloccate come se non avessero passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0280</id>
    <name>Sogni del Mondo Sotterraneo</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario pesca una carta, i Sogni del Mondo Sotterraneo gli infliggono 1 danno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0281</id>
    <name>Città Maledetta</name>
    <text>Le creature leggendarie nere che tu controlli hanno "branco con altre creature leggendarie".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0282</id>
    <name>Natura Incontaminata</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0283</id>
    <name>Urborg</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. 
{T}: La creatura bersaglio perde attacco improvviso o passa-paludi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0284</id>
    <name>Ur-Drago</name>
    <text>Attacco improvviso 
Le creature con passa-paludi possono essere bloccate come se non avessero passa-paludi. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0285</id>
    <name>Vaevictis Asmadi</name>
    <text>Volare 
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Vaevictis Asmadi a meno che tu paghi {B}{R}{G}. 
{B}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{R}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno. 
{G}: Vaevictis Asmadi prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0286</id>
    <name>Pipistrelli Vampiro</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
{B}: I Pipistrelli Vampiro prendono +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di due volte per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0287</id>
    <name>Oro di Venaria</name>
    <text>Incanta creatura 
Quando l'Oro di Venaria entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata e metti X segnalini sonno su di essa. 
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore se ha un segnalino sonno su di essa. 
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, rimuovi un segnalino sonno da quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0288</id>
    <name>Visioni</name>
    <text>Guarda le prime cinque carte del grimorio del giocatore bersaglio. Poi puoi fare rimescolare quel grimorio a quel giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0289</id>
    <name>Bambola Voodoo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spillo sulla Bambola Voodoo. 
All'inizio della tua sottofase finale, se la Bambola Voodoo è STAPpata, sacrificala ed essa ti infligge un danno pari al numero dei segnalini spillo su di essa. 
{X}{X}, {T}: La Bambola Voodoo infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. X è il numero dei segnalini spillo presenti sulla Bambola Voodoo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0290</id>
    <name>Morto che Cammina</name>
    <text>{B}: Rigenera il Morto che Cammina.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0291</id>
    <name>Muro di Spine di Frisia</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta il Muro di Spine di Frisia blocca una creatura, se nessuna creatura non-Muro sta bloccando quella creatura, il Muro di Spine di Frisia guadagna branco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0292</id>
    <name>Muro di Polvere</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta il Muro di Polvere blocca una creatura, quella creatura non può attaccare durante il prossimo turno del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0293</id>
    <name>Muro di Terra</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0294</id>
    <name>Muro di Calore</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0295</id>
    <name>Muro di Luce</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Protezione dal nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0296</id>
    <name>Muro dell'Opposizione</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{1}: Il Muro dell'Opposizione prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0297</id>
    <name>Muro di Carne Putrescente</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Protezione dal bianco. 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Muro di Carne Putrescente dalle creature incantate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0298</id>
    <name>Muro d'Ombre</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Muro d'Ombre dalle creature che sta bloccando. 
Il Muro d'Ombre non può essere bersaglio di magie che possono avere come bersaglio solamente i Muri o di abilità che possono bersagliare solo i Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0299</id>
    <name>Muro di Lapidi</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
All'inizio del tuo mantenimento, la costituzione del Muro di Lapidi diventa 1 più il numero di carte creatura nel tuo cimitero. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0300</id>
    <name>Muro di Vapore</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto al Muro di Vapore dalle creature che sta bloccando. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0301</id>
    <name>Muro delle Meraviglie</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{2}{U}{U}: Il Muro delle Meraviglie prende +4/-4 fino alla fine del turno e può attaccare in questo turno come se non avesse difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0302</id>
    <name>Derviscio Turbinante</name>
    <text>Protezione dal nero 
All'inizio della sottofase finale, se il Derviscio Turbinante ha inflitto danno a un avversario in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Derviscio Turbinante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0303</id>
    <name>Accumulatore di Mana Bianco</name>
    <text>{2}, {T}: Metti un segnalino carica sull'Accumulatore di Mana Bianco. 
{T}, Rimuovi un qualsiasi numero di segnalini carica dall'Accumulatore di Mana Bianco: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana, poi aggiungi alla tua riserva di mana un {W} addizionale per ciascun segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0304</id>
    <name>Satiro del Salice</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare il Satiro del Salice durante il tuo STAP. 
{T}: Guadagni il controllo di una creatura leggendaria bersaglio fintanto che controlli il Satiro del Salice e il Satiro del Salice resta TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0305</id>
    <name>Venti di Cambiamento</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola le carte dalla propria mano nel proprio grimorio, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0306</id>
    <name>Flagello Invernale</name>
    <text>TAPpa X creature bersaglio. Il Flagello Invernale infligge 2 danni a ciascuna di quelle creature con volare. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0307</id>
    <name>Branco di Ghiottoni</name>
    <text>Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la sta bloccando oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0308</id>
    <name>Elementale del Legno</name>
    <text>Mentre l'Elementale del Legno entra nel campo di battaglia, sacrifica un qualsiasi numero di Foreste STAPpate. L'Elementale del Legno entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni Foresta sacrificata in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0309</id>
    <name>Xira Arien</name>
    <text>Volare 
{B}{R}{G}, {T}: Il giocatore bersaglio pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LEG0310</id>
    <name>Falco dello Zefiro</name>
    <text>Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>