<cards name="Legioni">
  <item>
    <id>LGN0001</id>
    <name>Akroma, Angelo della Distruzione</name>
    <text>Volare, attacco improvviso, cautela, travolgere, rapidità, protezione dal nero e dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0002</id>
    <name>Fedele di Akroma</name>
    <text>Le creature Chierico hanno cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0003</id>
    <name>Redentore Aviano</name>
    <text>Volare 
{T}: Previeni i prossimi 2 danni che verrebbero inflitti alla creatura o al giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0004</id>
    <name>Falco da Battaglia Aviano</name>
    <text>Sviluppo 1 (Mentre questa carta entra nel campo di battaglia, metti su di essa un segnalino +1/+1 per ogni carta Soldato e/o Uccello che riveli dalla tua mano.) 
Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0005</id>
    <name>Faro del Destino</name>
    <text>{T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggerti danno in questo turno, invece quel danno viene inflitto al Faro del Destino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0006</id>
    <name>Custode del Portale Celeste</name>
    <text>Volare 
Quando il Custode del Portale Celeste viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, esilialo, poi rimetti sul campo di battaglia fino a due carte permanente Uccello e/o Chierico dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0007</id>
    <name>Cavalleria Solcanubi</name>
    <text>Fintanto che tu controlli un Uccello, la Cavalleria Solcanubi prende +2/+2 e ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0008</id>
    <name>Riparatore Daru</name>
    <text>Metamorfosi {W} 
Quando il Riparatore Daru viene girato a faccia in su, rigenera una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0009</id>
    <name>Santificatore Daru</name>
    <text>Metamorfosi {1}{W} 
Quando il Santificatore Daru viene girato a faccia in su, distruggi un incantesimo bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0010</id>
    <name>Pugnalatore Daru</name>
    <text>Sviluppo 1 
{T}: Il Pugnalatore Daru infligge un danno pari al numero di segnalini +1/+1 presenti su di sé a una creatura attaccante o bloccante bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0011</id>
    <name>Difensore dell'Ordine</name>
    <text>Metamorfosi {W}{W} 
Quando il Difensore dell'Ordine viene girato a faccia in su, le creature che tu controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0012</id>
    <name>Elite di Fortelama</name>
    <text>Provocazione 
{1}{W}: Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto e ricevuto dall'Elite di Fortelama in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0013</id>
    <name>Tramutante dell'Essenza</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno, il suo controllore guadagna altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0014</id>
    <name>Vendicatore di Palmagemma</name>
    <text>Ciclo {2}{W} 
Quando cicli il Vendicatore di Palmagemma, le creature Soldato prendono +1/+1 e guadagnano attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0015</id>
    <name>Cavalcaluce</name>
    <text>Le magie non creatura costano {1} addizionale per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0016</id>
    <name>Dominatore dell'Ascia</name>
    <text>Cautela (Questa creatura attacca senza TAPpare.)  
Metamorfosi {1}{W} 
Quando il Dominatore dell'Ascia viene girato a faccia in su, STAPpalo. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0017</id>
    <name>Guida della Pianura</name>
    <text>Attacco improvviso 
Provocazione </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0018</id>
    <name>Guida Dimensionale</name>
    <text>{3}{W}, Esilia la Guida Dimensionale: Esilia tutte le creature. All'inizio della prossima sottofase finale, rimetti quelle carte sul campo di battaglia sotto il controllo dei rispettivi proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0019</id>
    <name>Tramutante Corazzato</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +0/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0020</id>
    <name>Evocatore di Luce Stellare</name>
    <text>{7}{W}: Guadagni 5 punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0021</id>
    <name>Campione Stoico</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore cicla una carta, il Campione Stoico prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0022</id>
    <name>Legionario Fendisole</name>
    <text>Il Legionario Fendisole non STAPpa durante il tuo STAP. 
Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, STAPpa il Legionario Fendisole. 
{T}: TAPpa la creatura bersaglio con costo di mana convertito pari o inferiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0023</id>
    <name>Grinfia in Picchiata</name>
    <text>Volare 
{1}: La Grinfia in Picchiata perde volare fino alla fine del turno. 
Provocazione</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0024</id>
    <name>Muro della Speranza</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
Ogniqualvolta viene inflitto danno al Muro della Speranza, tu guadagni altrettanti punti vita. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0025</id>
    <name>Tramutante di Protezione</name>
    <text>Mentre il Tramutante di Protezione entra nel campo di battaglia, scegli un colore. 
Tutti i Tramutanti hanno protezione dal colore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0026</id>
    <name>Intrappolatore Erbafrusta</name>
    <text>{1}{W}: Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio guadagna "Questa creatura non può attaccare o bloccare a meno che il suo controllore paghi {1} per ogni Chierico sul campo di battaglia."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0027</id>
    <name>Cavaliere Bianco</name>
    <text>Attacco improvviso (Questa creatura infligge danno da combattimento prima delle creature senza attacco improvviso.) 
Protezione dal nero (Questa creatura non può essere bloccata, bersagliata, non le può essere inflitto danno, né può essere incantata da nulla di nero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0028</id>
    <name>Musa Eologena</name>
    <text>Volare (Questa creatura non può essere bloccata tranne che da creature con volare o raggiungere.) 
Le creature non possono attaccarti a meno che il loro controllore paghi {2} per ogni creatura che controlla che ti sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0029</id>
    <name>Guerriero Alalesta</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {2}{W} 
Quando il Guerriero Alalesta viene girato a faccia in su, una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0030</id>
    <name>Inviato Aviano</name>
    <text>Volare </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0031</id>
    <name>Mago dei Sentieri Cefalide</name>
    <text>Il Mago dei Sentieri Cefalide non può essere bloccato. 
{T}, Sacrifica il Mago dei Sentieri Cefalide: La creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0032</id>
    <name>Granchio Gusciocromato</name>
    <text>Metamorfosi {4}{U} 
Quando il Granchio Gusciocromato viene girato a faccia in su, puoi scambiare il controllo di una creatura bersaglio che tu controlli con quello di una creatura bersaglio controllata da un avversario. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0033</id>
    <name>Agente in Incognito</name>
    <text>L'Agente in Incognito non può essere bloccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0034</id>
    <name>Anziano Artiglio Curvo</name>
    <text>Volare 
TAPpa due Uccelli STAPpati che controlli: Pesca una carta. 
TAPpa due Maghi STAPpati che controlli: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0035</id>
    <name>Dermoplasma</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {2}{U}{U} 
Quando il Dermoplasma viene girato a faccia in su, puoi mettere sul campo di battaglia dalla tua mano una carta creatura con metamorfosi a faccia in su. Se lo fai, il proprietario riprende in mano il Dermoplasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0036</id>
    <name>Musa Onirigena</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore mette nel proprio cimitero le prime X carte del proprio grimorio, dove X è il numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0037</id>
    <name>Inseguitore dell'Eco</name>
    <text>Metamorfosi {2}{U} 
Quando l'Inseguitore dell'Eco viene girato a faccia in su, il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0038</id>
    <name>Mago Fuggitivo</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0039</id>
    <name>Stregone di Palmagemma</name>
    <text>Ciclo {2}{U} 
Quando usi l'abilità Ciclo dello Stregone di Palmagemma, le creature Mago guadagnano volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0040</id>
    <name>Evocatore Alascintillante</name>
    <text>{7}{U}: L'Evocatore Alascintillante prende +3/+3 e guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0041</id>
    <name>Aviano Occhio Acuto</name>
    <text>Volare 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0042</id>
    <name>Guardiano dei Nove Venti</name>
    <text>Volare 
{T}, TAPpa due Uccelli STAPpati che controlli: Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0043</id>
    <name>Maestro del Velo</name>
    <text>Metamorfosi {2}{U} 
Quando il Maestro del Velo viene girato a faccia in su, puoi girare a faccia in giù una creatura con metamorfosi bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0044</id>
    <name>Mercante di Segreti</name>
    <text>Quando il Mercante di Segreti entra nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0045</id>
    <name>Solcamari Nebbiforme</name>
    <text>Volare 
{1}: Il Solcamari Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno. 
Metamorfosi {1}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0046</id>
    <name>Tramutante Nebbiforme</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{1}: Questo permanente diventa di un tipo di creatura a tua scelta in aggiunta ai suoi altri tipi fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0047</id>
    <name>Ultimus Nebbiforme</name>
    <text>L'Ultimus Nebbiforme è di tutti i tipi di creatura (anche se questa carta non è sul campo di battaglia).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0048</id>
    <name>Scagliascia Nebbiforme</name>
    <text>Volare 
{1}: Lo Scagliascia Nebbiforme diventa di un tipo di creatura a tua scelta fino alla fine del turno. 
{2}{U}{U}, {T}: Scegli un tipo di creatura. Ogni creatura che controlli diventa di quel tipo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0049</id>
    <name>Fuggitivo Primoc</name>
    <text>Volare 
Ciclo {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0050</id>
    <name>Rettore della Marea</name>
    <text>{2}{U}{U}, {T}: Pesca una carta per ogni Mago che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0051</id>
    <name>Divoratore della Marea</name>
    <text>{1}{U}: La forza del Divoratore della Marea diventa uguale alla forza di una creatura bersaglio (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0052</id>
    <name>Tramutante Cangiante</name>
    <text>I Tramutanti non possono essere bloccati tranne che dai Tramutanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0053</id>
    <name>Tramutante Sinapse</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno da combattimento a un giocatore, il suo controllore può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0054</id>
    <name>Apprendista di Svuotamagie</name>
    <text>Metamorfosi {2}{U}{U} 
Quando l'Apprendista di Svuotamagie viene girato a faccia in su, neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0055</id>
    <name>Muro di Inganni</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.) 
{3}: Gira il Muro di Inganni a faccia in giù. 
Metamorfosi {U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0056</id>
    <name>Ricercatore Perverso</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore cicla una carta, il Ricercatore Perverso guadagna volare e velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0057</id>
    <name>Tessitore di Menzogne</name>
    <text>Metamorfosi {4}{U} 
Quando il Tessitore di Menzogne viene girato a faccia in su, gira a faccia in giù un qualsiasi numero di creature con metamorfosi tranne il Tessitore di Menzogne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0058</id>
    <name>Soggiogatore</name>
    <text>Metamorfosi {1}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.) 
Quando il Soggiogatore viene girato a faccia in su, cambia il bersaglio di una magia o un'abilità bersaglio che ha un singolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0059</id>
    <name>Sterminatore di Aphetto</name>
    <text>Metamorfosi {3}{B} 
Quando lo Sterminatore di Aphetto viene girato a faccia in su, una creatura bersaglio prende -3/-3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0060</id>
    <name>Sventura dei Viventi</name>
    <text>Metamorfosi {X}{B}{B} 
Quando la Sventura dei Viventi viene girata a faccia in su, tutte le creature prendono -X/-X fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0061</id>
    <name>Officiante del Sangue</name>
    <text>{B}, Paga 1 punto vita: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0062</id>
    <name>Mietitore di Corpi</name>
    <text>{1}{B}, {T}, Sacrifica una creatura: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Zombie e una carta Palude, rivelale e aggiungile alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0063</id>
    <name>Tramutante della Cripta</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: Rigenera un Tramutante bersaglio".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0064</id>
    <name>Supplicante Oscuro</name>
    <text>{T}, Sacrifica tre Chierici: Passa in rassegna il tuo cimitero, la tua mano e/o il tuo grimorio per una carta di nome Progenie dell'Oscurità e mettila nel campo di battaglia. Se passi in rassegna il tuo grimorio in questo modo, rimescolalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0065</id>
    <name>Prelato Segnamorte</name>
    <text>{2}{B}, {T}, Sacrifica uno Zombie: Distruggi una creatura non Zombie bersaglio. Non può essere rigenerata. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0066</id>
    <name>Suggitore di Disperazione</name>
    <text>Il Suggitore di Disperazione non può bloccare. 
Ogniqualvolta il Suggitore di Disperazione infligge danno da combattimento, sacrifica un permanente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0067</id>
    <name>Morto Grondante</name>
    <text>Il Morto Grondante non può bloccare. 
Ogniqualvolta il Morto Grondante infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0068</id>
    <name>Devastaterra</name>
    <text>{2}{B}, {T}, Sacrifica un Goblin: Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0069</id>
    <name>Lottatore Imbalsamato</name>
    <text>Sviluppo 1 
Ogniqualvolta il Lottatore Imbalsamato attacca o blocca, perdi 1 punto vita per ogni segnalino +1/+1 presente su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0070</id>
    <name>Inquinatore di Palmagemma</name>
    <text>Ciclo {B}{B} 
Quando cicli l'Inquinatore di Palmagemma, puoi far perdere 1 punto vita a un giocatore bersaglio per ogni Zombie nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0071</id>
    <name>Resti Tetri</name>
    <text>Sviluppo 1 
All'inizio del tuo mantenimento, se i Resti Tetri sono nel tuo cimitero, puoi pagare {B}{B}{B}. Se lo fai, riprendi in mano i Resti Tetri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0072</id>
    <name>Rinnegato Goblin</name>
    <text>Sacrifica un Goblin: Rigenera il Rinnegato Goblin.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0073</id>
    <name>Musa Sepolcrogena</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, peschi X carte e perdi X punti vita, dove X è il numero di Zombie che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0074</id>
    <name>Demone della Distruzione</name>
    <text>Volare 
Quando il Demone della Distruzione viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, tutte le creature prendono -5/-5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0075</id>
    <name>Spettro Famelico</name>
    <text>Volare 
Ogniqualvolta lo Spettro Famelico infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {X}. Se lo fai, quel giocatore rivela X carte dalla propria mano e tu ne scegli una. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0076</id>
    <name>Custode Infernale</name>
    <text>Metamorfosi {3}{B} 
Quando il Custode Infernale viene girato a faccia in su, i proprietari riprendono in mano tutte le carte Zombie da tutti i cimiteri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0077</id>
    <name>Ghoul Velenoso</name>
    <text>Ogniqualvolta il Ghoul Velenoso o un altro Zombie entrano nel campo di battaglia, tutte le creature non Zombie prendono -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0078</id>
    <name>Phage l'Intoccabile</name>
    <text>Quando Phage l'Intoccabile entra nel campo di battaglia, se non l'hai lanciata dalla tua mano, perdi la partita. 
Ogniqualvolta Phage infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata. 
Ogniqualvolta Phage infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore perde la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0079</id>
    <name>Progenie dell'Oscurità</name>
    <text>Travolgere 
Ogniqualvolta la Progenie dell'Oscurità infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi mettere sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio dal cimitero di quel giocatore. 
Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0080</id>
    <name>Scuoiatore</name>
    <text>Metamorfosi {3}{B}{B} 
Quando lo Scuoiatore viene girato a faccia in su, distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0081</id>
    <name>Evocatore di Sputafumo</name>
    <text>{7}{B}: La creatura bersaglio prende -3/-3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0082</id>
    <name>Stormo di Piumafosca</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {3}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0083</id>
    <name>Tramutante Spettrale</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno "{2}: Questa creatura prende +1/+1 fino alla fine del turno".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0084</id>
    <name>Tramutante Tossina</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0085</id>
    <name>Diacono Corrotto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Diacono Corrotto attacca, prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di Chierici sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0086</id>
    <name>Corruttore Avvizzito</name>
    <text>{1}: Esilia una carta bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0087</id>
    <name>Belva Zombie</name>
    <text>Sviluppo 1 
Travolgere </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0088</id>
    <name>Tramutante Lama</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +1/+0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0089</id>
    <name>Ululatore Cacciasangue</name>
    <text>Metamorfosi {6}{R} 
Quando l'Ululatore Cacciasangue viene girato a faccia in su, le creature Bestia che controlli prendono +3/+0 fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0090</id>
    <name>Scattaserpe</name>
    <text>Rapidità 
Sacrifica un Goblin: Lo Scattaserpe prende +2/+2 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0091</id>
    <name>Rupecorno Crestato</name>
    <text>Rapidità 
Provocazione</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0092</id>
    <name>Evocatore di Ondafuoco</name>
    <text>{7}{R}: L'Evocatore di Ondafuoco infligge 5 danni a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0093</id>
    <name>Raptor Inarrestabile</name>
    <text>Le Bestie non possono bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0094</id>
    <name>Inceneritore di Palmagemma</name>
    <text>Ciclo {1}{R} 
Quando cicli l'Inceneritore di Palmagemma, puoi fargli infliggere X danni a una creatura bersaglio, dove X è pari al numero di Goblin nel campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0095</id>
    <name>Assassino Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Assassino Goblin o un altro Goblin entra nel campo di battaglia, ogni giocatore lancia una moneta. Ogni giocatore al quale viene croce sacrifica una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0096</id>
    <name>Abbattitore Goblin</name>
    <text>{T}, Sacrifica una Foresta: Aggiungi alla tua riserva di mana tre mana in qualsiasi combinazione di {R} e/o {G}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0097</id>
    <name>Dinamo dei Goblin</name>
    <text>{T}: La Dinamo dei Goblin infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. 
{X}{R}, {T}, Sacrifica la Dinamo dei Goblin: La Dinamo dei Goblin infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0098</id>
    <name>Piromane Goblin</name>
    <text>Quando il Piromane Goblin lascia il campo di battaglia, sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0099</id>
    <name>Sicario Goblin</name>
    <text>Il Sicario Goblin non può attaccare a meno che tu controlli più creature del giocatore in difesa. 
Il Sicario Goblin non può bloccare a meno che tu controlli più creature del giocatore attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0100</id>
    <name>Rampinatore Goblin</name>
    <text>Provocazione</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0101</id>
    <name>Osservatorio Goblin</name>
    <text>{T}, Sacrifica un Goblin: Le creature Goblin prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0102</id>
    <name>Tramutante Cacciatore</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno provocazione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0103</id>
    <name>Nibbio Infernale Imperiale</name>
    <text>Volare 
Metamorfosi {6}{R}{R} 
Quando il Nibbio Infernale Imperiale viene girato a faccia in su, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta Drago, rivelarla e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0104</id>
    <name>Drago Pirofauce</name>
    <text>Sviluppo 3 
Volare 
{T} : Il Drago Pirofauce infligge un danno pari al numero di segnalini +1/+1 presenti su di esso a una creatura o a un giocatore bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0105</id>
    <name>Musa Pirogena</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, se quel giocatore ha due o meno carte in mano, la Musa Pirogena gli infligge 3 danni. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0106</id>
    <name>Istricodonte Codamazza</name>
    <text>Attacco improvviso, rapidità 
Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0107</id>
    <name>Tramutante Magma</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: La creatura Tramutante bersaglio prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di Tramutanti sul campo di battaglia".</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0108</id>
    <name>Raptor delle Cime Rocciose</name>
    <text>Doppio attacco (Questa creatura infligge sia il danno da attacco improvviso sia il normale danno da combattimento).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0109</id>
    <name>Elementale Scheggiaroccia</name>
    <text>Doppio attacco (Questa creatura infligge sia il danno da attacco improvviso sia il normale danno da combattimento). 
Metamorfosi {4}{R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0110</id>
    <name>Fenditerra Pellescisto</name>
    <text>Metamorfosi {4}{R} 
Quando il Fenditerra Pellescisto viene girato a faccia in su, distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0111</id>
    <name>Allarmista di Skirk</name>
    <text>Rapidità 
{T}: Gira a faccia in su una creatura bersaglio a faccia in giù che controlli. All'inizio della prossima sottofase finale, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0112</id>
    <name>Sergente Istruttore di Skirk</name>
    <text>Ogniqualvolta il Sergente Istruttore di Skirk o un altro Goblin viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {2}{R}. Se lo fai, rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta permanente Goblin, mettila sul campo di battaglia. Altrimenti, mettila nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0113</id>
    <name>Uccisore di Skirk</name>
    <text>Metamorfosi {2}{R} 
Quando l'Uccisore di Skirk viene girato a faccia in su, infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0114</id>
    <name>Battipista di Skirk</name>
    <text>Fintanto che controlli una Bestia, il Battipista di Skirk prende +2/+2 e ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0115</id>
    <name>Bestione Instabile</name>
    <text>Metamorfosi {3}{R}{R} 
Quando il Bestione Instabile viene girato a faccia in su, prende +6/+6 e guadagna travolgere fino alla fine del turno. Salta il tuo prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0116</id>
    <name>Trombettiere Belligerante</name>
    <text>Metamorfosi {X}{X}{R} 
Quando il Trombettiere Belligerante viene girato a faccia in su, metti sul campo di battaglia X pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0117</id>
    <name>Murlodonte Berserk</name>
    <text>Ogniqualvolta una Bestia viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0118</id>
    <name>Bradipode Spezzaramo</name>
    <text>Travolgere 
Metamorfosi {G} </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0119</id>
    <name>Brontoterio</name>
    <text>Travolgere 
Provocazione</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0120</id>
    <name>Tramutante Covata</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno da combattimento a un giocatore, il suo controllore può mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Tramutante 1/1 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0121</id>
    <name>Convocatore dell'Artiglio</name>
    <text>Lampo 
Quando il Convocatore dell'Artiglio entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Orso 2/2 verde per ogni creatura non pedina finita nel tuo cimitero dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0122</id>
    <name>Strisciante delle Fronde</name>
    <text>Sviluppo 1 
{T} : La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni segnalino +1/+1 presente sullo Strisciante delle Fronde. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0123</id>
    <name>Elfo Audace</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0124</id>
    <name>Raccoglianime Elfico</name>
    <text>Quando il Raccoglianime Elfico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, scegli un tipo di creatura. Rimescola nel tuo grimorio tutte le carte creatura di quel tipo presenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0125</id>
    <name>Baloth Enorme</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0126</id>
    <name>Belva Regredita</name>
    <text>Sviluppo 2 
Provocazione </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0127</id>
    <name>Viandante Palmagemma</name>
    <text>Ciclo {2}{G}{G} 
Quando usi l'abilità ciclo del Viandante Palmagemma, le creature Elfo prendono +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0128</id>
    <name>Rogon Bieco</name>
    <text>Sviluppo 1 </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0129</id>
    <name>Undrog</name>
    <text>Ciclo {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0130</id>
    <name>Grattanubi di Krosa</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Grattanubi di Krosa a meno che non paghi {G}{G}. 
Metamorfosi {7}{G}{G} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando . Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0131</id>
    <name>Voroso di Krosa</name>
    <text>Provocazione
Il Voroso di Krosa non può essere bloccato da più di una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0132</id>
    <name>Vigilante Nantuko</name>
    <text>Metamorfosi {1}{G} 
Quando il Vigilante Nantuko viene girato a faccia in su, distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0133</id>
    <name>Gurna Scagliaculei</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0134</id>
    <name>Patrono della Selva</name>
    <text>Metamorfosi {2}{G} 
Quando il Patrono della Selva viene girato a faccia in su, una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0135</id>
    <name>Sussurratore Primordiale</name>
    <text>Il Sussurratore Primordiale prende +2/+2 per ogni creatura a faccia in giù sul campo di battaglia. 
Metamorfosi {3}{G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0136</id>
    <name>Tramutante Rapido</name>
    <text>Lampo 
Qualsiasi giocatore può giocare le carte Tramutante come se avessero lampo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0137</id>
    <name>Tramutante Radice</name>
    <text>Il Tramutante Radice non può essere neutralizzato. 
Le magie Tramutante non possono essere neutralizzate da magie o abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0138</id>
    <name>Musa Semigena</name>
    <text>STAPpa tutti i permanenti che controlli durante lo STAP di ogni altro giocatore. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0139</id>
    <name>Evocatore di Boscopietra</name>
    <text>{7}{G}: L'Evocatore di Boscopietra prende +5/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0140</id>
    <name>Elfo Guardaboschi</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è pari al numero di Elfi sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0141</id>
    <name>Oratore del Totem</name>
    <text>Ogniqualvolta entra sul campo di battaglia una Bestia, puoi guadagnare 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0142</id>
    <name>Mago della Forza Tribale</name>
    <text>Metamorfosi {1}{G} 
Quando il Mago della Forza Tribale viene girato a faccia in su, le creature di un tipo a tua scelta prendono +2/+2 e guadagnano travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0143</id>
    <name>Coleottero Vessatore</name>
    <text>Il Coleottero Vessatore non può essere neutralizzato. 
Il Coleottero Vessatore prende +3/+3 fintanto che nessun avversario controlla una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0144</id>
    <name>Incanalatore di Boscocavo</name>
    <text>{T}: Aggiungi X mana di un singolo colore qualsiasi alla tua riserva, dove X è il numero di Elfi sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>LGN0145</id>
    <name>Mastrosciame di Boscocavo</name>
    <text>Ogniqualvolta entra nel campo di battaglia un altro Elfo non pedina, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>