<cards name="Mirage">
  <item>
    <id>MIR0001</id>
    <name>Cacciatore degli Abissi</name>
    <text>{B}, {T}: TAPpa la creatura bersaglio. Il Cacciatore degli Abissi infligge a quella creatura un danno pari alla forza del Cacciatore degli Abissi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0002</id>
    <name>Pugnale Corrosivo</name>
    <text>{4}, {T}: Ogniqualvolta la creatura bersaglio infligge danno da combattimento a una creatura non-Muro in questo turno, distruggi quella creatura non-Muro. Quando la creatura bersagliata lascia il campo di battaglia in questo turno, sacrifica il Pugnale Corrosivo. Attiva questa abilità solamente durante il combattimento, prima che vengano dichiarati i bloccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0003</id>
    <name>Frutteto di Afiya</name>
    <text>Il Frutteto di Afiya entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.
All'inizio del tuo mantenimento, sposta un segnalino +1/+1 dal Frutteto di Afiya su una creatura bersaglio.
Quando non ci sono più segnalini +1/+1 sul Frutteto di Afiya, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0004</id>
    <name>Aldilà</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. Il suo controllore mette nel campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0005</id>
    <name>Agilità</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1 e ha aggirare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0006</id>
    <name>Avvertimento</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio che non sta attaccando. Quella creatura prende +1/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0007</id>
    <name>Alea</name>
    <text>Lancia l'Alea solo durante il combattimento, dopo che la difesa è stata dichiarata.
Lancia una moneta. Se vinci il lancio, la creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0008</id>
    <name>Prigione d'Ambra</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare la Prigione d'Ambra durante il tuo STAP.
{4}, {T}: TAPpa un artefatto, una creatura o una terra bersaglio. Quel permanente non STAPpa durante lo STAP del suo controllore fintanto che la Prigione d'Ambra resta TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0009</id>
    <name>Amuleto del Disfacimento</name>
    <text>{5},{T}, Esilia l'Amuleto del Disfacimento: Esilia un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0010</id>
    <name>Memorie Ancestrali</name>
    <text>Guarda le prime sette carte del tuo grimorio. Aggiungi due di esse alla tua mano e metti le rimanenti nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0011</id>
    <name>Corazza di Spine</name>
    <text>Puoi lanciare la Corazza di Spine quando potresti giocare un istantaneo. Se è stata lanciata quando non poteva essere lanciata una stregoneria, sacrificala all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.
Incanta creatura non nera
La creatura incantata prende +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0012</id>
    <name>Mago della Gilda degli Armaioli</name>
    <text>{B},{T}: Una creatura bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{G},{T}: Una creatura bersaglio prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0013</id>
    <name>Polvere Cinerea</name>
    <text>Metti una carta creatura bersaglio, presa dal cimitero di uno dei tuoi avversari, sul campo di battaglia sotto il tuo controllo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0014</id>
    <name>Asmira, Vendicatrice Sacra</name>
    <text>Volare
All'inizio della sottofase di fine turno, metti un segnalino +1/+1 su Asmira, Vendicatrice Sacra per ogni creatura messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0015</id>
    <name>Antenato Propiziatore</name>
    <text>Quando l'Antenato Propiziatore viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, guadagni 3 punti vita.
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia bianca, puoi pagare {1}. Se lo fai, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0016</id>
    <name>Draghetto di Azimaet</name>
    <text>Volare
{U}: Il Draghetto di Azimaet prende +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0017</id>
    <name>Fiume Acquitrinoso</name>
    <text>Il Fiume Acquitrinoso entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}, Sacrifica il Fiume Acquitrinoso: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Isola o Palude e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0018</id>
    <name>Fogliame Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura ti attacca, essa perde aggirare fino alla fine del turno.
Ogniqualvolta una creatura senza volare ti attacca, il Fogliame Spinato le infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0019</id>
    <name>Wurm dal Dorso Spinato</name>
    <text>{B}: Una creatura verde bersaglio che sta bloccando il Wurm dal Dorso Spinato prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0020</id>
    <name>Attacco Inarrestabile</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+1 per ogni creatura che la sta bloccando e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0021</id>
    <name>Golem di Basalto</name>
    <text>Il Golem di Basalto non può essere bloccato dalle creature artefatto.
Ogniqualvolta il Golem di Basalto viene bloccato da una creatura, il controllore di quella creatura la sacrifica alla fine del combattimento. Se quel giocatore lo fa, mette sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Muro 0/2 incolore con difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0022</id>
    <name>Falco della Baia</name>
    <text>Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0023</id>
    <name>Bazaar delle Meraviglie</name>
    <text>Quando il Bazaar delle Meraviglie entra nel campo di battaglia, esilia tutte le carte presenti in tutti i cimiteri.
Ogniqualvolta viene lanciata una magia, neutralizzala se una carta con lo stesso nome è in un cimitero o se un permanente non pedina con lo stesso nome è sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0024</id>
    <name>Unicorno Benevolo</name>
    <text>Se una magia sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, invece essa infligge quell'ammontare di danno meno 1 a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0025</id>
    <name>Genio di Benthic</name>
    <text>Passa-isole
All'inizio del tuo mantenimento, perdi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0026</id>
    <name>Legame d'Agonia</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta viene inflitto danno alla creatura incantata, il Legame d'Agonia infligge un pari danno al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0027</id>
    <name>Sciamano Corrotto</name>
    <text>{T}, Sacrifica una Palude: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.; {T}, Sacrifica una creatura: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0028</id>
    <name>Furia Cieca</name>
    <text>Lancia la Furia Cieca solo prima della fase di combattimento.
Tutte le creature perdono travolgere fino alla fine del turno.
Se una creatura sta per infliggere danno da combattimento a una creatura in questo turno, invece infligge il doppio di quel danno a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0029</id>
    <name>Luce Accecante</name>
    <text>TAPpa tutte le creature non bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0030</id>
    <name>Barriera Ustionante</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0031</id>
    <name>Campi di Ossa</name>
    <text>Metti un qualsiasi numero di carte creatura bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio .
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0032</id>
    <name>Maschera d'Osso</name>
    <text>{2}, {T}: La prossima volta che una fonte a tua scelta dovesse infliggerti danno in questo turno, previeni quel danno. Per ogni punto danno prevenuto in questo modo, esilia la prima carta del tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0033</id>
    <name>Boomerang</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0034</id>
    <name>Ladro di Respiri</name>
    <text>{B}: Il Ladro di Respiri prende +1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0035</id>
    <name>Burlarbusto</name>
    <text>Ogniqualvolta il Burlarbusto blocca o viene bloccato, prende -2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0036</id>
    <name>Rovina del Costruttore</name>
    <text>Distruggi X artefatti bersaglio. La Rovina del Costruttore infligge a ogni giocatore un danno pari al numero di artefatti che controllava distrutti in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0037</id>
    <name>Efreet della Palma Ardente</name>
    <text>{1}{R}{R}: L'Efreet della Palma Ardente infligge 2 danni a una creatura bersaglio con volare e quella creatura perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0038</id>
    <name>Ascari dallo Scudo Ardente</name>
    <text>Aggirare
{R}{R}: Gli Ascari dallo Scudo Ardente guadagnano attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0039</id>
    <name>Fiore Cadaverico</name>
    <text>Esilia una carta nella tua mano : Aggiungi alla tua riserva di mana {B}{B} o {G}{G}. [Oracle 1999/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0040</id>
    <name>Cavaliere Cadaverico</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno); {1}{B}{B}: Rigenera il Cavaliere Cadaverico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0041</id>
    <name>Drago delle Fronde</name>
    <text>Travolgere
{1}{G}: Il Drago delle Fronde guadagna volare e perde travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0042</id>
    <name>Carogna</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Carogna, sacrifica una creatura.
Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Verme 0/1 nere, dove X è la forza della creatura sacrificata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0043</id>
    <name>Drago delle Catacombe</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Drago delle Catacombe viene bloccato da una creatura non artefatto e non Drago, quella creatura prende -X/-0 fino alla fine del turno, dove X è la metà della forza della creatura, arrotondata per difetto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0044</id>
    <name>Alba Celestiale</name>
    <text>Le terre che controlli sono Pianure.
Le carte non-terra che possiedi che non sono nel campo di battaglia, le magie che controlli, e i permanenti non-terra che controlli sono bianchi.
Puoi spendere mana bianco come se fosse mana di qualsiasi colore. Puoi spendere altro mana solo come se fosse mana incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0045</id>
    <name>Viverna Cerulea</name>
    <text>Volare, protezione dal verde</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0046</id>
    <name>Monile del Caos</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un Muro bersaglio; oppure il Monile del Caos infligge 1 danno a una creatura bersaglio; oppure la creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0047</id>
    <name>Sfera del Caos</name>
    <text>Le creature con volare possono bloccare solo le creature con volare.
Le creature senza volare hanno raggiungere. (Possono bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0048</id>
    <name>Diamante della Cenere</name>
    <text>Il Diamante della Cenere entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T} : Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0049</id>
    <name>Carro del Sole</name>
    <text>{2}, {T}: Fino alla fine del turno, la creatura bersaglio che controlli guadagna volare e la sua costituzione diventa 1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0050</id>
    <name>Sabbia Soffocante</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio che non sia una Palude. Se non era una terra base, la Sabbia Soffocante infligge 2 danni al controllore della terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0051</id>
    <name>Nube di Cenere</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Se viene messa in un cimitero in questo modo una creatura bianca, la Nube di Cenere infligge al controllore di quella creatura un danno pari alla forza della creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0052</id>
    <name>Circolo della Disperazione</name>
    <text>{1}, Sacrifica una creatura: La prossima volta che una fonte a tua scelta sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0053</id>
    <name>Mago della Gilda Civica</name>
    <text>{G}, {T}: La creatura bersaglio prende +0/+1 fino alla fine del turno.
{U}, {T}: Metti la creatura bersaglio che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0054</id>
    <name>Mantello dell'Invisibilità</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
La creatura incantata ha Fase e non può essere bloccata tranne che dai muri. [Oracle 1999/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0055</id>
    <name>Ferocia Divorante</name>
    <text>Incanta creatura non-Muro
La creatura incantata prende +1/+0.
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+0 sulla creatura incantata. Se quella creatura ha tre o più segnalini +1/+0, infligge al proprio controllore un danno pari alla propria forza, poi distruggi quella creatura incantata e non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0056</id>
    <name>Guerrieri di Corallo</name>
    <text>Ogniqualvolta i Guerrieri di Corallo attaccano e non sono bloccati, guarda la prima carta del grimorio del giocatore in difesa. Puoi mettere quella carta in fondo al grimorio di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0057</id>
    <name>Carica di Rinoceronti</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0058</id>
    <name>Nibbio Infernale Scarlatto</name>
    <text>Volare
{X}, {T}: Il Nibbio Infernale Scarlatto infligge X danni a una creatura bersaglio. Spendi solo mana rosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0059</id>
    <name>Roc Scarlatto</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Roc Scarlatto blocca una creatura senza volare, il Roc Scarlatto prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0060</id>
    <name>Cobra delle Cripte</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cobra delle Cripte attacca e non è bloccato, il giocatore in difesa prende un segnalino veleno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0061</id>
    <name>Golem di Cristallo</name>
    <text>Alla fine del tuo turno, il Golem di Cristallo scompare. [Oracle 1999/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0062</id>
    <name>Vena di Cristallo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}, Sacrifica la Vena di Cristallo: Aggiungi {2} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0063</id>
    <name>Totem Maledetto</name>
    <text>Le abilità attivate delle creature non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0064</id>
    <name>Ciclo della Vita</name>
    <text>Rimanda il Ciclo della Vita in mano al proprietario : La creatura bersaglio che hai lanciato in questo turno diventa 0/1 fino al tuo prossimo mantenimento. All'inizio del tuo prossimo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 su quella creatura. [Oracle 1999/07/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0065</id>
    <name>Apprendista Audace</name>
    <text>{T}, Sacrifica l'Apprendista Audace: Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0066</id>
    <name>Esilio Oscuro</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0067</id>
    <name>Rito Oscuro</name>
    <text>Aggiungi {B}{B}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0068</id>
    <name>Bellezza Abbagliante</name>
    <text>Lancia la Bellezza Abbagliante solo durante la dichiarazione dei bloccanti.
La creatura attaccante non bloccata bersaglio viene bloccata.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0069</id>
    <name>Decomposizione</name>
    <text>Incanta creatura nera
La creatura incantata ha "Mantenimento Cumulativo-Paga 1 punto vita.".
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, il suo controllore perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0070</id>
    <name>Delirio</name>
    <text>Lancia il Delirio solo nel turno di un avversario.
TAPpa una creatura bersaglio controllata da quel giocatore. Quella creatura infligge a quel giocatore un danno pari alla propria forza. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto o subìto dalla creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0071</id>
    <name>Spettro delle Acque Putride</name>
    <text>Passa-paludi
{B}: Lo Spettro delle Acque Putride prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0072</id>
    <name>Spirito Dissenziente</name>
    <text>All'inizio della sottofase di fine turno, se era il turno di un avversario, metti sullo Spirito Dissenziente un segnalino +1/+1 per ogni punto danno che ti è stato inflitto in questo turno.
All'inizio della tua sottofase di fine turno, rimuovi tutti i segnalini +1/+1 dallo Spirito Dissenziente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0073</id>
    <name>Incapacitare</name>
    <text>Metti un artefatto o un incantesimo bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0074</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0075</id>
    <name>Dissipare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, esiliala invece di metterla nel cimitero del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0076</id>
    <name>Offerta Divina</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio. Guadagni un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0077</id>
    <name>Punizione Divina</name>
    <text>La Punizione Divina infligge a una creatura attaccante bersaglio un danno pari al numero di creature attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0078</id>
    <name>Risucchia Vita</name>
    <text>Spendi solo mana nero per X.
Il Risucchia Vita infligge X danni a una creatura o un giocatore bersaglio. Tu guadagni punti vita pari al danno inflitto, ma non più dei punti vita totali di quel giocatore prima che il Risucchia Vita gli infliggesse danno o della costituzione di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0079</id>
    <name>Spettro Terrificante</name>
    <text>Ogniqualvolta la Spettro Terrificante blocca o viene bloccato da una creatura non nera, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0080</id>
    <name>Ricchezze dei Sogni</name>
    <text>Pesca tre carte, poi metti due carte dalla tua mano entrambe in cima al tuo grimorio oppure in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0081</id>
    <name>Guerriero Onirico</name>
    <text>Ogniqualvolta il Guerriero Onirico blocca o è bloccato da una creatura, il Guerriero Onirico e quella creatura scompaiono.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0082</id>
    <name>Nano Minatore</name>
    <text>{2}{R}, {T}: Distruggi una terra non-base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0083</id>
    <name>Nano Nomade</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 non può essere bloccata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0084</id>
    <name>Raccolto di Primizie</name>
    <text>Il giocatore bersaglio STAPpa tutte le terre base che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0085</id>
    <name>Monile di Ebano</name>
    <text>Scegli una - Un avversario bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita; oppure esilia fino a tre carte bersaglio da un singolo cimitero; oppure la creatura bersaglio guadagna paura fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0086</id>
    <name>Ciclope di Ekundu</name>
    <text>Se una creatura che controlli attacca, anche il Ciclope di Ekundu attacca se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0087</id>
    <name>Grifone Ekundu</name>
    <text>Volare, attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0088</id>
    <name>Elisir di Lunga Vita</name>
    <text>L'Elisir di Lunga Vita entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}, Sacrifica l'Elisir di Lunga Vita: Guadagni 4 punti vita.
{8}, {T}, Sacrifica l'Elisir di Lunga Vita: Guadagni 8 Punti Vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0089</id>
    <name>Califfo di Emberwilde</name>
    <text>Volare, travolgere.
Il Califfo di Emberwilde attacca in ogni turno se può farlo.
Ogniqualvolta il Califfo di Emberwilde infligge danno, tu perdi altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0090</id>
    <name>Genio di Emberwilde</name>
    <text>Volare
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore può pagare {R}{R} o 2 punti vita. Se lo fa, quel giocatore guadagna il controllo del Genio di Emberwilde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0091</id>
    <name>Dardo Energetico</name>
    <text>Scegli una - Il Dardo Energetico infligge X danni a un giocatore bersaglio; oppure un giocatore bersaglio guadagna X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0092</id>
    <name>Vortice di Energia</name>
    <text>Mentre il Vortice di Energia entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi tutti i segnalini energia dal Vortice di Energia.
All'inizio del mantenimento del giocatore scelto, il Vortice di Energia infligge 3 danni a quel giocatore a meno che egli paghi {1} per ogni segnalino energia presente sul Vortice di Energia.
{X}: Metti X segnalini energia sul Vortice di Energia. Attiva quest'abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0093</id>
    <name>Debilitazione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0094</id>
    <name>Tutore Illuminato</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta artefatto o incantesimo e rivela quella carta. Rimescola il tuo grimorio, poi metti la carta scelta in cima ad esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0095</id>
    <name>Gnomi Sintetici</name>
    <text>{T}: La magia bersaglio è incolore.
{T}: Il permanente bersaglio è incolore fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0096</id>
    <name>Pozzo dell'Etere</name>
    <text>Metti la creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario. Se quella creatura è rossa, puoi metterla in fondo al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0097</id>
    <name>Campione Etereo</name>
    <text>Paga 1 punto vita: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto al Campione Etereo in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0098</id>
    <name>Terre Incolte</name>
    <text>Metti la terra bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0099</id>
    <name>Destino Propizio</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+2 fintanto che è bianca.
La creatura incantata ha velo fintanto che il suo controllore controlla un'altra creatura. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0100</id>
    <name>Arcieri di Femeref</name>
    <text>{T}: Gli Arcieri di Femeref infliggono 4 danni a una creatura attaccante bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0101</id>
    <name>Guaritrice Femeref</name>
    <text>{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0102</id>
    <name>Cavaliere Femeref</name>
    <text>Aggirare
{W}: Il Cavaliere Femeref guadagna cautela fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0103</id>
    <name>Esploratori Femeref</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0104</id>
    <name>Ombra Ferale</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0105</id>
    <name>Orrore Fetido</name>
    <text>{B}: L'Orrore Fetido prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0106</id>
    <name>Tutto per Tutto</name>
    <text>Gioca un altro turno dopo questo. All'inizio della sottofase finale di quel turno, perdi la partita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0107</id>
    <name>Diamante del Fuoco</name>
    <text>Il Diamante del Fuoco entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0108</id>
    <name>Soffio del Drago</name>
    <text>Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0109</id>
    <name>Elementale della Fiamma</name>
    <text>{R}, {T}, Sacrifica l'Elementale della Fiamma: L'Elementale della fiamma infligge danno pari alla propria forza a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0110</id>
    <name>Bagliore</name>
    <text>Il Bagliore infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0111</id>
    <name>Guizzo</name>
    <text>Puoi mettere nel campo di battaglia una carta creatura dalla tua mano. Se lo fai, sacrificala a meno che tu paghi il suo costo di mana fino a {2} in meno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0112</id>
    <name>Pianura Alluvionale</name>
    <text>La Pianura Alluvionale entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}, Sacrifica la Pianura Alluvionale: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Isola o Pianura e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0113</id>
    <name>Chiusa</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Quando la Chiusa guadagna volare, sacrificala.
Quando la Chiusa lascia il campo di battaglia, infligge 1 danno per ogni due Isole che controlli ad ogni creatura non blu senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0114</id>
    <name>Nebbia</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0115</id>
    <name>Atog delle Foreste</name>
    <text>{G}, Sacrifica una Foresta: L'Atog delle Foreste prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0116</id>
    <name>Cripta Proibita</name>
    <text>Se stai per pescare una carta, invece riprendi in mano una carta dal tuo cimitero. Se non puoi farlo, perdi la partita.
Se una carta sta per finire nel tuo cimitero da una qualsiasi zona, invece esilia quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0117</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0118</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0119</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0120</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0121</id>
    <name>Distese Dimenticate</name>
    <text>I giocatori non possono guadagnare punti vita.
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore perde 1 punto vita.
Ogniqualvolta le Distese Dimenticate diventano bersaglio di una magia, il controllore di quella magia perde 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0122</id>
    <name>Efreet Frenetico</name>
    <text>Volare
{0}: Lancia una moneta. Se vinci il lancio, l'Efreet Frenetico scompare. Se perdi il lancio, sacrifica l'Efreet Frenetico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0123</id>
    <name>Mantide Gigante</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0124</id>
    <name>Iene Borbottanti</name>
    <text>Le Iene Borbottanti non possono bloccare le creature nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0125</id>
    <name>Fanteria Scelta dei Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta la Fanteria Scelta dei Goblin blocca o viene bloccata, prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0126</id>
    <name>Goblin Esploratori</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Goblin Esploratore 1/1 rosse con passa-montagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0127</id>
    <name>Goblin Indovino</name>
    <text>{R}, {T}, Sacrifica un Goblin: Le creature rosse prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0128</id>
    <name>Goblin Tuttofare</name>
    <text>{R}, {T}: Distruggi un artefatto bersaglio. Quell'artefatto infligge un danno pari al proprio costo di mana convertito al Goblin Tuttofare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0129</id>
    <name>Mago della Gilda della Flora</name>
    <text>{W}, {T}: La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{R}, {T}: Il Mago della Gilda della Flora infligge 1 danno a un giocatore o a una creatura bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0130</id>
    <name>Prateria Equatoriale</name>
    <text>La Prateria Equatoriale entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}, Sacrifica la Prateria Equatoriale: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura o Foresta, e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0131</id>
    <name>Schiavitù del Sepolcro</name>
    <text>Puoi lanciare la Schiavitù del Sepolcro in qualsiasi momento in cui potresti lanciare un istantaneo. Se è stata lanciata quando non poteva essere lanciata una stregoneria, sacrificala all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.
Incanta creatura.
La creatura incantata prende +3/-1 ed è nera.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0132</id>
    <name>Zombi delle Tombe</name>
    <text>Se gli Zombi delle Tombe stanno per andare in un cimitero dal campo di battaglia, invece metti gli Zombi delle Tombe in cima al grimorio del loro proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0133</id>
    <name>Fiero Pasto</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il Fiero Pasto ti infligge 1 danno.
Ogniqualvolta una creatura viene messa nel cimitero di un avversario dal campo di battaglia, guadagni punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0134</id>
    <name>Totem Ghignante</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica il Totem Ghignante: Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per una carta e esiliala. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio. Fino all'inizio del tuo prossimo mantenimento, puoi giocare quella carta. All'inizio del tuo prossimo mantenimento, se non l'hai ancora giocata, mettila nel cimitero del proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0135</id>
    <name>Hakim, Tessitore di Incanti</name>
    <text>Volare
{U}{U} : Rimetti sul campo di battaglia assegnata a Hakim, Tessitore di Incanti la carta Aura bersaglio dal tuo cimitero. Attiva questa abilità soltanto durante il tuo mantenimento e soltanto se Hakim non è incantato.
{U}{U},{T} : Distruggi tutte le Aura assegnate a Hakim, Tessitore di Incanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0136</id>
    <name>Salone delle Gemme</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sceglie un colore. Fino alla fine del turno, le terre TAPpate per attingere mana producono mana del colore scelto anziché qualsiasi altro colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0137</id>
    <name>Martello di Bogardan</name>
    <text>Il Martello di Bogardan infligge 3 danni a un giocatore o a una creatura bersaglio.
{2}{R}{R}{R} : Riprendi in mano il Martello di Bogardan dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0138</id>
    <name>Araldo della Notte</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino -1/-1 su ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0139</id>
    <name>Guardiano del Porto</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Ogniqualvolta il Guardiano del Porto attacca, il giocatore in difesa può pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0140</id>
    <name>Efreet Harmattan</name>
    <text>Volare
{1}{U}{U}: La creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0141</id>
    <name>Apparizione Spettrale</name>
    <text>Volare
Mentre l'Apparizione Spettrale entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
La forza dell'Apparizione Spettrale è pari a 1 più il numero di carte creatura verdi presenti nel cimitero dell'avversario scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0142</id>
    <name>Draghetto Cavalcanebbia</name>
    <text>Volare, protezione dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0143</id>
    <name>Balsamo Curaferite</name>
    <text>Scegli uno - Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita; oppure previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0144</id>
    <name>Hivis della Scaglia</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare Hivis della Scaglia durante il tuo STAP.
{T}: Guadagni il controllo del Drago bersaglio fintanto che tu controlli Hivis della Scaglia e fintanto che Hivis della Scaglia rimane TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0145</id>
    <name>Orde Orribili</name>
    <text>Furia 1 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0146</id>
    <name>Golem Igneo</name>
    <text>{2}: Il Golem Igneo guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0147</id>
    <name>Asta Immorale</name>
    <text>Ogni giocatore può offrire punti vita per ottenere il controllo di una creatura bersaglio. Tu inizi l'asta offrendo 0. Proseguendo in ordine di turno, ogni giocatore può alzare l'offerta massima. L'asta termina se l'offerta più alta non viene rilanciata. Il vincitore dell'asta perde un ammontare di punti vita pari all'offerta massima e guadagna il controllo della creatura. (Questo effetto non ha termine).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0148</id>
    <name>Illuminazione</name>
    <text>Neutralizza la magia artefatto o incantesimo bersaglio. Il suo controllore guadagna un ammontare di punti vita pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0149</id>
    <name>Incenerire</name>
    <text>Incenerire infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Una creatura a cui sia stato inflitto danno in questo modo non può essere rigenerata in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0150</id>
    <name>Contratto Infernale</name>
    <text>Pesca quattro carte. Perdi metà dei tuoi punti vita, arrotondati per eccesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0151</id>
    <name>Elefante dalle Zanne di Ferro</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0152</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0153</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0154</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0155</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0156</id>
    <name>Monile di Avorio</name>
    <text>Scegli una - Tutte le creature prendono -2/-0 fino alla fine del turno; oppure TAPpa una creatura bersaglio; oppure previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0157</id>
    <name>Influsso di Jabari</name>
    <text>Lancia l'Influsso di Jabari solo dopo il combattimento.
Prendi il controllo di una creatura bersaglio non artefatto e non nera che ti attaccato in questo turno e metti un segnalino -1/-0 su di essa. [Oracle 2000/10/24]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0158</id>
    <name>Centauro di Jolrael</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o di abilità.)
Aggirare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0159</id>
    <name>Scossa</name>
    <text>Puoi TAPpare o STAPpare un artefatto, una creatura, o una terra bersaglio.
Pesca una carta all'inizio del tuo prossimo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0160</id>
    <name>Pattuglia della Giungla</name>
    <text>{1}{G},{T} : Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Muro Pianta 0/1 verde con difensore. 
Sacrifica una pedina Muro Pianta : Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0161</id>
    <name>Troll della Giungla</name>
    <text>{R}: Rigenera il Troll della Giungla.
{G}: Rigenera il Troll della Giungla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0162</id>
    <name>Wurm della Giungla</name>
    <text>Ogniqualvolta il Wurm della Giungla viene bloccato, prende -1/-1 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca oltre alla prima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0163</id>
    <name>Maledizione di Kaervek</name>
    <text>La Maledizione di Kaervek infligge 1 danno a ogni creatura non nera e 1 danno addizionale a ogni creatura verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0164</id>
    <name>Epurazione di Kaervek</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con un costo di mana convertito pari a X. Se quella creatura viene messa in un cimitero in questo modo, l'Epurazione di Kaervek infligge al controllore di quella creatura un danno pari alla forza della creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0165</id>
    <name>Torcia di Kaervek</name>
    <text>Fintanto che la Torcia di Kaervek è nella pila, le magie che hanno come bersaglio la Torcia di Kaervek hanno un costo addizionale di {2} per essere lanciate.
La Torcia di Kaervek infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. [Oracle 2003/02/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0166</id>
    <name>Meerkat Karoo</name>
    <text>Protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0167</id>
    <name>Pirati di Kukemssa</name>
    <text>Ogniqualvolta i Pirati di Kukemssa attaccano e non sono bloccati, puoi prendere il controllo di un artefatto bersaglio controllato dal giocatore in difesa. Se lo fai, i Pirati di Kukemssa non infliggono danni da combattimento in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0168</id>
    <name>Serpente di Kukemssa</name>
    <text>Il Serpente di Kukemssa non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
{U}, Sacrifica un'Isola: La terra bersaglio controllata da un avversario diventa un'Isola fino alla fine del turno.
Quando non controlli Isole, sacrifica il Serpente di Kukemssa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0169</id>
    <name>Golem di Piombo</name>
    <text>Ogniqualvolta il Golem di Piombo attacca, non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0170</id>
    <name>Gargoyle Lascivo</name>
    <text>Volare
{T}: Il Gargoyle Lascivo prende -2/+2 e perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0171</id>
    <name>Riflessi Fulminei</name>
    <text>Puoi lanciare i Riflessi Fulminei quando potresti lanciare un istantaneo. Se sono stati lanciati in un momento in cui non poteva essere lanciata una stregoneria, sacrificali all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.
Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+0 e ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0172</id>
    <name>Diamante dell'Occhio del Leone</name>
    <text>Sacrifica il Diamante dell'Occhio del Leone, Scarta la tua mano: Aggiungi 3 mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare un istantaneo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0173</id>
    <name>Sciame di Cavallette</name>
    <text>Volare
{G}: Rigenera lo Sciame di Cavallette.
{G}: STAPpa lo Sciame di Cavallette. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0174</id>
    <name>Richiamo della Preda</name>
    <text>Lancia il Richiamo della Preda soltanto se un avversario ha lanciato una magia creatura in questo turno.
Puoi mettere sul campo di battaglia una carta creatura verde dalla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0175</id>
    <name>Crescita Maligna</name>
    <text>Mantenimento Cumulativo {1}
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino crescita sulla Crescita Maligna.
All'inizio della acquisizione di ogni avversario, quel giocatore pesca una carta addizionale per ogni segnalino crescita presente sulla Crescita Maligna, poi la Crescita Maligna infligge un danno al giocatore pari al numero di carte pescate in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0176</id>
    <name>Prisma del Mana</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0177</id>
    <name>Benedizione di Mangara</name>
    <text>Guadagni 5 punti vita.
Quando una magia o una abilità controllata da un avversario ti costringe a scartare la Benedizione di Mangara dalla tua mano, guadagni 2 punti vita e riprendi in mano dal tuo cimitero la Benedizione di Mangara all'inizio della sottofase finale. [Oracle 2002/03/01]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0178</id>
    <name>Equità di Mangara</name>
    <text>Mentre l'Equità di Mangara entra nel campo di battaglia, scegli rosso o nero.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Equità di Mangara a meno che tu paghi {1}{W}.
Ogniqualvolta una creatura del colore scelto infligge danno a te o ad una creatura bianca che controlli, l'Equità di Mangara infligge altrettanti danni a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0179</id>
    <name>Tomo di Mangara</name>
    <text>Quando il Tomo di Mangara entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio per 5 carte. Esilia quelle carte a faccia in giù, poi mescolale. Poi rimescola il tuo grimorio.
{2} : La prossima volta che stai per pescare una carta in questo turno, metti invece la prima carta esiliata con il Tomo di Mangara nella mano del suo proprietario. [Oracle 2000/10/24]</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0180</id>
    <name>Diamante del Marmo</name>
    <text>Il Diamante del Marmo entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T} : Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0181</id>
    <name>Maro</name>
    <text>La forza e la costituzione del Maro sono pari ciascuna al numero di carte che hai in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0182</id>
    <name>Interferenza</name>
    <text>Se la magia bersaglio ha un solo bersaglio e quel bersaglio è una creatura, cambia il bersaglio di quella magia con un'altra creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0183</id>
    <name>Spirito di Melesse</name>
    <text>Volare, protezione dal nero</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0184</id>
    <name>Vuoto di Memoria</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, mettila in cima al grimorio del suo proprietario invece che nel cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0185</id>
    <name>Tritoni Razziatori</name>
    <text>Fase, passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0186</id>
    <name>Tritone Veggente</name>
    <text>Quando il Tritone Veggente viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}{U}. Se lo fai, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0187</id>
    <name>Piegare la Mente</name>
    <text>Cambia il testo di un permanente bersaglio sostituendo tutte le ricorrenze di una parola colore con un'altra oppure un tipo di terra base con un altro. (Ad esempio, puoi cambiare "creatura non nera" con "creatura non verde" o "passa-Foreste" con "passa-Isole." Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0188</id>
    <name>Briglia Mentale</name>
    <text>Incanta creatura rossa o verde; Mantenimento cumulativo {1}
Tu controlli la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0189</id>
    <name>Spore della Confusione</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Volare
Ogniqualvolta le Spore della Confusione bloccano una creatura, metti 4 segnalini fungus su quella creatura. La creatura guadagna "Questa creatura non STAPpa durante il tuo STAP se ha un segnalino fungus su di sé." e "All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino fungus da questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0190</id>
    <name>Ombra del Pantano</name>
    <text>{B}, Sacrifica una Palude: Metti un segnalino +1/+1 sull'Ombra del Pantano. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0191</id>
    <name>Gabbia dei Miseri</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, se quel giocatore ha in mano 5 o più carte, la Gabbia dei Miseri gli infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0192</id>
    <name>Drago della Nebbia</name>
    <text>{0} : Il Drago della Nebbia guadagna Volare. 
{0} : Il Drago della Nebbia perde Volare. 
{3}{U}{U} : Il Drago della Nebbia scompare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0193</id>
    <name>Diamante del Muschio</name>
    <text>Il Diamante del Muschio entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T} : Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0194</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0195</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0196</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0197</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0198</id>
    <name>Vallata di Montagna</name>
    <text>La Vallata di Montagna entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}, Sacrifica la Vallata di Montagna : Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Montagna o Foresta e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0199</id>
    <name>Grifone Mtenda</name>
    <text>Volare
{W},{T} : Il proprietario riprende in mano il Grifone Mtenda e tu riprendi in mano una carta Grifone bersaglio presente nel tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0200</id>
    <name>Pastore Mtenda</name>
    <text>Aggirare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0201</id>
    <name>Leone di Mtenda</name>
    <text>Ogniqualvolta il Leone di Mtenda attacca, il giocatore in difesa può pagare {U}. Se quel giocatore lo fa, previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto dal Leone di Mtenda in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0202</id>
    <name>Tutore Mistico</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta istantaneo o stregoneria e rivelala. Rimescola il tuo grimorio, poi metti la carta in cima ad esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0203</id>
    <name>Equilibrio Naturale</name>
    <text>Ogni giocatore che controlla sei o più terre sceglie cinque terre che controlla e sacrifica le rimanenti. Ogni giocatore che controlla quattro o meno terre può passare in rassegna il proprio grimorio, scegliere X carte terra base e metterle nel campo di battaglia, dove X è cinque meno il numero di terre che controlla. Poi ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0204</id>
    <name>Genio dai Denti Aguzzi</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, il Genio dai Denti Aguzzi ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0205</id>
    <name>Nobile Elefante</name>
    <text>Branco, travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0206</id>
    <name>Raid Notturno</name>
    <text>Le creature nere prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0207</id>
    <name>Camera dell'Annullamento</name>
    <text>Mentre la Camera dell'Annullamento entra nel campo di battaglia, tu e il tuo avversario nominate una carta a testa diversa da una terra base.
Le carte nominate non possono essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0208</id>
    <name>Pacifismo</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0209</id>
    <name>Ricordi Dolorosi</name>
    <text>Guarda la mano di un avversario bersaglio e scegli una carta da essa. Metti quella carta in cima al grimorio di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0210</id>
    <name>Golem Aliante</name>
    <text>{3}: Il Golem Aliante guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0211</id>
    <name>Gabbia dei Poveri</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ciascun avversario, se quel giocatore ha in mano due carte o meno, la Gabbia dei Poveri gli infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0212</id>
    <name>Drago Perlaceo</name>
    <text>Volare
{1}{W}: Il Drago Perlaceo prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0213</id>
    <name>Sterminatore di Phyrexia</name>
    <text>Travolgere
Quando lo Sterminatore di Phyrexia entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu sacrifichi un qualsiasi numero di creature per una forza totale pari o superiore a 12.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0214</id>
    <name>Epurazione di Phyrexia</name>
    <text>Distruggi un qualsiasi numero di creature bersaglio.
Lanciare l'Epurazione di Phyrexia ha un costo addizionale di 3 punti vita per ogni bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0215</id>
    <name>Tributo a Phyrexia</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Tributo a Phyrexia, sacrifica 2 creature.
Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0216</id>
    <name>Cripta di Phyrexia</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica una creatura: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0217</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0218</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0219</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0220</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0221</id>
    <name>Astuzia Politica</name>
    <text>Scambia il controllo di una terra bersaglio che controlli con una terra bersaglio controllata da un avversario. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0222</id>
    <name>Polimorfismo</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. Il suo controllore rivela carte dalla cima del suo grimorio fino a che non rivela una carta creatura. Il giocatore mette quella carta sul campo di battaglia, poi rimescola tutte le altre carte rivelate in questo modo nel suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0223</id>
    <name>Debolezza Magica</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {X}. Se non lo fa, quel giocatore TAPpa tutte le terre che controlla e svuota la sua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0224</id>
    <name>Selezione Preferita</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, guarda le prime due carte del tuo grimorio. Puoi sacrificare la Selezione Preferita e pagare {2}{G}{G}. Se lo fai, aggiungi alla tua mano una di quelle carte. Se non lo fai, metti una di quelle carte in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0225</id>
    <name>Dono Prismatico</name>
    <text>X creature bersaglio guadagnano protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0226</id>
    <name>Circolo di Protezione Prismatico</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}
Mentre il Circolo di Protezione Prismatico entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
{1}: La prossima volta che una fonte a tua scelta del colore scelto ti infligge danno in questo turno, previeni quel danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0227</id>
    <name>Segno Prismatico</name>
    <text>Il permanente bersaglio diventa del colore o dei colori a tua scelta. (Questo effetto non ha termine.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0228</id>
    <name>Trasferimento Psichico</name>
    <text>Se la differenza tra i tuoi punti vita totali e quelli del giocatore bersaglio è 5 o meno, scambia i tuoi punti vita con quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0229</id>
    <name>Purgatorio</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, esilia quella carta.
All'inizio del tuo mantenimento puoi pagare {4} e 2 punti vita. Se lo fai, rimetti sul campo di battaglia una carta esiliata con il Purgatorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0230</id>
    <name>Purraj di Urborg</name>
    <text>Il Purraj di Urborg ha attacco improvviso fintanto che sta attaccando.
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, puoi pagare {B}. Se lo fai, metti un segnalino +1/+1 sul Purraj di Urborg.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0231</id>
    <name>Salamandra di Fuoco</name>
    <text>{R}: La Salamandra di Fuoco prende +1/+0 fino alla fine del turno. Sacrifica la Salamandra di Fuoco all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0232</id>
    <name>Elfi di Quirion</name>
    <text>Mentre gli Elfi di Quirion entrano nel campo di battaglia, scegli un colore.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi un mana del colore scelto alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0233</id>
    <name>Spirito Radiante</name>
    <text>Lo Spirito Radiante prende +1/+2 fintanto che un avversario controlla un permanente nero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0234</id>
    <name>Spirito Scatenato</name>
    <text>{2}: Lo Spirito Scatenato diventa incolore fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0235</id>
    <name>Crescita Inarrestabile</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0236</id>
    <name>Rashida Flagello dei Draghi</name>
    <text>{T}: Distruggi un Drago bersaglio cha sta attaccando o che sta bloccando. Non può essere rigenerato. Guadagni un ammontare di punti vita pari alla sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0237</id>
    <name>Vampiro Famelico</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare una creatura non artefatto. Se lo fai, metti un segnalino +1/+1 sul Vampiro Famelico. Se non lo fai, TAPpa il Vampiro Famelico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0238</id>
    <name>Raggio del Comando</name>
    <text>STAPpa una creatura bersaglio controllata da un avversario e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Quando perdi il controllo della creatura, TAPpala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0239</id>
    <name>Rasoio a Pendolo</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni giocatore, se quel giocatore ha 5 o meno punti vita, il Rasoio a Pendolo gli infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0240</id>
    <name>Alterare la Realtà</name>
    <text>L'artefatto, la creatura, o la terra bersaglio scompare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0241</id>
    <name>Mago Temerario delle Braci</name>
    <text>{1}{R}: Il Mago Temerario delle Braci infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a sé stesso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0242</id>
    <name>Riflessione del Danno</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta dovesse infliggere danno in questo turno, invece quel danno viene inflitto al controllore di quella fonte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0243</id>
    <name>Rigenerazione</name>
    <text>Incanta creatura (Mentre lanci questa carta, bersaglia una creatura. Questa carta entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.)
{G}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0244</id>
    <name>Regno del Chaos</name>
    <text>Scegli una - Distruggi una Pianura bersaglio e una creatura bianca bersaglio; oppure distruggi un'Isola bersaglio e una creatura blu bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0245</id>
    <name>Regno del Terrore</name>
    <text>Distruggi tutte le creature verdi oppure tutte le creature bianche. Non possono essere rigenerate. Perdi 2 punti vita per ogni creatura messa in un cimitero in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0246</id>
    <name>Risarcimento</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia che bersaglia te o una creatura che controlli, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0247</id>
    <name>Morti Inquieti</name>
    <text>{B}: Rigenera i Morti Inquieti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0248</id>
    <name>Rituale dell'Acciaio</name>
    <text>Incanta creatura
Quando il Rituale dell'Acciaio entra nel campo di battaglia, pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.
La creatura incantata prende +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0249</id>
    <name>Basilisco delle Rocce</name>
    <text>Ogniqualvolta il Basilisco delle Rocce blocca o viene bloccato da una creatura non-Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0250</id>
    <name>Cava di Rocce Catramose</name>
    <text>La Cava di Rocce Catramose entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}, Sacrifica la Cava di Rocce Catramose: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Montagna o una carta Palude e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0251</id>
    <name>Radici della Vita</name>
    <text>Mentre le Radici della Vita entrano nel campo di battaglia, scegli Isole o Paludi.
Ogniqualvolta una terra del tipo scelto controllata da un avversario viene TAPpata, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0252</id>
    <name>Cobra dai Denti a Sciabola</name>
    <text>Ogniqualvolta il Cobra dai Denti a Sciabola infligge danno a un giocatore, quel giocatore prende un segnalino veleno. Quel giocatore prende un ulteriore segnalino veleno all'inizio del suo prossimo mantenimento a meno che egli paghi {2} prima di quel turno. (Un giocatore con 10 o più segnalini veleno, perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0253</id>
    <name>Mesa Inviolabile</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Mesa Inviolabile a meno che non sacrifichi un Pegaso.
{1}{W}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Pegaso 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0254</id>
    <name>Golem di Sabbia</name>
    <text>Quando una magia o una abilità controllata da un avversario ti fa scartare il Golem di Sabbia dalla tua mano, rimetti sul campo di battaglia dal tuo cimitero il Golem di Sabbia con un segnalino +1/+1 su di esso all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0255</id>
    <name>Coccodrillo delle Dune</name>
    <text>Fase</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0256</id>
    <name>Tempesta di Sabbia</name>
    <text>La Tempesta di Sabbia infligge 1 danno ad ogni creatura attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0257</id>
    <name>Monile di Zaffiro</name>
    <text>Scegli una - Il giocatore bersaglio pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno; oppure la creatura bersaglio guadagna volare fino alla fine del turno; oppure la creatura bersaglio controllata da un avversario scompare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0258</id>
    <name>Tornado Scatenato</name>
    <text>Il Tornado Scatenato infligge X danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0259</id>
    <name>Manticora Spinata</name>
    <text>{4}: La Manticora Spinata guadagna volare fino alla fine del turno.
{1}: La Manticora Spinata infligge 2 danni a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando. Attiva questa abilità solo una volta per turno e solo se la Manticora Spinata sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0260</id>
    <name>Esploratore Marino</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0261</id>
    <name>Destino Segreto</name>
    <text>Guarda le prime X carte del grimorio dell'avversario bersaglio. Esilia una di quelle carte e rimetti le altre in cima al grimorio di quel giocatore in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0262</id>
    <name>Ascari dalla Lancia Infuocata</name>
    <text>Aggirare
{1}{R}: In questo turno gli Ascari dalla Lancia Infuocata non possono essere bloccati tranne che da due o più creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0263</id>
    <name>Monile dei Virgulti</name>
    <text>Scegli una - Il proprietario riprende in mano l'Aura bersaglio assegnata a una creatura; oppure rigenera la creatura verde bersaglio; oppure la creatura bersaglio guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0264</id>
    <name>Semi dell'Innocenza</name>
    <text>Distruggi tutti gli artefatti. Non possono essere rigenerati. Il controllore di ogni artefatto distrutto in questo modo guadagna punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0265</id>
    <name>Cuore Sereno</name>
    <text>Distruggi tutte le Aura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0266</id>
    <name>Ratti di Fogna</name>
    <text>{B}, Paga 1 Punto Vita: I Ratti di Fogna prendono +1/+0 fino alla fine del turno. Attiva questa abilità non più di tre volte ogni turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0267</id>
    <name>Mago della Gilda dell'Ombra</name>
    <text>{U}, {T}: Metti una creatura bersaglio che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.
{R}, {T}: Il Mago della Gilda dell'Ombra infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0268</id>
    <name>Scacciare le Ombre</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta dovrebbe infliggere danno a te e/o alle creature che controlli in questo turno, previeni quel danno. Se viene prevenuto danno da una fonte nera in questo modo, guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0269</id>
    <name>Sepoltura Improvvisata</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia la prima carta creatura del tuo cimitero. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Esiliala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0270</id>
    <name>Mago della Gilda dei Plasmatori</name>
    <text>{W}, {T}: Una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.
{B}, {T}: Una creatura bersaglio prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0271</id>
    <name>Shauku, Portatrice di Morte</name>
    <text>Volare
Shauku, Portatrice di Morte non può attaccare se c'è un'altra creatura sul campo di battaglia.
All'inizio del tuo mantenimento, perdi 3 punti vita.
{T}: Esilia una creatura bersaglio e metti un segnalino +1/+1 su Shauku, Portatrice di Morte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0272</id>
    <name>Servitore di Shauku</name>
    <text>{B}{R}, {T}: Il Servitore di Shauku infligge 2 danni a una creatura bersaglio bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0273</id>
    <name>Riflesso Tremolante</name>
    <text>Mentre il Riflesso Tremolante entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di terra.
Ogni terra del tipo scelto ha fase.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0274</id>
    <name>Sidar Jabari</name>
    <text>Aggirare
Ogniqualvolta Sidar Jabari attacca, TAPpa una creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0275</id>
    <name>Scirocco</name>
    <text>Il giocatore bersaglio rivela la propria mano. Per ogni carta istantaneo blu rivelata in questo modo, quel giocatore scarta quella carta a meno che paghi 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0276</id>
    <name>Fantasma Codardo</name>
    <text>Volare
Quando il Fantasma Codardo diventa il bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0277</id>
    <name>Diamante del Cielo</name>
    <text>Il Diamante del Cielo entra nel campo di battaglia TAPpato.
{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0278</id>
    <name>Leggerezza</name>
    <text>Puoi lanciare la Leggerezza in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo. Se è stata lanciata quando non poteva essere lanciata una stregoneria, sacrificala all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.
Incanta creatura
La creatura prende +0/+1 ed ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0279</id>
    <name>Eco dell'Anima</name>
    <text>L'Eco dell'Anima entra nel campo di battaglia con X segnalini eco.
Non perdi la partita per avere 0 o meno punti vita.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica l'Eco dell'Anima se non ha segnalini eco. Altrimenti, un avversario può scegliere che per ogni punto danno che ti verrebbe inflitto fino al tuo prossimo mantenimento, invece tu rimuovi un segnalino eco dall'Eco dell'Anima.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0280</id>
    <name>Strappare l'Anima</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio se è bianca. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0281</id>
    <name>Urla delle Anime</name>
    <text>La creatura bersaglio che controlli prende +X/+0 fino alla fine del turno, dove X è il numero di carte creatura nel tuo cimitero. Sacrifica quella creatura all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0282</id>
    <name>Legame Dimensionale</name>
    <text>Paga 1 punto vita: Fino al tuo prossimo mantenimento, il permanente bersaglio non può scomparire.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0283</id>
    <name>Guardiano Spettrale</name>
    <text>Gli artefatti non creatura hanno velo fintanto che il Guardiano Spettrale è STAPpato. (Non possono essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0284</id>
    <name>Spirito della Notte</name>
    <text>Volare, travolgere, rapidità, protezione dal nero
Lo Spirito della Notte ha attacco improvviso fintanto che sta attaccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0285</id>
    <name>Fulmine Tellurico</name>
    <text>Il Fulmine Tellurico infligge danno pari al numero di Montagne che controlli a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0286</id>
    <name>Tigre in Agguato</name>
    <text>La Tigre in Agguato non può essere bloccata da più di una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0287</id>
    <name>Pioggia di Pietre</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0288</id>
    <name>Torpore</name>
    <text>Un avversario bersaglio scarta una carta a caso, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0289</id>
    <name>Spirito Sotterraneo</name>
    <text>Protezione dal rosso
{T}: Lo Spirito Sotterraneo infligge 1 danno a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0290</id>
    <name>Ragnatela Solare</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Volare
La Ragnatela Solare non può bloccare creature con forza pari o inferiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0291</id>
    <name>Superiorità Numerica</name>
    <text>La Superiorità Numerica infligge a una creatura bersaglio un danno pari al numero di creature che controlli in eccesso rispetto al numero di creature controllate da un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0292</id>
    <name>Calcafuoco di Suq'Ata</name>
    <text>Il Calcafuoco di Suq'Ata non può essere bersaglio di magie rosse o abilità da fonti rosse.
{T}: il Calcafuoco di Suq'Ata infligge 1 danno ad una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0293</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0294</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0295</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0296</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0297</id>
    <name>Spettro Contaminato</name>
    <text>Volare
{1}{B}{B}, {T}: Il giocatore bersaglio scarta una carta a meno che metta una carta dalla sua mano in cima al suo grimorio. Se quel giocatore scarta una carta in questo modo, lo Spettro Contaminato infligge 1 danno a ogni creatura ed a ogni giocatore. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0298</id>
    <name>Minotauro di Talruum</name>
    <text>Rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0299</id>
    <name>Taniwha</name>
    <text>Travolgere
Fase
All'inizio del tuo mantenimento, tutte le terre che controlli scompaiono.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0300</id>
    <name>Drago di Teeka</name>
    <text>Volare, travolgere, furia 4</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0301</id>
    <name>Maledizione di Teferi</name>
    <text>Incanta artefatto o creatura.
Il permanente incantato ha fase.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0302</id>
    <name>Draghetto di Teferi</name>
    <text>Volare
Fase</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0303</id>
    <name>Demonietto di Teferi</name>
    <text>Volare
Fase
Quando il Demonietto di Teferi scompare, scarta una carta. Quando il Demonietto di Teferi riappare, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0304</id>
    <name>Isola di Teferi</name>
    <text>Fase
L'Isola di Teferi entra nel campo di battaglia TAPpata.
{T}: Aggiungi {U}{U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0305</id>
    <name>Telim'Tor</name>
    <text>Aggirare
Ogniqualvolta Telim'Tor attacca, tutte le creature attaccanti con aggirare prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0306</id>
    <name>Dardi di Telim'Tor</name>
    <text>{2}, {T}: I Dardi di Telim'Tor infliggono 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0307</id>
    <name>Editto di Telim'Tor</name>
    <text>Esilia un permanente bersaglio che possiedi o controlli.
Pesca una carta all'inizio del mantenimento del prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0308</id>
    <name>Grifone di Teremko</name>
    <text>Volare, branco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0309</id>
    <name>Sete</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Sete entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Sete a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0310</id>
    <name>Ondata di Marea</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Muro 5/5 blu con difensore. Sacrificala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0311</id>
    <name>Scalinata di Lapidi</name>
    <text>Mantenimento cumulativo {1}{B}
All'inizio di ogni mantenimento, se La Scalinata di Lapidi è sul campo di battaglia, ogni giocatore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Zombie 2/2 nera con rapidità di nome Lapide per ogni creatura presente nel proprio cimitero.
All'inizio della sottofase finale o quando la Scalinata di Lapidi lascia il campo di battaglia, distruggi tutte le pedine messe sul campo di battaglia con la Scalinata di Lapidi. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0312</id>
    <name>Torrente di Lava</name>
    <text>Il Torrente di Lava infligge X danni ad ogni creatura senza volare.
Fintanto che il Torrente di Lava è in pila, ogni creatura ha "{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a questa creatura dal Torrente di Lava in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0313</id>
    <name>Dominio Pacifico</name>
    <text>Distruggi tutti gli incantesimi non-Aura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0314</id>
    <name>Tempesta Tropicale</name>
    <text>La Tempesta Tropicale infligge X danni a ogni creatura con volare e 1 danno addizionale a ogni creatura blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0315</id>
    <name>Spiritello di Uktabi</name>
    <text>Volare
{3}{G}, Sacrifica lo Spiritello di Uktabi: Distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0316</id>
    <name>Gatti Selvatici di Uktabi</name>
    <text>La forza e la costituzione dei Gatti Selvatici di Uktabi sono pari ciascuna al numero di Foreste che controlli.
{G}, Sacrifica una Foresta: Rigenera i Gatti Selvatici di Uktabi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0317</id>
    <name>Fionda Infallibile</name>
    <text>{3}, {T}, TAPpa una creatura STAPpata che controlli: La Fionda Infallibile infligge un danno pari alla forza della creatura TAPpata a una creatura bersaglio con volare che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0318</id>
    <name>Desideri Insoddisfatti</name>
    <text>{1}, Paga 1 punto vita: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0319</id>
    <name>Camminatrice Invisibile</name>
    <text>Passa-foreste
{1}{G}{G}: La creatura bersaglio guadagna Passa-foreste fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0320</id>
    <name>Pungiglione dell'Ape di Unyaro</name>
    <text>Il Pungiglione dell'Ape di Unyaro infligge 2 danni alla creatura o al giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0321</id>
    <name>Grifone di Unyaro</name>
    <text>Volare
Sacrifica il Grifone di Unyaro: Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria rossa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0322</id>
    <name>Pantera di Urborg</name>
    <text>{B}, Sacrifica la Pantera di Urborg: Distruggi una creatura bersaglio che sta bloccando la Pantera di Urborg.
Sacrifica una creatura di nome Ombra Ferale, una creatura di nome Ladro di Respiri, e la Pantera di Urborg: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta di nome Spirito della Notte e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0323</id>
    <name>Genio di Vapore</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento il Genio di Vapore scompare a meno che tu paghi {U}{U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0324</id>
    <name>Otre dei Venti</name>
    <text>{1}{X}, {T}: Metti X segnalini carica sull'Otre dei Venti. Attiva questa abilità solo quando potresti lanciare una stregoneria.
All'inizio della tua fase principale pre-combattimento, se l'Otre dei Venti ha un segnalino carica su di sé, TAPpalo e rimuovi da esso tutti i segnalini carica. Poi aggiungi {1} alla tua riserva di mana per ogni segnalino carica rimosso in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0325</id>
    <name>Guerriero Viashino</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0326</id>
    <name>Sentinella Martire</name>
    <text>Sacrifica la Sentinella Martire: Rigenera una creatura bersaglio.
{W}{W}, {T}, Sacrifica la Sentinella Martire: Neutralizza una magia bersaglio che bersaglia un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0327</id>
    <name>Anziano del Villaggio</name>
    <text>{G}, {T}, Sacrifica una Foresta: Rigenera una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0328</id>
    <name>Cascata Rivitalizzante</name>
    <text>Guadagni X più 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0329</id>
    <name>Drago Vulcanico</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0330</id>
    <name>Geyser Vulcanico</name>
    <text>Il Geyser Vulcanico infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0331</id>
    <name>Agguato nel Sottobosco</name>
    <text>Ogni giocatore mette sul campo di battaglia una pedina creatura Felino 1/1 verde per ogni Foresta STAPpata che controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0332</id>
    <name>Muro di Cadaveri</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
{B}, Sacrifica il Muro di Cadaveri: Distruggi una creatura bersaglio che il Muro di Cadaveri sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0333</id>
    <name>Muro della Resistenza</name>
    <text>Difensore (Questa creatura non può attaccare.)
Volare
All'inizio della sottofase finale, se è stato inflitto danno al Muro della Resistenza in questo turno, metti un segnalino +0/+1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0334</id>
    <name>Muro di Radici</name>
    <text>Difensore
Metti un segnalino -0/-1 sul Muro di Radici: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0335</id>
    <name>Sigillo di Luci</name>
    <text>Puoi lanciare il Sigillo di Luci in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo. Se è stato lanciato in un momento in cui non poteva essere lanciata una stregoneria, sacrificalo all'inizio della prossima sottofase di cancellazione.
Incanta creatura
Mentre il Sigillo di Luci entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
La creatura incantata ha protezione dal colore scelto. Questo effetto non rimuove il Sigillo di Luci.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0336</id>
    <name>Wurm Temporale</name>
    <text>Fase
All'inizio del tuo di mantenimento, puoi pagare {2}{U}{G}. Se non lo fai, il Wurm Temporale scompare.
Quando il Wurm Temporale riappare, metti un segnalino +1/1 su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0337</id>
    <name>Elementale delle Onde</name>
    <text>{U}, {T}, Sacrifica l'Elementale delle Onde: TAPpa fino a tre creature bersaglio senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0338</id>
    <name>Pozzo Artesiano</name>
    <text>Incanta terra
Quando il Pozzo Artesiano entra nel campo di battaglia, guadagni il controllo della terra incantata fino alla fine del turno.
All'inizio del tuo mantenimento, STAPpa la terra incantata. Guadagni il controllo della terra incantata fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0339</id>
    <name>Elefante Selvaggio</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0340</id>
    <name>Emissario della Fiamma</name>
    <text>Protezione dal bianco
{1}{R}: L'Emissario della Fiamma prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0341</id>
    <name>Falco Fendivento</name>
    <text>Volare, protezione dal blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0342</id>
    <name>Dono Avvizzente</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare il Dono Avvizzente, paga 3 punti vita.
Neutralizza una magia creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0343</id>
    <name>Tutore Terreno</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura e rivela quella carta. Rimescola il tuo grimorio, poi rimetti la carta rivelata in cima ad esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0344</id>
    <name>Velocità</name>
    <text>La creatura bersaglio controllata dal giocatore in difesa prende +3/+0 fino alla fine del turno. Quella creatura può bloccare fino a due creature addizionali in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0345</id>
    <name>Unicorno Zebrato</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Unicorno Zebrato infligge danno, guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0346</id>
    <name>Comandante di Zhalfir</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
{1}{W}{W}: Una creatura Cavaliere bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0347</id>
    <name>Cavaliere di Zhalfir</name>
    <text>Aggirare
{W}{W}: Il Cavaliere di Zhalfir guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0348</id>
    <name>Zirilan dell'Artiglio</name>
    <text>{1}{R}{R},{T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Drago e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio. Quel Drago guadagna rapidità fino alla fine del turno. All'inizio della sottofase finale, esilialo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0349</id>
    <name>Orda di Zombi</name>
    <text>L'Orda di Zombi entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 su di essa per ogni carta creatura presente nel tuo cimitero.
Quando l'Orda di Zombi entra nel campo di battaglia, esilia tutte le carte creatura dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MIR0350</id>
    <name>Zuberi, Piuma Dorata</name>
    <text>Volare
Le altre creature Grifone prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>