<cards name="Aurora">
  <item>
    <id>MOR0001</id>
    <name>Stendardiere di Ballyrush</name>
    <text>Le magie Soldato e le magie Kithkin che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0002</id>
    <name>Alchimista Rivoltabattaglia</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggere danno a un giocatore, puoi prevenire X di quei danni, dove X è il numero di Chierici che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0003</id>
    <name>Bombardiere di Burrenton</name>
    <text>Volare 
Rinforzare 2-{2}{W} ({2}{W}, Scarta questa carta: Metti due segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0004</id>
    <name>Portatori di Scudo di Burrenton</name>
    <text>Ogniqualvolta i Portatori di Scudo di Burrenton attaccano, una creatura bersaglio prende +0/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0005</id>
    <name>Tattica del Cenn</name>
    <text>{W}, {T}: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura Soldato bersaglio. 
Ogni creatura che controlli con un segnalino +1/+1 può bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0006</id>
    <name>Sentinella Cangiante</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0007</id>
    <name>Fuoco Coordinato</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Il Fuoco Coordinato infligge a una creatura attaccante o bloccante bersaglio un danno pari al numero di permanenti del tipo scelto che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0008</id>
    <name>Dieta Giornaliera</name>
    <text>Incanta creatura 
{1}{W}: Metti un segnalino +1/+1 sulla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0009</id>
    <name>Verdetto di Troncalotte</name>
    <text>Guadagni 10 punti vita. Poi, se hai più punti vita di un avversario, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Guerriero Gigante 5/5 bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0010</id>
    <name>Proteggere</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle creature in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0011</id>
    <name>Sospensione Leggiadra</name>
    <text>Quando una creatura bersaglio viene messa in un cimitero in questo turno, rimetti nel campo di battaglia quella carta sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0012</id>
    <name>Tutore Idilliaco</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta incantesimo, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0013</id>
    <name>Antichi Indomabili</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0014</id>
    <name>Guardia di Confine di Kinsbaile</name>
    <text>La Guardia di Confine di Kinsbaile entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni altro Kithkin che controlli. Quando la Guardia di Confine di Kinsbaile viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato Kithkin 1/1 bianca per ogni segnalino su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0015</id>
    <name>Cavaliere di Kinsbaile</name>
    <text>Le creature Cavaliere che controlli hanno doppio attacco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0016</id>
    <name>Zefirnauta Kithkin</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con lo Zefirnauta Kithkin, puoi rivelarla. Se lo fai, lo Zefirnauta Kithkin prende +2/+2 e ha cautela e volare fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0017</id>
    <name>Fortunaprato</name>
    <text>Quando il Fortunaprato lascia il campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su ogni creatura controllata da un giocatore bersaglio. 
Apparire {3}{W} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0018</id>
    <name>Guardia Zanzara</name>
    <text>Attacco improvviso 
Rinforzare 1-{1}{W} ({1}{W}, Scarta questa carta: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0019</id>
    <name>Ordine del Grillo Dorato</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Ordine del Grillo Dorato attacca, puoi pagare {W}. Se lo fai, guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0020</id>
    <name>Capitano Preminente</name>
    <text>Attacco improvviso 
Ogniqualvolta il Capitano Preminente attacca, puoi mettere sul campo di battaglia dalla tua mano una carta creatura Soldato TAPpata e attaccante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0021</id>
    <name>Redimere gli Smarriti</name>
    <text>Una creatura bersaglio che controlli guadagna protezione da un colore a tua scelta fino alla fine del turno. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare Redimere gli Smarriti in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0022</id>
    <name>Sveglialata</name>
    <text>Volare 
Quando la Sveglialata lascia il campo di battaglia, rimetti sul campo di battaglia fino a due carte creatura bersaglio con forza pari o inferiore a 2 dal tuo cimitero. 
Apparire {5}{W} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0023</id>
    <name>Brillastrada</name>
    <text>Volare 
La Brillastrada entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. 
{1}{W}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dalla Brillastrada: Distruggi un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0024</id>
    <name>Gigante Spaccapietre</name>
    <text>Cautela 
{1}{W}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Equipaggiamento e mettila sul campo di battaglia. Assegnala a una creatura che controlli. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0025</id>
    <name>Maestro di Riopietroso</name>
    <text>Ogniqualvolta il Maestro di Riopietroso diventa TAPpato, puoi mettere sul campo di battaglia una pedina creatura Mago Tritone 1/1 blu.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0026</id>
    <name>Gonfio di Coraggio</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +2/+2 fino alla fine del turno. 
Rinforzare X-{X}{W}{W} ({X}{W}{W}, Scarta questa carta: Metti X segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0027</id>
    <name>Vagabondo Barbagrigia</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con il Vagabondo Barbagrigia, puoi rivelarla. Se lo fai, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0028</id>
    <name>Peso della Coscienza</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata non può attaccare. 
TAPpa due creature STAPpate che controlli e che condividono un tipo di creatura: Esilia la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0029</id>
    <name>Dichiarazione di Fine</name>
    <text>Mentre la Dichiarazione di Fine entra nel campo di battaglia, nomina una carta. 
{U}: Neutralizza una magia bersaglio con il nome scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0030</id>
    <name>Spia Goccia di Rugiada</name>
    <text>Lampo 
Volare 
Quando la Spia Goccia di Rugiada entra nel campo di battaglia, guarda la prima carta del grimorio di un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0031</id>
    <name>Disperdere</name>
    <text>Il proprietario riprende in mano un permanente non terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0032</id>
    <name>Melodia Lontana</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Pesca una carta per ogni permanente che controlli di quel tipo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0033</id>
    <name>Cricca di Schermidori</name>
    <text>Volare 
{U}: Metti la Cricca di Schermidori in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0034</id>
    <name>Cacciaflussi</name>
    <text>Il Cacciaflussi entra nel campo di battaglia con sei segnalini +1/+1. 
Il Cacciaflussi non può attaccare a meno che il giocatore in difesa non controlli un'Isola. 
{U}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Cacciaflussi: Una terra bersaglio diventa un'Isola fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0035</id>
    <name>Ladra di Grimori</name>
    <text>Ogniqualvolta la Ladra di Grimori viene TAPpata, esilia a faccia in giù le prime tre carte del grimorio di un avversario bersaglio. 
Puoi guardare le carte esiliate con la Ladra di Grimori. 
{U}, Sacrifica la Ladra di Grimori: Gira a faccia in su tutte le carte esiliate con la Ladra di Grimori. Neutralizza tutte le magie con quei nomi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0036</id>
    <name>Dissolvi Inchiostro</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con il Dissolvi Inchiostro, puoi rivelarla. Se lo fai, ogni avversario mette nel proprio cimitero le prime tre carte del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0037</id>
    <name>Folletta Ispirata</name>
    <text>Lampo 
Volare 
Ogniqualvolta lanci una magia Mago, puoi STAPpare la Folletta Ispirata. 
{T}: Pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0038</id>
    <name>Sfruttamento della Conoscenza</name>
    <text>Predatore {3}{U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto in questo turno.) 
Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per una carta istantaneo o stregoneria. Puoi lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0039</id>
    <name>Spiritello Apriporte</name>
    <text>Volare 
Predatore {2}{U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto o uno Spiritello in questo turno.) 
Quando lo Spiritello Apriporte entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di predatore, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0040</id>
    <name>Merrow Cecchino della Mente</name>
    <text>Quando il Merrow Cecchino della Mente entra nel campo di battaglia, un giocatore bersaglio mette nel suo cimitero la prima carta del suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0041</id>
    <name>Molla Mentale</name>
    <text>Pesca X carte. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0042</id>
    <name>Cangiante Falenpolvere</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
TAPpa una creatura STAPpata che controlli: Il Cangiante Falenpolvere guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0043</id>
    <name>Negare</name>
    <text>Neutralizza una magia non creatura bersaglio. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0044</id>
    <name>Cessavite</name>
    <text>Volare 
Quando il Cessavite lascia il campo di battaglia, metti un permanente non terra bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario. 
Apparire {3}{U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0045</id>
    <name>Folla Famigerata</name>
    <text>Predatore {5}{U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto in questo turno.) 
Metti sul campo di battaglia X pedine creatura Farabutto Spiritello 1/1 nere con volare, dove X è il danno inflitto ai tuoi avversari in questo turno. Se è stato pagato il costo di predatore della Folla Famigerata, gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0046</id>
    <name>Setacciare gli Abissi</name>
    <text>Pesca una carta. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare Setacciare gli Abissi in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0047</id>
    <name>Saggia delle Favole</name>
    <text>Ogni altra creatura Mago che controlli entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 addizionale. 
{2}, Rimuovi un segnalino +1/+1 da una creatura che controlli: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0048</id>
    <name>Smorzatura del Saggio</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {3}. Se controlli un Mago, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0049</id>
    <name>Disegnatore di Sigilli</name>
    <text>{1}{U}, TAPpa due Maghi STAPpati che controlli: Copia una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0050</id>
    <name>Estro Strisciante</name>
    <text>Quando l'Estro Strisciante lascia il campo di battaglia, scegli un avversario. Se quel giocatore ha in mano più carte di te, pesca un numero di carte pari alla differenza. 
Apparire {3}{U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0051</id>
    <name>Stendardiere di Riopietroso</name>
    <text>Passa-Isole 
Le magie Mago e le magie Tritone che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0052</id>
    <name>Flusso di Incoscienza</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -4/-0 fino alla fine del turno. Se controlli un Mago, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0053</id>
    <name>Esemplare Supremo</name>
    <text>Volare 
Battersi per un Elementale (Quando questa creatura entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che tu non esili un altro Elementale che controlli. Quando questa creatura lascia il campo di battaglia, quella carta viene rimessa sul campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0054</id>
    <name>Destino dei Ladri</name>
    <text>Predatore {U} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto in questo turno.) 
Guarda le prime quattro carte del tuo grimorio. Aggiungi una di quelle carte alla tua mano e metti tutte le altre carte in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0055</id>
    <name>Cricca Vendilion</name>
    <text>Lampo 
Volare 
Quando la Cricca Vendilion entra nel campo di battaglia, guarda la mano di un giocatore bersaglio. Puoi scegliere una carta non terra da quella mano. Se lo fai, quel giocatore rivela la carta scelta e la mette in fondo al proprio grimorio, poi pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0056</id>
    <name>Tessitrici di Vortici</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con le Tessitrici di Vortici, puoi rivelarla. Se lo fai, ogni creatura che controlli ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0057</id>
    <name>Spia della Zietta</name>
    <text>La Spia della Zietta non può bloccare. 
Predatore {1}{B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto o un Goblin in questo turno.) 
Ogniqualvolta un Goblin o un Farabutto che controlli infligge danno da combattimento a un giocatore, se la Spia della Zietta è nel tuo cimitero, puoi riprendere in mano la Spia della Zietta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0058</id>
    <name>Fioritura Amara</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, perdi 1 punto vita e metti sul  campo di battaglia una pedina creatura Farabutto Spiritello 1/1 nera con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0059</id>
    <name>Druido del Suolo Avvizzito</name>
    <text>{T}, Paga 1 punto vita: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0060</id>
    <name>Squadra di Forbicine</name>
    <text>Predatore {2}{B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto o un Goblin in questo turno.)  
Quando la Squadra di Forbicine entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di predatore, passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per tre carte e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0061</id>
    <name>Evocatore della Palude Profonda</name>
    <text>{T}: Fino a due Paludi bersaglio diventano creature Guerriero Silvantropo 3/5 in aggiunta ai propri altri tipi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0062</id>
    <name>Strisciapiaga</name>
    <text>Lo Strisciapiaga entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1. 
{1}{B}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dallo Strisciapiaga: Tutte le altre creature prendono -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0063</id>
    <name>Spiritello dal Pungiglione Letale</name>
    <text>Volare 
Quando lo Spiritello dal Pungiglione Letale entra nel campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio a cui è stato inflitto danno in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0064</id>
    <name>Stendardiere del Lancio della Rana</name>
    <text>Rapidità 
Le magie Farabutto e le magie Goblin che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0065</id>
    <name>Maralen del Canto del Mattino</name>
    <text>I giocatori non possono pescare carte. 
All'inizio dell'acquisizione di ogni giocatore, quel giocatore perde 3 punti vita, passa in rassegna il suo grimorio per una carta, la aggiunge alla sua mano, poi rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0066</id>
    <name>Frantumare la Mente</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta X carte a caso. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0067</id>
    <name>Cangiante della Digitale Selenica</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
{B}: Il Cangiante della Digitale Selenica ha tocco letale fino alla fine del turno. (Le creature a cui sia stato inflitto danno da questa vengono distrutte. Puoi dividere il suo danno da combattimento fra tutte le creature che lo bloccano o che blocca.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0068</id>
    <name>Rubare un Boccone</name>
    <text>Predatore {1}{B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto in questo turno.) 
Un giocatore bersaglio perde 3 punti vita e tu guadagni 3 punti vita. Se è stato pagato il costo di predatore di Rubare un Boccone, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0069</id>
    <name>Cospiratori di Belladonna</name>
    <text>Volare 
Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con i Cospiratori di Belladonna, puoi rivelarla. Se lo fai, ogni avversario perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0070</id>
    <name>Colpo di Testa</name>
    <text>Predatore {1}{B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto in questo turno.) 
Un giocatore bersaglio rivela tre carte dalla sua mano. Scegli due di quelle carte. Quel giocatore scarta quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0071</id>
    <name>Annusarifiuti</name>
    <text>Lampo 
Quando l'Annusarifiuti lascia il campo di battaglia, esilia una carta bersaglio da un cimitero. 
Apparire {B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0072</id>
    <name>Guardia Nera di Oona</name>
    <text>Volare 
Ogni altra creatura Farabutto che controlli entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 addizionale. 
Ogniqualvolta una creatura con un segnalino +1/+1 che controlli infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0073</id>
    <name>Sdegno del Branco</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno per ogni permanente che controlli del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0074</id>
    <name>Boggart Pungente</name>
    <text>Paura</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0075</id>
    <name>Togliere i Denti</name>
    <text>Scontrati con un avversario. Se vinci, un giocatore bersaglio scarta due carte. Altrimenti, quel giocatore scarta una carta. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0076</id>
    <name>Rianimare i Caduti</name>
    <text>Fai tornare una carta creatura bersaglio in un cimitero in mano al suo proprietario. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare Rianimare i Caduti in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0077</id>
    <name>Sfregiatore d'Elite</name>
    <text>{T}, Esilia una carta Assassino dal tuo cimitero: Distruggi una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0078</id>
    <name>Curalarve della Torta Pigolante</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con i Curalarve della Torta Pigolante, puoi rivelarla. Se lo fai, ogni avversario scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0079</id>
    <name>Zompatanfo</name>
    <text>Volare 
All'inizio della sottofase finale, se non controlli Goblin, sacrifica lo Zompatanfo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0080</id>
    <name>Bandito di Beone Puzzolente</name>
    <text>Predatore {1}{B} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di predatore se hai inflitto danno da combattimento a un giocatore con un Farabutto o un Goblin in questo turno.) 
Ogniqualvolta un Farabutto che controlli attacca e non viene bloccato, prende +2/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0081</id>
    <name>Sudario Viola</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio. Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Farabutto Spiritello 1/1 nera con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0082</id>
    <name>Stranezze del Cunicolo</name>
    <text>Un giocatore bersaglio sacrifica una creatura. Se un Goblin viene sacrificato in questo modo, quel giocatore mette sul campo di battaglia due pedine creatura Farabutto Goblin 1/1 nere, e quelle pedine guadagnano rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0083</id>
    <name>Pioppo Tagliaerbacce</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, una creatura bersaglio diversa dal Pioppo Tagliaerbacce prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0084</id>
    <name>Sciamano delle Assurdità</name>
    <text>{3}{B}, Sacrifica un Goblin: Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Farabutto Goblin 1/1 nere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0085</id>
    <name>Peso Massimo di Boldwyr</name>
    <text>Travolgere 
Quando il Peso Massimo di Boldwyr entra nel campo di battaglia, ogni avversario può passare in rassegna il proprio grimorio per una carta creatura e metterla sul campo di battaglia. Poi ogni giocatore che ha passato in rassegna il proprio grimorio in questo modo lo rimescola.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0086</id>
    <name>Intimidatore di Boldwyr</name>
    <text>I Vigliacchi non possono bloccare i Guerrieri. 
{R}: Una creatura bersaglio diventa un Vigliacco fino alla fine del turno. 
{2}{R}: Una creatura bersaglio diventa un Guerriero fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0087</id>
    <name>Behemoth delle Terre di Confine</name>
    <text>Travolgere 
Il Behemoth delle Terre di Confine prende +4/+4 per ogni altro Gigante che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0088</id>
    <name>Stendardiere dell'Allegro Focolare</name>
    <text>Le magie Guerriero e le magie Elementale che lanci costano {1} in meno per essere lanciate. 
Rinforzare 1-{1}{R} ({1}{R}, Scarta questa carta: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0089</id>
    <name>Distruttore di Campagne</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta terra, mettila nel tuo cimitero e ripeti questo procedimento. 
Ogniqualvolta una carta terra viene messa nel tuo cimitero da qualsiasi zona, metti un segnalino +1/+1 sul Distruttore di Campagne.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0090</id>
    <name>Giocoliere Infuocato</name>
    <text>Ogniqualvolta il Giocoliere Infuocato viene bloccato, scontrati con un avversario. Se vinci, il Giocoliere Infuocato infligge 4 danni a ogni creatura che lo blocca. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0091</id>
    <name>Reame Ostile</name>
    <text>Incanta terra 
La terra incantata ha "{T}: Una creatura bersaglio non può bloccare in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0092</id>
    <name>Furia Infuocata</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+0 e ha attacco improvviso fino alla fine del turno. </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0093</id>
    <name>Artigiano di Fulmini</name>
    <text>Battersi per un Goblin o uno Sciamano (Quando questa creatura entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che tu non esili un altro Goblin o un altro Sciamano che controlli. Quando questa creatura lascia il campo di battaglia, quella carta viene rimessa nel campo di battaglia.) 
{T}: L'Artigiano di Fulmini infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0094</id>
    <name>Balordo Errante</name>
    <text>Ogniqualvolta il Balordo Errante attacca da solo, prende +1/+1 e guadagna travolgere fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0095</id>
    <name>Casinista di Bottone Fangoso</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con il Casinista di Bottone Fangoso, puoi rivelarla. Se lo fai, il Casinista di Bottone Fangoso prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0096</id>
    <name>Console Piroclasta</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con il Console Piroclasta, puoi rivelarla. Se lo fai, il Console Piroclasta infligge 2 danni a ogni creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0097</id>
    <name>Forgiatore d'Ira</name>
    <text>Quando il Forgiatore d'Ira entra nel campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su ogni altra creatura Sciamano che controlli. 
Ogniqualvolta una creatura con un segnalino +1/+1 che controlli attacca, puoi farle infliggere 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0098</id>
    <name>Liberare le Formiche</name>
    <text>Liberare le Formiche infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare Liberare le Formiche in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0099</id>
    <name>Duello dei Rivali</name>
    <text>Scegli due creature bersaglio che non condividono alcun tipo di creatura. Ognuna di quelle creature infligge all'altra un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0100</id>
    <name>Ruggito della Folla</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Il Ruggito della Folla infligge a una creatura o a un giocatore bersaglio un ammontare di danni pari al numero di permanenti che controlli del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0101</id>
    <name>Bruciastrade in Fermento</name>
    <text>Sacrifica un Elementale: Il Bruciastrade in Fermento prende +2/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0102</id>
    <name>Ingoiatore di Sensazioni</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con l'Ingoiatore di Sensazioni, puoi rivelarla. Se lo fai, ogni giocatore scarta la propria mano, poi pesca quattro carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0103</id>
    <name>Salva di Cocci</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare la Salva di Cocci, sacrifica una terra. 
La Salva di Cocci infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0104</id>
    <name>Animosità Condivisa</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura che controlli attacca, prende +1/+0 fino alla fine del turno per ogni altra creatura attaccante che condivide un tipo di creatura con essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0105</id>
    <name>Ruggito Malefico</name>
    <text>Quando il Ruggito Malefico lascia il campo di battaglia, infligge 6 danni a una creatura bersaglio. 
Apparire {1}{R}{R} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra nel campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0106</id>
    <name>Scorpiofelino</name>
    <text>Lo Scorpiofelino entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1. 
{3}{R}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dallo Scorpiofelino: Distruggi un artefatto o una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0107</id>
    <name>Lastroni Opprimenti</name>
    <text>Rivela le prime sette carte del tuo grimorio, poi metti quelle carte in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine. Se una carta di nome Lastroni Opprimenti viene rivelata in questo modo, i Lastroni Opprimenti infliggono 7 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0108</id>
    <name>Sciamana Fiammasolare</name>
    <text>{1}{R}, {T}: La Sciamana Fiammasolare infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e X danni a sé stessa, dove X è il numero di carte Elementale nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0109</id>
    <name>Mazzuolatore Taurino</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, puoi mettere un segnalino +1/+1 sul Mazzuolatore Taurino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0110</id>
    <name>Vendetta dei Titani</name>
    <text>La Vendetta dei Titani infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare la Vendetta dei Titani in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0111</id>
    <name>Vendicatrice Ardente</name>
    <text>La Vendicatrice Ardente ha rapidità fintanto che è presente una carta Guerriero nel tuo cimitero. 
{R}: La Vendicatrice Ardente prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0112</id>
    <name>Cangiante Puntadiguerra</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
{R}: Il Cangiante Puntadiguerra guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0113</id>
    <name>Quercia Ambasciatrice</name>
    <text>Quando la Quercia Ambasciatrice entra nel campo di battaglia, metti una pedina creatura Guerriero Elfo 1/1 verde sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0114</id>
    <name>Stendardiere del Boschetto</name>
    <text>Le magie Sciamano e le magie Silvantropo che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0115</id>
    <name>Esemplare di Boscodirovo</name>
    <text>Ogni altra creatura Guerriero che controlli entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 addizionale. 
Ogni creatura con un segnalino +1/+1 che controlli ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0116</id>
    <name>Colosso Camaleontico</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
Protezione dal nero 
{2}{G}{G}: Il Colosso Camaleontico prende +X/+X fino alla fine del turno, dove X è la sua forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0117</id>
    <name>Scrematura del Raccolto</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battglia sotto il tuo controllo, puoi guardare le prime X carte del tuo grimorio, dove X è la forza di quella creatura. Se lo fai, metti una di queste carte in cima al tuo grimorio e il resto in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0118</id>
    <name>Distogliere</name>
    <text>Scegli un artefatto o un incantesimo bersaglio. Il suo proprietario lo rimescola nel suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0119</id>
    <name>Muscolatura del Terreno</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno. 
Rinforzare 1-{1}{G} ({1}{G}, Scarta questa carta: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.) </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0120</id>
    <name>Guerriero Elfico</name>
    <text> </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0121</id>
    <name>Sciamano della Corteccia Rigenerante</name>
    <text>{T}, Esilia una carta Silvantropo dal tuo cimitero: Passa in rassegna il tuo grimorio per due carte Foresta e mettile nel campo di battaglia TAPpate. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0122</id>
    <name>Fertilid</name>
    <text>Il Fertilid entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1. 
{1}{G}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Fertilid: Un giocatore bersaglio passa in rassegna il suo grimorio per una carta terra base e la mette nel campo di battaglia TAPpata. Poi quel giocatore rimescola il suo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0123</id>
    <name>Cangiante Battipista</name>
    <text>Cangiante (Questa carta ha tutti i tipi di creatura in ogni momento.) 
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0124</id>
    <name>Arcidruido di Foglia Dorata</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia Druido, puoi pescare una carta. 
TAPpa sette Druidi STAPpati che controlli: Guadagni il controllo di tutte le terre controllate da un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0125</id>
    <name>Doyen Grand'Arco</name>
    <text>Le altre creature Arciere che controlli prendono +1/+1. 
Ogniqualvolta un Arciere che controlli infligge danno a una creatura, quell'Arciere infligge altrettanto danno al controllore di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0126</id>
    <name>Druida dell'Eredità</name>
    <text>TAPpa tre Elfi STAPpati che controlli: Aggiungi {G}{G}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0127</id>
    <name>Triade da Caccia</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Guerriero Elfo 1/1 verdi. 
Rinforzare 3-{3}{G} ({3}{G}, Scarta questa carta: Metti tre segnalini +1/+1 su una creatura bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0128</id>
    <name>Anziano Fogliacorona</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con l'Anziano Fogliacorona, puoi rivelarla. Se lo fai, puoi giocarla senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0129</id>
    <name>Pioggia Luminescente</name>
    <text>Scegli un tipo di creatura. Guadagni 2 punti vita per ogni permanente di quel tipo che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0130</id>
    <name>Maestro Arciere di Lys Alana</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.) 
Ogniqualvolta lanci una magia Elfo, puoi fare infliggere dal Maestro Arciere di Lys Alana 2 danni a una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0131</id>
    <name>Guardiano del Frutteto</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura Silvantropo entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi guadagnare un ammontare di punti vita pari alla sua costituzione.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0132</id>
    <name>Ramificazione</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Sciamano Silvantropo 2/5 verde. 
Ogniqualvolta una Foresta entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi riprendere in mano la Ramificazione dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0133</id>
    <name>Riattraversare i Sentieri</name>
    <text>Rivela carte dalla cima del tuo grimorio fino a che non riveli una carta terra. Metti nel campo di battaglia quella carta e le altre in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine. Scontrati con un avversario. Se vinci, fai tornare Riattraversare i Sentieri in mano al suo proprietario. (Ogni giocatore che si scontra rivela la prima carta del suo grimorio, poi la mette in cima o in fondo. Un giocatore vince se la sua carta aveva un costo di mana convertito maggiore.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0134</id>
    <name>Redini del Destriero Rampicante</name>
    <text>Incanta creatura 
La creatura incantata prende +2/+2. 
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, puoi rimettere sul campo di battaglia le Redini del Destriero Rampicante dal tuo cimitero assegnate a una creatura che condivide un tipo di creatura con quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0135</id>
    <name>Rhys l'Esiliato</name>
    <text>Ogniqualvolta Rhys l'Esiliato attacca, guadagni 1 punto vita per ogni Elfo che controlli. 
{B}, Sacrifica un Elfo: Rigenera Rhys l'Esiliato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0136</id>
    <name>Morforama</name>
    <text>Sacrifica un qualsiasi numero di terre. Passa in rassegna il tuo grimorio per altrettante carte terra, mettile nel campo di battaglia TAPpate, poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0137</id>
    <name>Frassino Inarrestabile</name>
    <text>Travolgere 
Battersi per un Guerriero o un Silvantropo (Quando questa creatura entra nel campo di battaglia, sacrificala a meno che tu non esili un altro Guerriero o un altro Silvantropo che controlli. Quando questa creatura lascia il campo di battaglia, quella carta viene rimessa sul campo di battaglia.) 
Ogniqualvolta una creatura che controlli viene bloccata, prende +0/+5 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0138</id>
    <name>Camminatore del Boschetto</name>
    <text>Quando il Camminatore del Boschetto lascia il campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elementale 4/4 verde. 
Apparire {4}{G} (Puoi lanciare questa magia pagando il suo costo di apparire. Se lo fai, viene sacrificata quando entra sul campo di battaglia.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0139</id>
    <name>Pattuglia di Setacciatori</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con la Pattuglia di Setacciatori, puoi rivelarla. Se lo fai, metti un segnalino +1/+1 sulla Pattuglia di Setacciatori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0140</id>
    <name>Sciamano del Teschio di Lupo</name>
    <text>Parentela - All'inizio del tuo mantenimento, puoi guardare la prima carta del tuo grimorio. Se condivide un tipo di creatura con lo Sciamano del Teschio di Lupo, puoi rivelarla. Se lo fai, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lupo 2/2 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0141</id>
    <name>Cappa e Spada</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+0 e ha velo. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.) 
Ogniqualvolta una creatura Farabutto entra nel campo di battaglia, puoi assegnarle Cappa e Spada. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0142</id>
    <name>Bacchetta del Divinatore</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "Ogniqualvolta peschi una carta, questa creatura prende +1/+1 e ha volare fino alla fine del turno" e "{4}: Pesca una carta."   
Ogniqualvolta una creatura Mago entra nel campo di battaglia, puoi assegnarle la Bacchetta del Divinatore. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0143</id>
    <name>Porta dei Destini</name>
    <text>Mentre la Porta dei Destini entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura. 
Ogniqualvolta lanci una magia del tipo scelto, metti un segnalino carica sulla Porta dei Destini. 
Le creature che controlli del tipo scelto prendono +1/+1 per ogni segnalino carica sulla Porta dei Destini.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0144</id>
    <name>Ascia da Battaglia di Ossidiana</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +2/+1 e ha rapidità. 
Ogniqualvolta una creatura Guerriero entra nel campo di battaglia, puoi assegnarle l'Ascia da Battaglia di Ossidiana. 
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0145</id>
    <name>Bastone del Morso Spinato</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "{2}, {T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio" e "Ogniqualvolta una creatura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, STAPpa questa creatura."  
Ogniqualvolta una creatura Sciamano entra nel campo di battaglia, puoi assegnarle il Bastone del Morso Spinato. 
Equipaggiare {4}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0146</id>
    <name>Armamenti del Veterano</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha "Ogniqualvolta questa creatura attacca o blocca, prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura attaccante." 
Ogniqualvolta una creatura Soldato entra sul campo di battaglia, puoi assegnarle gli Armamenti del Veterano. 
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0147</id>
    <name>Bosco Sussurrante</name>
    <text>({T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.) 
Mentre il Bosco Sussurrante entra nel campo di battaglia, puoi rivelare una carta Silvantropo dalla tua mano. Se non lo fai, il Bosco Sussurrante entra in nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {W} o {B} alla tua riserva di mana. Il Bosco Sussurrante ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0148</id>
    <name>Grotta Mutevole</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{1}: La Grotta Mutevole diventa una creatura 2/2 con tutti i tipi di creatura fino alla fine del turno. È ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0149</id>
    <name>Aldilà Primordiale</name>
    <text>Mentre l'Aldilà Primordiale entra nel campo di battaglia, puoi rivelare una carta Elementale dalla tua mano. Se non lo fai, l'Aldilà Primordiale entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. 
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Spendi questo mana solo per lanciare magie Elementali o attivare abilità di Elementali.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>MOR0150</id>
    <name>Clachan Rustico</name>
    <text>Mentre il Clachan Rustico entra nel campo di battaglia, puoi rivelare una carta Kithkin dalla tua mano. Se non lo fai, il Clachan Rustico entra nel campo di battaglia TAPpato. 
{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana. 
Rinforzare 1-{1}{W} ({1}{W}, Scarta questa carta: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>