<cards name="Caos Dimensionale">
  <item>
    <id>PLC0001</id>
    <name>Guardiano degli Squarci Aviano</name>
    <text>Volare
Evanescenza 3 (Questo permanente entra sul campo di battaglia con tre segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando il Guardiano degli Squarci Aviano entra sul campo di battaglia o lascia il campo di battaglia, guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0002</id>
    <name>Comandante di Benalia</name>
    <text>La forza e la costituzione del Comandante di Benalia sono pari al numero di Soldati che controlli.
Sospendere X-{X}{W}{W}. X non può essere 0.
Ogniqualvolta un segnalino tempo viene rimosso dal Comandante di Benalia mentre è esiliato, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0003</id>
    <name>Crovax, Antenato Eroe</name>
    <text>Le altre creature bianche prendono +1/+1.
Le creature non bianche prendono -1/-1.
Paga 2 punti vita: Il proprietario riprende in mano Crovax, Antenato Eroe.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0004</id>
    <name>Monile dell'Alba</name>
    <text>Scegli uno - Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno; oppure rigenera una creatura bersaglio; oppure neutralizza una magia bersaglio che ti bersaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0005</id>
    <name>Elementale della Polvere</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare, paura
Quando l'Elementale della Polvere entra nel campo di battaglia, fai tornare tre creature che controlli in mano ai loro proprietari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0006</id>
    <name>Stratega Fantasma</name>
    <text>{W}, {T}, Scarta una carta: Le creature che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0007</id>
    <name>Eroi Ricordati</name>
    <text>Guadagni 20 punti vita.
Sospendere 10-{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {W} ed esiliarla con dieci segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0008</id>
    <name>Magus del Tabernacolo</name>
    <text>Tutte le creature hanno "All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica questa creatura a meno che tu paghi {1}."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0009</id>
    <name>Manto dell'Autorità</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Incanta creatura
Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, la creatura incantata prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0010</id>
    <name>Micoderma Pallido</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sul Micoderma Pallido.
Rimuovi tre segnalini spora dal Micoderma Pallido: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Le creature Fungus e/o Saprolingio che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0011</id>
    <name>Tramutante Impiastro</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{2}, {T}: Rigenera un Tramutante bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0012</id>
    <name>Respingere i Malvagi</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio che bersaglia un permanente che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0013</id>
    <name>Re-imbrigliare</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia ogni carta Aura dal tuo cimitero. Solo le creature possono essere incantate in questo modo. (Le carte Aura che non possono incantare una creatura sul campo di battaglia rimangono nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0014</id>
    <name>Cavaliere Provato dagli Squarci</name>
    <text>Protezione dal nero, aggirare
Sospendere 3-{1}{W}{W}
Quando l'ultimo segnalino tempo viene rimosso dal Cavaliere Provato dagli Squarci mentre è esiliato, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Cavaliere 2/2 nera con aggirare, protezione dal bianco e rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0015</id>
    <name>Folata Salmastra</name>
    <text>Distruggi un permanente non bianco bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0016</id>
    <name>Eremita delle Steppe Salate</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio prende -2/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0017</id>
    <name>Dono di Serra</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+2 fintanto che è bianca. Altrimenti, prende -2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0018</id>
    <name>Ombra di Trokair</name>
    <text>{W}: L'Ombra di Trokair prende +1/+1 fino alla fine del turno.
Sospendere 3-{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {W} e esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lanciala senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0019</id>
    <name>Protettore di Pietra</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare
 Quando il Protettore di Pietra entra nel campo di battaglia, fai tornare una creatura che controlli in mano al suo proprietario.
Quando il Protettore di Pietra entra nel campo di battaglia, esilia una carta bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0020</id>
    <name>Cavalieri del Fronte della Tempesta</name>
    <text>Volare
Quando i Cavalieri del Fronte della Tempesta entrano nel campo di battaglia, fai tornare due creature che controlli in mano al loro proprietario.
Ogniqualvolta riprendi in mano dal campo di battaglia i Cavalieri del Fronte della Tempesta o un'altra creatura, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Soldato 1/1 bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0021</id>
    <name>Gargoyle di Bloccapietra</name>
    <text>Volare
Mentre il Gargoyle di Bloccapietra entra nel campo di battaglia, nomina una carta non terra.
La carta nominata non può essere lanciata.
Le abilità attivate delle fonti con il nome scelto non possono essere attivate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0022</id>
    <name>Leone dalla Bianca Criniera</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando il Leone dalla Bianca Criniera entra nel campo di battaglia, il proprietario riprende in mano una creatura che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0023</id>
    <name>Calciderma</name>
    <text>Velo (Questo permanente non può essere bersaglio di magie o abilità.)
Evanescenza 4 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con quattro segnalini tempo su di esso. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0024</id>
    <name>Malach dell'Alba</name>
    <text>Volare
{W}{W}{W}: Rigenera il Malach dell'Alba.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0025</id>
    <name>Tributo di Mana</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {1}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0026</id>
    <name>Incantatrice della Mesa</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia incantesimo, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0027</id>
    <name>Micologa</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sulla Micologa.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Micologa: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0028</id>
    <name>Nodi Porfirei</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, distruggi la creatura con la forza minore. Non può essere rigenerata. Se due o più creature hanno entrambe la forza minore, scegline una.
Quando non ci sono creature nel campo di battaglia, sacrifica i Nodi Porfirei.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0029</id>
    <name>Morti Onorati</name>
    <text>{W}: Rigenera i Morti Onorati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0030</id>
    <name>Tramutante Nerboruto</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0031</id>
    <name>Lancia Solare</name>
    <text>La Lancia Solare infligge 3 danni a una creatura non bianca bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0032</id>
    <name>Cronista Secolare</name>
    <text>La forza e la costituzione del Cronista Secolare sono pari al numero di carte nella tua mano.
Sospendere X-{X}{3}{U}. X non può essere 0.
Ogniqualvolta viene rimosso un segnalino tempo dal Cronista Secolare mentre è esiliato, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0033</id>
    <name>Entità Acquamorfa</name>
    <text>Mentre l'Entità Acquamorfa entra nel campo di battaglia o viene girata a faccia in su, a tua scelta diventa 5/1 o 1/5.
Metamorfosi {2}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0034</id>
    <name>Maschera dell'Auramante</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 per ogni Aura ad essa assegnata e ha cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0035</id>
    <name>Controfigura</name>
    <text>Mentre la Controfigura entra nel campo di battaglia, puoi scegliere una carta creatura in un cimitero. Se lo fai, la Controfigura entra nel campo di battaglia come copia di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0036</id>
    <name>Braids, Evocatrice Provetta</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore può mettere sul campo di battaglia dalla propria mano una carta artefatto, creatura o terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0037</id>
    <name>Cronozoi</name>
    <text>Volare
Evanescenza 3 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando i Cronozoi vengono messi in un cimitero dal campo di battaglia, se non avevano segnalini tempo, metti sul campo di battaglia due pedine che sono copie dei Cronozoi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0038</id>
    <name>Dicotomanzia</name>
    <text>Per ogni permanente non terra TAPpato controllato da un avversario bersaglio, passa in rassegna il grimorio di quel giocatore per una carta con lo stesso nome di quel permanente e mettila sul campo di battaglia sotto il tuo controllo. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.
Sospendere 3-{1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0039</id>
    <name>Tetro Fallimento</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Il suo controllore scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0040</id>
    <name>Artista Onirologo</name>
    <text>{2}{U}, {T}, Scarta una carta, Sacrifica una terra: Passa in rassegna il tuo grimorio per trovare fino a due carte terra base e mettile nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0041</id>
    <name>Mutazione Incostante</name>
    <text>Scegli una creatura bersaglio. Rivela carte dalla cima del tuo grimorio fino a quando riveli una carta non terra. Quella creatura prende +X/-X fino alla fine del turno, dove X è il costo di mana convertito di quella carta. Metti tutte le carte rivelate in questo modo in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0042</id>
    <name>Vendicatore di Jodah</name>
    <text>{0}: Fino alla fine del turno, il Vendicatore di Jodah prende -1/-1 e guadagna, a tua scelta, doppio attacco, o protezione dal rosso, o cautela, o ombra. (Una creatura con ombra può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0043</id>
    <name>Magus del Bazar</name>
    <text>{T}: Pesca due carte, poi scarta tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0044</id>
    <name>Pongificare</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. Il controllore di quella creatura mette sul campo di battaglia una pedina creatura Scimpanzé 3/3 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0045</id>
    <name>Acido di Realtà</name>
    <text>Incanta permanente
Evanescenza 3 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando l'Acido di Realtà lascia il campo di battaglia, il controllore del permanente incantato lo sacrifica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0046</id>
    <name>Parassita Plasmatore</name>
    <text>Metamorfosi {2}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)
Quando il Parassita Plasmatore viene girato a faccia in su, una creatura bersaglio prende +2/-2 o -2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0047</id>
    <name>Metamagia</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Il suo controllore rivela carte dalla cima del suo grimorio fino a che non rivela una carta istantaneo o stregoneria. Quel giocatore può lanciare quella carta senza pagare il suo costo di mana. Poi rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0048</id>
    <name>Tramutante Sincrono</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0049</id>
    <name>Viandante delle Maree</name>
    <text>Il Viandante delle Maree entra nel campo di battaglia con un segnalino tempo per ogni Isola che controlli.
Evanescenza (All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da questo permanente. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
La forza e la costituzione del Viandante delle Maree sono pari al numero di segnalini tempo su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0050</id>
    <name>Distorsore Temporale</name>
    <text>Metamorfosi {U} (Puoi lanciare questa magia a faccia in in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)
Quando il Distorsore Temporale viene girato a faccia in su, scegli uno - Rimuovi due segnalini tempo da un permanente bersaglio o da una carta sospesa bersaglio; oppure metti due segnalini tempo su un permanente bersaglio con un segnalino tempo su di esso o su una carta sospesa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0051</id>
    <name>Stranezza Velata</name>
    <text>Sospendere 4-{1}{U} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{U} e esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)
Quando l'ultimo segnalino tempo viene rimosso dalla Stranezza Velata mentre è esiliata, le creature non possono essere bloccate in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0052</id>
    <name>Luccichio di Venaria</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rivela la propria mano. Tu scegli una carta non terra con costo di mana convertito pari o inferiore a X da quella mano. Quel giocatore scarta quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0053</id>
    <name>Pensiero Malinconico</name>
    <text>Un giocatore bersaglio pesca due carte, poi scarta quattro carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0054</id>
    <name>Etere Congelato</name>
    <text>Artefatti, creature e terre controllati dai tuoi avversari entrano nel campo di battaglia TAPpati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0055</id>
    <name>Fantasma Impalpabile</name>
    <text>Volare
Quando il Fantasma Impalpabile diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0056</id>
    <name>Tritone Taumaturgo</name>
    <text>{T} : Scambia la forza e la costituzione di una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0057</id>
    <name>Ovinizzare</name>
    <text>Una creatura bersaglio perde tutte le abilità e diventa 0/1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0058</id>
    <name>Monile dei Pirati</name>
    <text>Scegli una - Una creatura bersaglio guadagna passa-isole fino alla fine del turno; oppure una creatura bersaglio prende +2/-1 fino alla fine del turno; oppure un giocatore bersaglio scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0059</id>
    <name>Plasma Primordiale</name>
    <text>Mentre il Plasma Primordiale entra nel campo di battaglia, diventa a tua scelta  una creatura 3/3, una creatura 2/2 con volare oppure una creatura 1/6 con difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0060</id>
    <name>Ladruncola delle Maree</name>
    <text>Ogniqualvolta la Ladruncola delle Maree infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta.
Metamorfosi {U} (Puoi lanciarla a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0061</id>
    <name>Stregone di Serendib</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio diversa dallo Stregone di Serendib diventa 0/2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0062</id>
    <name>Sfinge di Serra</name>
    <text>Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0063</id>
    <name>Esperto di Caccia Grossa</name>
    <text>Quando l'Esperto di Caccia Grossa entra nel campo di battaglia, distruggi una creatura bersaglio con forza pari o superiore a 4. Non può essere rigenerata.
Follia {B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0064</id>
    <name>Oratore Pestilenziale</name>
    <text>{T}: Un giocatore bersaglio perde 1 punto vita.
{4}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0065</id>
    <name>Divoracervelli</name>
    <text>Quando lanci i Divoracervelli, qualsiasi giocatore può sacrificare una creatura. Se un giocatore lo fa, neutralizza i Divoracervelli.
Follia {1}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0066</id>
    <name>Circolo di Dolore</name>
    <text>Mentre il Circolo di Dolore entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Ogniqualvolta una fonte del colore scelto ti infligge danno, puoi pagare {1}. Se lo fai, un giocatore bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0067</id>
    <name>Dalla Culla alla Tomba</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio che sia entrata nel campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0068</id>
    <name>Infrangere Speranze</name>
    <text>Quando lanci Infrangere Speranze, qualsiasi giocatore può pagare 5 punti vita. Se un giocatore lo fa, neutralizza Infrangere Speranze.
Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0069</id>
    <name>Larva Mortifera</name>
    <text>Evanescenza 3 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando la Larva Mortifera viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, se non aveva segnalini tempo su di sé, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Insetto 6/1 verde con "Questa creatura non può essere bersaglio di magie o abilità."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0070</id>
    <name>Schiavizzare</name>
    <text>Incanta creatura
Controlli la creatura incantata.
All'inizio del tuo mantenimento, la creatura incantata infligge 1 danno al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0071</id>
    <name>Asportare</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Scegli una carta bersaglio in un cimitero diversa da una terra base. Passa in rassegna il cimitero, la mano e il grimorio del suo proprietario per tutte le carte con lo stesso nome di quella carta e esiliale. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0072</id>
    <name>Malizia del Demonietto</name>
    <text>Cambia il bersaglio di una magia bersaglio con un singolo bersaglio. Perdi punti vita pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0073</id>
    <name>Magus degli Scrigni</name>
    <text>{2}, {T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana per ogni Palude che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0074</id>
    <name>Monile di Mezzanotte</name>
    <text>Scegli uno - Il Monile di Mezzanotte infligge 1 danno a una creatura bersaglio e tu guadagni 1 punto vita; oppure una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno; oppure TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0075</id>
    <name>Mirri la Maledetta</name>
    <text>Volare, attacco improvviso, rapidità
Ogniqualvolta Mirri la Maledetta infligge danno da combattimento a una creatura, metti un segnalino +1/+1 su Mirri la Maledetta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0076</id>
    <name>Drubb Lurido</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando il Drubb Lurido entra nel campo di battaglia, cambia il bersaglio di una magia bersaglio che bersaglia solo una creatura con il Drubb Lurido.
Follia {2}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0077</id>
    <name>Fantasmagorico</name>
    <text>Quando lanci il Fantasmagorico, qualsiasi giocatore può scartare tre carte. Se un giocatore lo fa, neutralizza il Fantasmagorico.
Scarta tre carte: Riprendi in mano il Fantasmagorico dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0078</id>
    <name>Colamitropo</name>
    <text>{1}{B}, {T}, Scarta una carta: Una creatura bersaglio prende +1/+0 e guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0079</id>
    <name>Orrore Irritante</name>
    <text>La forza e la costituzione dell'Orrore Irritante sono pari ai tuoi punti vita meno i punti vita dell'avversario con più punti vita.
Sospendere X-{X}{B}{B}{B}. X non può essere 0.
Ogniqualvolta un segnalino tempo viene rimosso dall'Orrore Irritante mentre è esiliato, un giocatore bersaglio perde 1 punto vita e tu guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0080</id>
    <name>Tramutante Sputante</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0081</id>
    <name>Estorsione Temporale</name>
    <text>Quando lanci l'Estorsione Temporale, qualsiasi giocatore può pagare metà dei propri punti vita, arrotondati per eccesso. Se un giocatore lo fa, neutralizza l'Estorsione Temporale.
Gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0082</id>
    <name>Impulso Sleale</name>
    <text>Un avversario bersaglio rivela la propria mano. Puoi mettere sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura da quella mano. Quella creatura ha rapidità. Sacrificala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0083</id>
    <name>Wurm Evanescente</name>
    <text>Evanescenza 2 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con due segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0084</id>
    <name>Serpe Palustre</name>
    <text>La Serpe Palustre non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli una Palude.
Quando non controlli Paludi, sacrifica la Serpe Palustre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0085</id>
    <name>Dannazione</name>
    <text>Distruggi tutte le creature. Non possono essere rigenerate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0086</id>
    <name>Cavalcadune Fuorilegge</name>
    <text>Protezione dal verde
All'inizio della sottofase di fine turno, se il Cavalcadune Fuorilegge ha inflitto danno a un avversario in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Cavalcadune Fuorilegge.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0087</id>
    <name>Canto Funebre di Kor</name>
    <text>Tutto il danno che verrebbe inflitto in questo turno a una creatura bersaglio che controlli da una fonte a tua scelta viene invece inflitto a un'altra creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0088</id>
    <name>Mestizia</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la Mestizia entra nel campo di battaglia, TAPpa la creatura incantata.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore.
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Mestizia a meno che non paghi  {B}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0089</id>
    <name>Parsimonia</name>
    <text>Salta la tua acquisizione.
Ogniqualvolta giochi una carta, pesca una carta.
Il limite massimo di carte nella tua mano è due.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0090</id>
    <name>Trapper di Rath</name>
    <text>{B}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0091</id>
    <name>Sapere Celato</name>
    <text>Un avversario bersaglio sceglie una carta nel tuo cimitero. Puoi pagare {B}. Se lo fai, ripeti questo procedimento con la differenza che quell'avversario non può scegliere una carta già scelta per il Sapere Celato. Poi aggiungi l'ultima carta scelta alla tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0092</id>
    <name>Legame Vampirico</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno, guadagni altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0093</id>
    <name>Membrana Eterea</name>
    <text>Difensore
Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Ogniqualvolta la Membrana Eterea blocca una creatura, fai tornare quella creatura in mano al suo proprietario alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0094</id>
    <name>Akroma, Angelo della Furia</name>
    <text>Akroma, Angelo della Furia non può essere neutralizzata.
Volare, travolgere, protezione dal bianco e dal blu
{R}: Akroma, Angelo della Furia prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Metamorfosi {3}{R}{R}{R} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0095</id>
    <name>Tramutante da Sfondamento</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0096</id>
    <name>Detritivoro</name>
    <text>La forza e la costituzione del Detritivoro sono ciascuna pari al numero di carte terra non base nei cimiteri dei tuoi avversari.
Sospendere X-{X}{3}{R}. X non può essere 0.
Ogniqualvolta un segnalino tempo viene rimosso dal Detritivoro mentre è esiliato, distruggi una terra non base bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0097</id>
    <name>Alone Polveroso</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+0 e non può essere bloccata da creature con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0098</id>
    <name>Frenesia Fatale</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio che controlli ha travolgere e prende +X/+0, dove X è la sua forza. Sacrificala all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0099</id>
    <name>Mago del Terrore Infuocato</name>
    <text>{1}{R}, {T}, Scarta una carta: Una creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno tranne che da creature artefatto e/o creature rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0100</id>
    <name>Monile della Furia</name>
    <text>Scegli una - Distruggi un artefatto bersaglio; oppure una creatura bersaglio prende +1/+1 e ha travolgere fino alla fine del turno; oppure rimuovi due segnalini tempo da un permanente bersaglio o da una carta sospesa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0101</id>
    <name>Cecchino di Hammerheim</name>
    <text>Eco {5}{R} All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando il Cecchino di Hammerheim entra nel campo di battaglia, distruggi una creatura con volare bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0102</id>
    <name>Predoni di Keld</name>
    <text>Evanescenza 2 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con due segnalini tempo su di esso. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando i Predoni di Keld entrano nel campo di battaglia o lo lasciano, infliggono 1 danno a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0103</id>
    <name>Elementale Nucleo di Lava</name>
    <text>Evanescenza 1 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con un segnalino tempo su di esso. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Ogniqualvolta una creatura che controlli infligge danno da combattimento a un giocatore, metti un segnalino tempo sull'Elementale Nucleo di Lava.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0104</id>
    <name>Magus dell'Arena</name>
    <text>{3}, {T}: TAPpa una creatura bersaglio che controlli e una creatura bersaglio controllata da un avversario a sua scelta. Ognuna di quelle creature infligge all'altra un danno pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0105</id>
    <name>Ragno della Guglia Affusolata</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0106</id>
    <name>Meteora di Shiv</name>
    <text>La Meteora di Shiv infligge 13 danni a una creatura bersaglio.
Sospendere 2-{1}{R}{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{R}{R} e esiliarla con due segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lanciala senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0107</id>
    <name>Fustigatore Urticante</name>
    <text>Eco {3}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando il Fustigatore Urticante entra nel campo di battaglia, fai tornare una creatura bersaglio controllata da un avversario in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0108</id>
    <name>Elementale Sulfureo</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Le creature bianche prendono +1/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0109</id>
    <name>Temporizzatore</name>
    <text>Scegli uno - Rimuovi X segnalini tempo da un permanente bersaglio o da una carta sospesa bersaglio; oppure metti X segnalini tempo su un permanente bersaglio con un segnalino tempo su di esso o su una carta sospesa bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0110</id>
    <name>Piromorfo</name>
    <text>{R}: STAPpa il Piromorfo.
{R}: Una creatura bersaglio blocca il Piromorfo in questo turno, se può farlo.
{R}: Cambia il bersaglio di una magia bersaglio che bersaglia solo il Piromorfo.
{1}: Il Piromorfo prende +1/-1 fino alla fine del turno.
{1}: Il Piromorfo prende -1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0111</id>
    <name>Infernale Vulcanico</name>
    <text>L'Infernale Vulcanico ha eco {X}, dove X sono i tuoi punti vita.
Quando l'Infernale Vulcanico entra nel campo di battaglia, infligge un ammontare di danni a tua scelta a te e a una creatura bersaglio. Il danno non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0112</id>
    <name>Boom</name>
    <text>Destroy all lands.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0113</id>
    <name>Bust</name>
    <text>Destroy all lands.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0114</id>
    <name>Dead</name>
    <text>Return target creature you don't control to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0115</id>
    <name>Gone</name>
    <text>Return target creature you don't control to its owner's hand.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0116</id>
    <name>Rough</name>
    <text>Tumble deals 6 damage to each creature with flying.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0117</id>
    <name>Tumble</name>
    <text>Tumble deals 6 damage to each creature with flying.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0118</id>
    <name>Cavaliere Sanguinario</name>
    <text>Attacco improvviso, protezione dal bianco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0119</id>
    <name>Forza Bruta</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0120</id>
    <name>Pirofenice Rovente</name>
    <text>Volare
Quando la Pirofenice Rovente viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, rimettila sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della sottofase finale e salta la tua prossima acquisizione.
{4}{R} : Esilia la Pirofenice Rovente.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0121</id>
    <name>Piromante Errante</name>
    <text>{T}: Il Piromante Errante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0122</id>
    <name>Piroemia</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale, se non ci sono creature sul campo di battaglia, sacrifica la Piroemia.
{R}: La Piroemia infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0123</id>
    <name>Wurm Temerario</name>
    <text>Travolgere
Follia {2}{R} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0124</id>
    <name>Wumpus di Shiv</name>
    <text>Travolgere
Quando il Wumpus di Shiv entra nel campo di battaglia, qualsiasi giocatore può sacrificare una terra. Se un giocatore lo fa, metti il Wumpus di Shiv in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0125</id>
    <name>Scimmia Spirito Guida</name>
    <text>Esilia la Scimmia Spirito Guida dalla tua mano: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0126</id>
    <name>Sciamano di Skirk</name>
    <text>Lo Sciamano di Skirk non può essere bloccato tranne che da creature artefatto e/o creature rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0127</id>
    <name>Mago Combattente di Ana</name>
    <text>Potenziamento {2}{U} e/o {1}{B}
Quando il Mago Combattente di Ana entra sul campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {2}{U}, un giocatore bersaglio scarta tre carte.
Quando il Mago Combattente di Ana entra sul campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {1}{B}, TAPpa una creatura STAPpata bersaglio e quella creatura infligge danno pari alla sua forza al suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0128</id>
    <name>Studiosi Arborei di Citanul</name>
    <text>Potenziamento {2}{G} (Puoi pagare {2}{G} addizionale quando lanci questa magia.)
Quando gli Studiosi Arborei di Citanul entrano nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0129</id>
    <name>Silvantropo di Rami Secchi</name>
    <text>Evanescenza 3 (Questo permanente entra nel campo di battaglia con tre segnalini tempo. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo da esso. Quando l'ultimo viene rimosso, sacrificalo.)
Quando il Silvantropo di Rami Secchi entra nel campo di battaglia o lascia il campo di battaglia, riprendi in mano un'altra carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0130</id>
    <name>Monile dell'Evoluzione</name>
    <text>Scegli uno - Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivelala, aggiungila alla tua mano, poi rimescola il tuo grimorio; oppure riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero; oppure una creatura bersaglio ha volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0131</id>
    <name>Behemoth Fungino</name>
    <text>La forza e la costituzione del Behemoth Fungino sono pari al numero di segnalini +1/+1 sulle creature che controlli.
Sospendere X-{X}{G}{G}. X non può essere 0.
Ogniqualvolta un segnalino tempo viene rimosso dal Behemoth Fungino mentre è esiliato, puoi mettere un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0132</id>
    <name>Vespa Gigante della Polvere</name>
    <text>Volare; Sospendere 4-{1}{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{G} e esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando l'ultimo viene rimosso, lanciala senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0133</id>
    <name>Terreni di Caccia</name>
    <text>Potenziamento {3}{G} (Puoi pagare {3}{G} addizionale quando lanci questa magia.)
Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di due carte Foresta e mettile sul campo di battaglia TAPpate. Poi rimescola il tuo grimorio.
Se è stato pagato il costo di potenziamento, STAPpa tutte le Foreste messe sul campo di battaglia in questo modo. Diventano creature 3/3 verdi con rapidità che sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0134</id>
    <name>Jedit Ojanen di Efrava</name>
    <text>Passa-foreste
Ogniqualvolta Jedit Ojanen di Efrava attacca o blocca, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Guerriero Felino 2/2 verde con passa-Foreste.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0135</id>
    <name>Kavu Predatore</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta un avversario guadagna punti vita, metti altrettanti segnalini +1/+1 sul Kavu Predatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0136</id>
    <name>Verde Linfa Vitale</name>
    <text>Tutte le Foreste e tutti i Saprolingi sono creature Saprolingio 1/1 verdi e terre Foresta in aggiunta ai loro altri tipi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0137</id>
    <name>Magus della Libreria</name>
    <text>{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T} : Pesca una carta. Attiva questa abilità solo se hai esattamente sette carte in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0138</id>
    <name>Boa dell'Acquitrino</name>
    <text>Passa-Paludi
{G}: Rigenera il Boa dell'Acquitrino.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0139</id>
    <name>Wurm Scattante</name>
    <text>Potenziamento {2}{G} (Puoi pagare {2}{G} addizionale mentre lanci questa magia.)
Se è stato pagato il costo di potenziamento, il Wurm Scattante entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1 e con rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0140</id>
    <name>Thallid Psicotropo</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sul Thallid Psicotropo.
Rimuovi tre segnalini spora dal Thallid Psicotropo: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
{1}, Sacrifica un Saprolingio: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0141</id>
    <name>Tramutante Reattivo</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno rapidità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0142</id>
    <name>Centauro Sofista</name>
    <text>{2}{G}{G}, {T}, Scarta una carta: Guadagni 2 punti vita per ogni carta nella tua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0143</id>
    <name>Giumenta di Legno</name>
    <text>Rapidità
Eco {5}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando la Giumenta di Legno entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le altre creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0144</id>
    <name>Draghetto di Uktabi</name>
    <text>Volare, rapidità
Eco {1}{G}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0145</id>
    <name>Giuramento di Utopia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non può attaccare o bloccare.
La creatura incantata ha "{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0146</id>
    <name>Thallid Spora Vitale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sul Thallid Spora Vitale.
Rimuovi tre segnalini spora dal Thallid Spora Vitale: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Una creatura bersaglio ha rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0147</id>
    <name>Coppia Selvaggia</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, se l'hai lanciata dalla tua mano, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con la stessa somma di forza e costituzione e metterla sul campo di battaglia. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0148</id>
    <name>Guardiana dell'Essenza</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0149</id>
    <name>Veggente di Fa'adiyah</name>
    <text>{T}: Pesca una carta e rivelala. Se non è una carta terra, scartala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0150</id>
    <name>Inno di Gea</name>
    <text>Le creature che controlli prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0151</id>
    <name>Solcaterra</name>
    <text>Travolgere, rapidità
All'inizio della sottofase finale, sacrifica il Solcaterra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0152</id>
    <name>Armonizzare</name>
    <text>Pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0153</id>
    <name>Foglie Curaferite</name>
    <text>Scegli uno - Un giocatore bersaglio guadagna 3 punti vita; oppure previeni i prossimi 3 danni che verrebbero inflitti a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0154</id>
    <name>Troll delle Siepi</name>
    <text>Il Troll delle Siepi prende +1/+1 fintanto che controlli una Pianura.
{W}: Rigenera il Troll delle Siepi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0155</id>
    <name>Acuta Percezione</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno a un avversario, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0156</id>
    <name>Sigillo dei Primordi</name>
    <text>Sacrifica il Sigillo dei Primordi: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0157</id>
    <name>Tramutante Bruciante</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{1}, Sacrifica questo permanente: Questo permanente infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."
Tutti i Tramutanti hanno "{1}, Sacrifica questo permanente: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura Tramutante bersaglio o a un giocatore bersaglio in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0158</id>
    <name>Tramutante dal Cuore Tenebroso</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "Sacrifica questo permanente: Guadagni 3 punti vita."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0159</id>
    <name>Tramutante in Letargo</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno difensore.
Tutti i Tramutanti hanno "Quando questo permanente entra nel campo di battaglia, pesca una carta."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0160</id>
    <name>Tramutante Frenetico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{0}: Se questo permanente è nel campo di battaglia, lancia una moneta. Se vinci il lancio, esilia questo permanente e rimettilo nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale. Se perdi il lancio, sacrificalo."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0161</id>
    <name>Intet, la Sognatrice</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Intet, la Sognatrice infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{U}. Se lo fai, esilia a faccia in giù la prima carta del tuo grimorio. Puoi guardare quella carta fintanto che rimane esiliata. Puoi giocare quella carta senza pagare il suo costo di mana fintanto che Intet rimane sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0162</id>
    <name>Tramutante Necrotico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{3}, Sacrifica questo permanente: Distruggi un permanente bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0163</id>
    <name>Numot, il Devastatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Numot, il Devastatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{R}. Se lo fai, distruggi fino a due terre bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0164</id>
    <name>Oros, il Vendicatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Oros, il Vendicatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{W}. Se lo fai, Oros infligge 3 danni a ogni creatura non bianca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0165</id>
    <name>Radha, Erede di Keld</name>
    <text>Ogniqualvolta Radha, Erede di Keld attacca, puoi aggiungere {R}{R} alla tua riserva di mana.
{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0166</id>
    <name>Teneb, il Mietitore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Teneb, il Mietitore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{B}. Se lo fai, metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0167</id>
    <name>Vorosh, il Cacciatore</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta Vorosh, il Cacciatore infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pagare {2}{G}. Se lo fai, metti sei segnalini +1/+1 su Vorosh.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>PLC0168</id>
    <name>Urborg, Tomba di Yawgmoth</name>
    <text>Ogni terra è una Palude in aggiunta ai suoi altri tipi di terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>