<cards name="Ravnica: Città delle Gilde">
  <item>
    <id>RAV0001</id>
    <name>Mago Aurotinto</name>
    <text>Quando il Mago Aurotinto entra nel campo di battaglia, passa in rassegna il tuo grimorio e prendi una carta Aura che possa incantarlo. Se il Mago Aurotinto è ancora sul campo di battaglia, assegnagli quell'Aura. Altrimenti, rivela la carta Aura e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0002</id>
    <name>Crogiolarsi nella Luce</name>
    <text>Radianza - Scegli un colore. La creatura bersaglio e ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa guadagnano protezione dal colore scelto fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0003</id>
    <name>Antenato Benevolo</name>
    <text>Difensore
{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto alla creatura o al giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0004</id>
    <name>Arconte Sfavillante</name>
    <text>Volare
Le creature non possono attaccarti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0005</id>
    <name>Scudo di Furia Boros</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto da una creatura attaccante o bloccante bersaglio in questo turno. Se è stato speso {R} per lanciare lo Scudo di Furia Boros, esso infligge al controllore della creatura un danno pari alla forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0006</id>
    <name>Soccorritore</name>
    <text>{W}, Sacrifica una creatura : Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto alla creatura o al giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0007</id>
    <name>Canto di Vitu-Ghazi</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto dalle creature in questo turno. Guadagni un ammontare di punti vita pari al danno prevenuto in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0008</id>
    <name>Azione Concertata</name>
    <text>All'inizio di ogni mantenimento, tutte le creature che controlli guadagnano volare fino alla fine del turno se una creatura che controlli ha volare. Lo stesso vale per paura, attacco improvviso, doppio attacco, passa-terre, protezione, travolgere e cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0009</id>
    <name>Equinauta del Conclave</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0010</id>
    <name>Falange del Conclave</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Quando la Falange del Conclave entra nel campo di battaglia, guadagni 1 punto vita per ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0011</id>
    <name>Benedizione del Conclave</name>
    <text>Incanta creatura
Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
La creatura incantata prende +0/+2 per ogni altra creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0012</id>
    <name>Falco Corriere</name>
    <text>Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0013</id>
    <name>Luce Divoratrice</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Esilia una creatura attaccante o bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0014</id>
    <name>Grifone Bombardiere</name>
    <text>Volare
{T}, Sacrifica il Grifone Bombardiere: Il Grifone Bombardiere infligge 3 danni a una creatura bersaglio che sta attaccando o bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0015</id>
    <name>Purosangue Dromad</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Purosangue Dromad, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0016</id>
    <name>Pastoie della Fede</name>
    <text>Incanta permanente
Quando le Pastoie della Fede entrano nel campo di battaglia guadagni 4 punti vita.
Le abilità attivate del permanente incantato non possono essere attivate a meno che siano abilità di mana.
Se il permanente incantato è una creatura, non può attaccare o bloccare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0017</id>
    <name>Festa del Patto delle Gilde</name>
    <text>Previeni i prossimi X danni che ti verrebbero inflitti in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0018</id>
    <name>Guizzoforma</name>
    <text>Incanta creatura
{2}{W}{W}: Esilia la creatura incantata e tutte le Aura ad essa assegnate. All'inizio della prossima sottofase finale, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario. Se lo fai, rimetti quelle Aure sul campo di battaglia sotto il controllo dei rispettivi proprietari assegnate a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0019</id>
    <name>Segugio del Cancello</name>
    <text>Le creature che controlli hanno cautela fintanto che il Segugio del Cancello è incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0020</id>
    <name>Spettri degli Innocenti</name>
    <text>Se una fonte sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, invece quella fonte infligge la metà di quel danno, arrotondato per difetto, a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0021</id>
    <name>L'Ora dei Conti</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Distruggi tutte le creature non pedina.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0022</id>
    <name>Lammasu Braccato</name>
    <text>Volare
Quando il Lammasu Braccato entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Orrore 4/4 nera sotto il controllo di un avversario bersaglio</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0023</id>
    <name>Senza Tracce</name>
    <text>Radianza - Distruggi un incantesimo bersaglio e ogni altro incantesimo che abbia almeno un colore in comune con esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0024</id>
    <name>Luce del Consenso</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto alle creature che controlli da fonti che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0025</id>
    <name>Guardacancelli Lossodonte</name>
    <text>Gli artefatti, le creature e le terre controllate dai tuoi avversari entrano nel campo di battaglia TAPpate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0026</id>
    <name>Pattuglia Notturna</name>
    <text>Attacco improvviso, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0027</id>
    <name>Gigante Giurato</name>
    <text>Cautela
Le altre creature che controlli prendono +0/+2 e hanno cautela.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0028</id>
    <name>Spargisabbia</name>
    <text>TAPpa tre creature STAPpate che controlli: TAPpa una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0029</id>
    <name>Grifone Stridente</name>
    <text>Volare
{R}: Una creatura bersaglio non può bloccare il Grifone Stridente in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0030</id>
    <name>Gettare il Seme</name>
    <text>Distruggi l'artefatto o l'incantesimo bersaglio. Se è stato speso {G} per lanciare Gettare il Seme, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0031</id>
    <name>Campo di Soppressione</name>
    <text>Le abilità attivate costano {2} in più per essere attivate a meno che siano abilità di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0032</id>
    <name>Tre Sogni</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte Aura che abbiano nomi diversi, rivelale, e aggiungile alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0033</id>
    <name>Pastore del Crepuscolo</name>
    <text>Ogniqualvolta una pedina creatura lascia il campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 sul Pastore del Crepuscolo.
{2}{W}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pastore del Crepuscolo: Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Spirito 1/1 bianche con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0034</id>
    <name>Armaiolo Veterano</name>
    <text>Le altre creature che controlli prendono +0/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0035</id>
    <name>Monaco del Conclave</name>
    <text>{2}{G}: Rigenera il Monaco del Conclave.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0036</id>
    <name>Speziale Wojek</name>
    <text>Radianza - {T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto in questo turno a una creatura bersaglio ed a ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0037</id>
    <name>Sirena Wojek</name>
    <text>Radianza - Una creatura bersaglio ed ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0038</id>
    <name>Sfinge del Campanile</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una fonte infligge danno alla Sfinge del Campanile, il controllore di quella fonte mette altrettante carte dalla cima del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0039</id>
    <name>Sfinge Cerulea</name>
    <text>Volare
{U}: Il proprietario della Sfinge Cerulea la rimescola nel proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0040</id>
    <name>Ricerca Compulsiva</name>
    <text>Il giocatore bersaglio pesca tre carte. Poi quel giocatore scarta due carte a meno che scarti una carta terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0041</id>
    <name>Contorcere</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {4}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0042</id>
    <name>Copia Incantesimo</name>
    <text>Mentre Copia Incantesimo entra nel campo di battaglia, puoi scegliere un incantesimo sul campo di battaglia. Se lo fai, Copia Incantesimo entra nel campo di battaglia come una copia di quell'incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0043</id>
    <name>Magia Stordente</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -3/-0 fino alla fine del turno.
Trasmutare {1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0044</id>
    <name>Famiglio Draghetto</name>
    <text>Volare
Quando il Famiglio Draghetto entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu faccia riprendere in mano al proprietario un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0045</id>
    <name>Guinzaglio Onirico</name>
    <text>Incanta permanente
Mentre lanci il Guinzaglio Onirico, non puoi scegliere un permanente STAPato come bersaglio del Guinzaglio Onirico.
Tu controlli il permanente incantato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0046</id>
    <name>Deriva dei Fantasmi</name>
    <text>Difensore, volare
Trasmutare {1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0047</id>
    <name>Cerimoniere Etereo</name>
    <text>{U}: La creatura bersaglio non può essere bloccata in questo turno.
Trasmutare {1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0048</id>
    <name>Occhio della Tempesta</name>
    <text>Ogniqualvolta un giocatore lancia una carta istantaneo o stregoneria, esiliala. Poi quel giocatore copia ogni carta istantaneo o stregoneria esiliata con l'Occhio della Tempesta. Per ogni copia, il giocatore può lanciare la copia senza pagare il suo costo di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0049</id>
    <name>Volo di Fantasia</name>
    <text>Incanta creatura
Quando il Volo di Fantasia entra nel campo di battaglia, pesca due carte.
La creatura incantata ha volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0050</id>
    <name>Flusso di Idee</name>
    <text>Pesca una carta per ogni Isola che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0051</id>
    <name>Orme Seguite</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura che è una copia della creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0052</id>
    <name>Gharial Grigioscaglia</name>
    <text>Passa-isole</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0053</id>
    <name>Grozoth</name>
    <text>Difensore
Quando Grozoth entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere un qualsiasi numero di carte che abbiano un costo di mana convertito pari a 9, rivelarle e aggiungerle alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.
{4}: Grozoth perde l'abilità difensore fino alla fine del turno.
Trasmutare {1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0054</id>
    <name>Vetro di Alcione</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura, il Vetro di Alcione diventa una creatura Illusione 4/4 con volare fino alla fine del turno. E' ancora un incantesimo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0055</id>
    <name>Fantasma Braccato</name>
    <text>Il Fantasma Braccato non può essere bloccato.
Quando il Fantasma Braccato entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia cinque pedine creatura Goblin 1/1 rosse sotto il controllo di un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0056</id>
    <name>Indurre Paranoia</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.
Se è stato speso {B} per lanciare Indurre Paranoia, il controllore di quella magia mette le prime X carte del suo grimorio nel suo cimitero, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0057</id>
    <name>Spezzasapere</name>
    <text>{T}: Ogni giocatore pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0058</id>
    <name>Segno di Evizione</name>
    <text>Incanta creatura
All'inizio del tuo mantenimento, i proprietari riprendono in mano la creatura incantata e tutte le Aura assegnate a quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0059</id>
    <name>Nexus Mnemonico</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola il proprio cimitero nel proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0060</id>
    <name>Rimescolare il Miscuglio</name>
    <text>Neutralizza la magia istantaneo o stregoneria bersaglio.
Trasmutare {1}{U}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0061</id>
    <name>Rimuovere dalla Realtà</name>
    <text>I proprietari riprendono in mano una creatura bersaglio che tu controlli e una creatura bersaglio che tu non controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0062</id>
    <name>Sveltocambio</name>
    <text>La creatura bersaglio diventa del colore o dei colori a tua scelta fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0063</id>
    <name>Rimandare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio. Se quella magia viene neutralizzata in questo modo, aggiungila alla mano del suo proprietario invece di metterla nel cimitero di quel giocatore.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0064</id>
    <name>Draghetto Azzannatore</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0065</id>
    <name>Spezzaprole</name>
    <text>Quando lo Spezzaprole entra nel campo di battaglia, puoi scambiare il controllo di una creatura bersaglio che controlli con quello di una creatura bersaglio con forza pari o inferiore alla forza di quella creatura controllata da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0066</id>
    <name>Cella di Stasi</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del suo controllore.
{3}{U}: Assegna la Cella di Stasi a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0067</id>
    <name>Spiritello Sorvegliante</name>
    <text>Volare
Quando lo Spiritello Sorvegliante viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0068</id>
    <name>Draghetto Lacero</name>
    <text>Volare
{B}: Rigenera il Draghetto Lacero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0069</id>
    <name>Predire il Tempo</name>
    <text>Guarda le prime tre carte del tuo grimorio. Aggiungi alla tua mano una di quelle carte, mettine una in cima al tuo grimorio, e una in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0070</id>
    <name>Terraformatore</name>
    <text>{1}: Scegli un tipo di terra base. Ogni terra che controlli diventa di quel tipo fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0071</id>
    <name>Servitore della Marea</name>
    <text>Difensore
{4}: Il Servitore della Marea perde difensore fino alla fine del turno.
{T}: STAPpa un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0072</id>
    <name>Vista Perforante</name>
    <text>Nomina una carta. Il giocatore bersaglio rivela carte dalla cima del proprio grimorio fino a che rivela la carta nominata. Se accade, quel giocatore mette nel proprio cimitero le rimanenti carte rivelate e mette in cima al proprio grimorio la carta nominata. Altrimenti, il giocatore rimescola il proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0073</id>
    <name>Congedatore Vedalken</name>
    <text>Quando il Congedatore Vedalken entra nel campo di battaglia, metti una creatura bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0074</id>
    <name>Ipnotizzatore Vedalken</name>
    <text>{U}, {T}: Il giocatore bersaglio mette le prime due carte del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0075</id>
    <name>Spioni Avvizziti</name>
    <text>Volare
I giocatori giocano con la prima carta del loro grimorio scoperta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0076</id>
    <name>Spirito dello Zefiro</name>
    <text>Quando lo Spirito dello Zefiro blocca, il proprietario lo riprende in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0077</id>
    <name>Travasa Sangue</name>
    <text>Le magie non creatura che lanci costano {2} in meno per essere lanciate.
Ogniqualvolta lanci una magia non creatura, neutralizza quella magia a meno che tu sacrifichi una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0078</id>
    <name>Sciupacervello</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio che non è incantata. Non può essere rigenerata.
Trasmutare {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0079</id>
    <name>Ululatore Necrofago</name>
    <text>Paga 1 punto vita: L'Ululatore Necrofago prende +2/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0080</id>
    <name>Oscurità Avvolgente</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende -4/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0081</id>
    <name>Confidente Oscuro</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, rivela la prima carta del tuo grimorio e aggiungila alla tua mano. Perdi un ammontare di punti vita pari al suo costo di mana convertito.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0082</id>
    <name>Esplosione Oscura</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno.
Dragare 3 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente tre carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0083</id>
    <name>Domoguardia Dimir</name>
    <text>Paura
Sacrifica una creatura: Rigenera la Domoguardia Dimir.
Trasmutare {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0084</id>
    <name>Macchinazioni Dimir</name>
    <text>Guarda le prime tre carte del grimorio del giocatore bersaglio. Esilia un qualsiasi numero di quelle carte, poi metti le rimanenti in cima al grimorio in un qualsiasi ordine.
Trasmutare {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0085</id>
    <name>Sbudellare</name>
    <text>Distruggi la creatura bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0086</id>
    <name>Svuotare le Catacombe</name>
    <text>Ogni giocatore riprende in mano tutte le carte creatura presenti nel proprio cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0087</id>
    <name>Thug Golgari</name>
    <text>Quando il Thug Golgari viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti una creatura bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio.
Dragare 4 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente quattro carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0088</id>
    <name>Spaccainferno</name>
    <text>{B}{B}{B}, {T}: Distruggi una terra bersaglio. Se quella terra era non base, STAPpa lo Spaccainferno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0089</id>
    <name>Anatema</name>
    <text>Distruggi sei creature bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0090</id>
    <name>Orrore Braccato</name>
    <text>Travolgere
Quando l'Orrore Braccato entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Centauro 3/3 verdi con protezione dal nero sotto il controllo di un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0091</id>
    <name>Ospite Infetto</name>
    <text>Quando l'Ospite Infetto viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, un giocatore bersaglio perde 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0092</id>
    <name>Banshee Lancinante</name>
    <text>Volare
Quando la Banshee Lancinante entra nel campo di battaglia, la creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0093</id>
    <name>Ultimo Sospiro</name>
    <text>La creatura bersaglio prende -3/-3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0094</id>
    <name>Carceriere del Mausoleo</name>
    <text>Quando il Carceriere del Mausoleo entra nel campo di battaglia, riprendi in mano dal tuo cimitero una carta creatura bersaglio a scelta di un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0095</id>
    <name>Vendita al Chiaro di Luna</name>
    <text>Guarda le prime cinque carte del tuo grimorio. Per ogni carta, metti nel tuo cimitero quella carta a meno che tu paghi 2 punti vita. Poi aggiungi alla tua mano le rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0096</id>
    <name>Mortipede</name>
    <text>{2}{G}: Tutte le creature che possono bloccare il Mortipede in questo turno lo fanno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0097</id>
    <name>Sete Necromantica</name>
    <text>Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0098</id>
    <name>Necroplasma</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino +1/+1 sul Necroplasma.
All'inizio della tua sottofase finale, distruggi ogni creatura con costo di mana convertito pari al numero di segnalini +1/+1 presenti sul Necroplasma.
Dragare 2 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente due carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0099</id>
    <name>Falange degli Inferi</name>
    <text>Quando la Falange degli Inferi entra nel campo di battaglia, ogni avversario perde 1 punto vita per ogni creatura che controlla.
Trasmutare {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0100</id>
    <name>Vuoto d'Incubo</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rivela la propria mano. Tu scegli una carta da essa. Quel giocatore scarta quella carta.
Dragare 2 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente due carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0101</id>
    <name>Brandelli della Notte</name>
    <text>I Brandelli della Notte infliggono 4 danni alla creatura bersaglio e tu guadagni 4 punti vita. Se è stato speso {U} per lanciare i Brandelli della Notte, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0102</id>
    <name>Presenza Razziatetti</name>
    <text>{1}{U}: La Presenza Razziatetti guadagna volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0103</id>
    <name>Magotrivella Sadico</name>
    <text>Quando il Magotrivella Sadico viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ogni giocatore mette una carta dalla propria mano in cima al proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0104</id>
    <name>Feccia di Fogna</name>
    <text>Passa-paludi
Sacrifica la Feccia di Fogna: Esilia una carta bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0105</id>
    <name>Strappare il Ricordo</name>
    <text>Esilia fino a quattro carte bersaglio da un singolo cimitero.
Trasmutare {1}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0106</id>
    <name>Peccati del Passato</name>
    <text>Fino alla fine del turno, puoi lanciare una carta istantaneo o stregoneria bersaglio dal tuo cimitero senza pagare il suo costo di mana. Se quella carta sta per essere messa nel tuo cimitero in questo turno, invece esiliala. Esilia i Peccati del Passato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0107</id>
    <name>Demonietto di Brassicacea</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta il Demonietto di Brassicacea infligge danno da combattimento a una creatura, distruggi quella creatura.
Dragare 5 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente cinque carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0108</id>
    <name>Trefoli di Non Morti</name>
    <text>Incanta creatura
Quando i Trefoli di Non Morti entrano nel campo di battaglia, il giocatore bersaglio scarta due carte.
{B}: Rigenera la creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0109</id>
    <name>Strega Rubapensieri</name>
    <text>{1}, Sacrifica una creatura: Guarda le prime due carte del grimorio di un avversario bersaglio, poi esilia una di quelle carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0110</id>
    <name>Bruma della Città Sepolta</name>
    <text>Paura
{B}: La Bruma della Città Sepolta prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0111</id>
    <name>Vigor Mortis</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero. Se è stato pagato {G} per lanciare il Vigor Mortis, quella creatura entra sul campo di battaglia con un segnalino +1/+1 addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0112</id>
    <name>Folla Vendicativa</name>
    <text>Quando la Folla Vendicativa entra nel campo di battaglia, sacrifica una creatura.
La Folla Vendicativa non può essere bloccata dai Saprolingi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0113</id>
    <name>Demone Recadolore</name>
    <text>Volare
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una creatura. Se quel giocatore non può farlo, sacrifica il Demone Recadolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0114</id>
    <name>Tranciacrepe Barbaro</name>
    <text>{R}, Sacrifica il Tranciacrepe Barbaro: Distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0115</id>
    <name>Cannonata</name>
    <text>{1}{R}, Sacrifica la Cannonata: La Cannonata infligge 3 danni ad ogni creatura TAPpata ed a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0116</id>
    <name>Soffio della Furia</name>
    <text>Incanta una creatura che controlli
Quando la creatura incantata infligge danno da combattimento a un giocatore, sacrificala e assegna il Soffio della Furia a una creatura che controlli. Se lo fai, STAPpa tutte le creature che controlli e dopo questa fase c'è una fase di combattimento aggiuntiva.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0117</id>
    <name>Ardere</name>
    <text>Ardere infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 2 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0118</id>
    <name>Raggio Purificatore</name>
    <text>Radianza - Il Raggio Purificatore infligge 2 danni a una creatura bersaglio e a ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0119</id>
    <name>Verro Scagliacarbone</name>
    <text>Ogniqualvolta viene inflitto danno al Verro Scagliacarbone, esso infligge un pari danno ad ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0120</id>
    <name>Pestaggio</name>
    <text>Il Pestaggio infligge alla creatura o al giocatore bersaglio un danno pari al numero di creature attaccanti che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0121</id>
    <name>Tormentatore</name>
    <text>Il danno che viene inflitto dal Tormentatore non può essere prevenuto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0122</id>
    <name>Esito Ardente</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Esito Ardente, sacrifica una creatura.
L'Esito Ardente infligge 5 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0123</id>
    <name>Fiamme di Fila</name>
    <text>Fino alla fine del turno, i permanenti che controlli guadagnano "{T}: Questo permanente infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0124</id>
    <name>Coscrizione Fulminea</name>
    <text>STAPpa la creatura bersaglio e prendine il controllo fino alla fine del turno. Quella creatura guadagna rapidità fino alla fine del turno. Se è stato speso {W} per lanciare la Coscrizione Fulminea, la creatura guadagna "Ogniqualvolta questa creatura infligge danno da combattimento, guadagni un pari ammontare di punti vita." fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0125</id>
    <name>Goblin Delirante</name>
    <text>Ogniqualvolta il Goblin Delirante attacca, puoi pagare {R}. Se lo fai, una creatura bersaglio non può bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0126</id>
    <name>Arco Galvanico</name>
    <text>Incanta creatura
Quando l'Arco Galvanico entra nel campo di battaglia, infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
La creatura incantata ha attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0127</id>
    <name>Demone di Fuoco Goblin</name>
    <text>Rapidità
Il Demone di Fuoco Goblin deve essere bloccato se possibile.
{R}: Il Demone di Fuoco Goblin prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0128</id>
    <name>Goblin Speleologi</name>
    <text>Passa-montagne</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0129</id>
    <name>Forgilingio Superiore</name>
    <text>{1}{R}: Il Forgilingio Superiore prende +3/-3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0130</id>
    <name>Gigante Pugnodiferro</name>
    <text>{T}: Il Gigante Pugnodiferro infligge 4 danni a ogni creatura senza volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0131</id>
    <name>Drago Braccato</name>
    <text>Volare, rapidità
Quando il Drago Braccato entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Cavaliere 2/2 bianche con attacco improvviso sotto il controllo di un avversario bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0132</id>
    <name>Spingere all'Isteria</name>
    <text>Radianza - Fino alla fine del turno, la creatura bersaglio e ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa guadagnano "Questa creatura non può bloccare."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0133</id>
    <name>Bestione Vincolato</name>
    <text>Previeni tutto il danno che il Bestione Vincolato infliggerebbe alle creature rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0134</id>
    <name>Inculcare il Furore</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha "All'inizio della tua sottofase finale, sacrifica questa creatura a meno che abbia attaccato in questo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0135</id>
    <name>Sgobbamente</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia, metti le carte che hai in mano in fondo al tuo grimorio in un qualsiasi ordine, poi pesca altrettante carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0136</id>
    <name>Sentinella Ardente</name>
    <text>Mentre la Sentinella Ardente entra nel campo di battaglia, lancia una moneta. Se esce testa, la Sentinella Ardente entra nel campo di battaglia come creatura 5/2 con rapidità. Se esce croce, la Sentinella Ardente entra nel campo di battaglia come creatura 2/5 con difensore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0137</id>
    <name>Commando Ordruun</name>
    <text>{W}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto al Commando Ordruun in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0138</id>
    <name>Pioggia di Braci</name>
    <text>La Pioggia di Braci infligge 1 danno a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0139</id>
    <name>Ridirigere</name>
    <text>Cambia il bersaglio dell'abilità attivata bersaglio che ha un singolo bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0140</id>
    <name>Gattaccio Denti a Sciabola</name>
    <text>Il Gattaccio Denti a Sciabola attacca in ogni turno se può farlo.
{1}{R}: Le creature senza difensore non possono bloccare il Gattaccio Denti a Sciabola in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0141</id>
    <name>Picco Sismico</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Aggiungi {R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0142</id>
    <name>Bruto Prezzolato</name>
    <text>Quando il Bruto Prezzolato viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, ti infligge 2 danni.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0143</id>
    <name>Spaccare</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0144</id>
    <name>Apprendista Magascintilla</name>
    <text>Quando l'Apprendista Magascintilla entra nel campo di battaglia, infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0145</id>
    <name>Sciamana Scuotiterra</name>
    <text>All'inizio della sottofase finale di ogni giocatore, quel giocatore sacrifica una terra STAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0146</id>
    <name>Impeto di Fanatismo</name>
    <text>Radianza - La creatura bersaglio e ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa guadagnano rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0147</id>
    <name>Moloc Intorpidito</name>
    <text>Difensore
Sacrifica tre terre: Il Moloc Intorpidito perde difensore fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0148</id>
    <name>Codazanna Viashino</name>
    <text>{T}: Il Codazanna Viashino infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0149</id>
    <name>Squartatore Viashino</name>
    <text>{R}: Lo Squartatore Viashino prende +1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0150</id>
    <name>Deformare il Mondo</name>
    <text>Ogni giocatore rimescola tutti i permanenti che possiede nel proprio grimorio, poi rivela altrettante carte dalla cima del proprio grimorio. Ogni giocatore mette sul campo di battaglia tutte le carte artefatto, creatura e terra rivelate in questo modo, poi mette sul campo di battaglia tutte le carte incantesimo rivelate in questo modo, poi mette tutte le carte rivelate in questo modo che non sono state messe sul campo di battaglia in fondo al proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0151</id>
    <name>Goblin Torcia-Guerriero</name>
    <text>{R}, Sacrifica il Goblin Torcia-Guerriero: Il Goblin Torcia-Guerriero infligge 2 danni a una creatura bloccante bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0152</id>
    <name>Mago delle Braci Wojek</name>
    <text>Radianza - {T}: Il Mago delle Braci Wojek infligge 1 danno a una creatura bersaglio ed a ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0153</id>
    <name>Uccelli del Paradiso</name>
    <text>Volare
{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0154</id>
    <name>Elementale dei Rovi</name>
    <text>Ogniqualvolta un'Aura viene assegnata all'Elementale dei Rovi, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0155</id>
    <name>Cariatide Intagliata</name>
    <text>Difensore
Quando la Cariatide Intagliata entra nel campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0156</id>
    <name>Corda della Convocazione</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta creatura con costo di mana convertito pari o inferiore a X e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0157</id>
    <name>Battipista Urbano</name>
    <text>Quando il Battipista Urbano entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio, scegliere una carta terra base, rivelarla, e aggiungerla alla tua mano. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0158</id>
    <name>Stagione del Raddoppio</name>
    <text>Se un effetto sta per mettere sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una o più pedine, invece mette sul campo di battaglia il doppio di quelle pedine.
Se un effetto sta per mettere su un permanente che controlli uno o più segnalini, invece mette su quel permanente il doppio di quei segnalini.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0159</id>
    <name>Sciamano Rabdomante</name>
    <text>{2}{G}, {T}: Riprendi in mano una carta incantesimo bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0160</id>
    <name>Carezza della Driade</name>
    <text>Guadagni 1 punto vita per ogni creatura sul campo di battaglia. Se è stato speso {W} per giocare la Carezza della Driade, STAPpa tutte le creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0161</id>
    <name>Elfi Oscuri</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana. Gli Elfi Oscuri ti infliggono 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0162</id>
    <name>Spazzacielo Elfico</name>
    <text>{4}{G}, Sacrifica una creatura: Distruggi una creatura bersaglio con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0163</id>
    <name>Lungosguardo</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura, Isola, Palude, o Montagna e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0164</id>
    <name>Pugni di Ferrobosco</name>
    <text>Incanta creatura
Quando i Pugni di Ferrobosco entrano nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia due pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.
La creatura incantata ha travolgere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0165</id>
    <name>Raccogliere il Coraggio</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0166</id>
    <name>Scagliebrune Golgari</name>
    <text>Quando lo Scagliebrune Golgari viene messo nella tua mano da un cimitero, tu guadagni 2 punti vita.
Dragare 2 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente due carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0167</id>
    <name>Troll della Tomba Golgari</name>
    <text>Il Troll della Tomba Golgari entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni carta creatura presente nel tuo cimitero.
{1}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Troll della Tomba Golgari: Rigenera il Troll della Tomba Golgari.
Dragare 6 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente sei carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0168</id>
    <name>Ragno Golia</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0169</id>
    <name>Muschiocane Superiore</name>
    <text>Dragare 3 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente tre carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0170</id>
    <name>Troll Braccato</name>
    <text>Quando il Troll Braccato entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia sotto il controllo dell'avversario bersaglio quattro pedine creatura Spiritello 1/1 blu con volare.
{G} : Rigenera il Troll Braccato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0171</id>
    <name>Danzatrice d'Edera</name>
    <text>{T}: La creatura bersaglio guadagna passa-foreste fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0172</id>
    <name>Vita dall'Argilla</name>
    <text>Riprendi in mano fino a tre carte terra bersaglio dal tuo cimitero.
Dragare 3 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente tre carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0173</id>
    <name>Mantello di Vitemarcia</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3.
Dragare 2 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente due carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0174</id>
    <name>Pastore di Magivuoto</name>
    <text>TAPpa quattro creature STAPpate che controlli: Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0175</id>
    <name>Soverchiare</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Le creature che controlli prendono +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0176</id>
    <name>Incursioni Pericolose</name>
    <text>{1}, Sacrifica una creatura: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra con un tipo di terra base e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0177</id>
    <name>Saggio Primordiale</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0178</id>
    <name>Rammentare</name>
    <text>Riprendi in mano una carta bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0179</id>
    <name>Deterioramento Semovente</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Se è stato speso {B} per lanciare il Deterioramento Semovente, tutte le creature prendono -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0180</id>
    <name>Alleato Stirpe-Radice</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
TAPpa due creature STAPpate che controlli: L'Alleato Stirpe-Radice prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0181</id>
    <name>Spargere i Semi</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0182</id>
    <name>Erede della Selva</name>
    <text>La forza e la costituzione dell'Erede della Selva sono pari ciascuna al numero di creature che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0183</id>
    <name>Wurm da Assedio</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0184</id>
    <name>Gerofante Semina-Pietra</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, STAPpa il Gerofante Semina-Pietra.
{T}: STAPpa una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0185</id>
    <name>Energia di Scissione</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0186</id>
    <name>Mutaluce</name>
    <text>{W}, Sacrifica la Mutaluce: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Spirito 1/1 bianca con volare all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0187</id>
    <name>Cacciatrice di Trofei</name>
    <text>{1}{G}: La Cacciatrice di Trofei infligge 1 danno a una creatura bersaglio con volare.
Ogniqualvolta una creatura con volare che ha ricevuto danno dalla Cacciatrice di Trofei in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 sulla Cacciatrice di Trofei.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0188</id>
    <name>Orsapino</name>
    <text>{G}: La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0189</id>
    <name>Kudzo Sferzaliane</name>
    <text>Ogniqualvolta una terra entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, metti un segnalino +1/+1 sul Kudzo Sferzaliane.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0190</id>
    <name>Agrus Kos, Veterano Wojek</name>
    <text>Ogniqualvolta Agrus Kos, Veterano Wojek attacca, le creature attaccanti rosse prendono +2/+0 e le creature attaccanti bianche prendono +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0191</id>
    <name>Wurm Aborigeno</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lancii questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0192</id>
    <name>Marcia dei Legami di Sangue</name>
    <text>Ogniqualvolta viene lanciata una magia creatura, ogni giocatore rimette sul campo di battaglia dal suo cimitero tutte le carte con lo stesso nome di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0193</id>
    <name>Lamalesta Boros</name>
    <text>Doppio attacco</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0194</id>
    <name>Fiamma Radiosa</name>
    <text>Radianza - La Fiamma Radiosa infligge X danni a una creatura bersaglio e a ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa. Guadagni un ammontare di punti vita pari ai danni inflitti in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0195</id>
    <name>Coro del Conclave</name>
    <text>Passa-foreste
Come costo addizionale per lanciare le magie creatura, puoi pagare un qualsiasi ammontare di mana. Se lo fai, quella creatura entra nel campo di battaglia con un segnalino +1/+1 per ogni mana addizionale speso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0196</id>
    <name>Circu, Lobotomista Dimir</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia blu, esilia la prima carta di un grimorio bersaglio.
Ogniqualvolta lanci una magia nera, esilia la prima carta di un grimorio bersaglio.
I tuoi avversari non possono lanciare carte non terra con lo stesso nome di una delle carte esiliate con Circu, Lobotomista Dimir.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0197</id>
    <name>Morsa della Città Sepolta</name>
    <text>Fai riprendere il permanente bersaglio in mano al suo proprietario. Il suo controllore perde 3 punti vita.
Trasmutare {1}{U}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0198</id>
    <name>Adunanza all'Alba</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per un massimo di tre carte creatura e rivelale. Rimescola il tuo grimorio, poi metti quelle carte in cima ad esso in un qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0199</id>
    <name>Consultare i Necrosaggi</name>
    <text>Scegli una - Il giocatore bersaglio pesca due carte; oppure il giocatore bersaglio scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0200</id>
    <name>Cuore Tenebroso del Bosco</name>
    <text>Sacrifica una Foresta: Guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0201</id>
    <name>Tagliaborse Dimir</name>
    <text>Ogniqualvolta il Tagliaborse Dimir infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore scarta una carta e tu peschi una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0202</id>
    <name>Mutaforma Dimir</name>
    <text>{1}{U}{B}: Esilia una carta creatura bersaglio presente in un cimitero. Il Mutaforma Dimir diventa una copia di quella carta e guadagna questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0203</id>
    <name>Infiltrato Dimir</name>
    <text>L'Infiltrato Dimir non può essere bloccato.
Trasmutare {1}{U}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0204</id>
    <name>Grodionte Sbavante</name>
    <text>{2}{B}{G}, Sacrifica una creatura: La creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno. Un'altra creatura bersaglio prende -2/-2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0205</id>
    <name>Angelo Chioma di Fuoco</name>
    <text>Volare, attacco improvviso
All'inizio del tuo mantenimento, se l'Angelo Chioma di Fuoco si trova nel tuo cimitero o nel campo di battaglia, puoi guadagnare 1 punto vita.
{6}{R}{R}{W}{W}: Rimetti nel campo di battaglia l'Angelo Chioma di Fuoco dal tuo cimitero. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0206</id>
    <name>Zelota Figlio del Fuoco</name>
    <text>Quando lo Zelota Figlio del Fuoco entra nel campo di battaglia, le creature che controlli prendono +1/+1 e guadagnano rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0207</id>
    <name>Sguardo di Sottomissione</name>
    <text>TAPpa una creatura STAPpata che controlli: TAPpa un artefatto o una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0208</id>
    <name>Cogliere l'Inconcepibile</name>
    <text>Il giocatore bersaglio mette nel proprio cimitero le prime dieci carte del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0209</id>
    <name>Germinazione Golgari</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura non pedina che controlli viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0210</id>
    <name>Wurm Putrescente Golgari</name>
    <text>{B}, Sacrifica una creatura: Il giocatore bersaglio perde 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0211</id>
    <name>Scarabeo Guscio-Tomba</name>
    <text>{1}, Sacrifica lo Scarabeo Guscio-Tomba: Pesca una carta.
Dragare 1 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente una carta dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0212</id>
    <name>Guardiano di Vitu-Ghazi</name>
    <text>Convocazione (Ciascuna creatura che TAPpi mentre lanci questa magia riduce il suo costo di {1} o di un mana del colore di quella creatura.)
Cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0213</id>
    <name>Spirale Fulminante</name>
    <text>La Spirale Fulminante infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, e tu guadagni 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0214</id>
    <name>Gerarca Lossodonte</name>
    <text>Quando il Gerarca Lossodonte entra nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.
{G}{W}, Sacrifica il Gerarca Lossodonte: Rigenera ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0215</id>
    <name>Moltitudine Suggimente</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta la Moltitudine Suggimente infligge danno da combattimento ad un giocatore, puoi guardare la mano di quel giocatore. Se lo fai, puoi lanciare una carta non terra da essa senza pagare il costo di mana di quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0216</id>
    <name>Moroii</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, perdi 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0217</id>
    <name>Sconcertare</name>
    <text>Neutralizza la magia bersaglio a meno che il suo controllore scarti la sua mano.
Trasmutare {1}{U}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0218</id>
    <name>Phytoidra</name>
    <text>Se sta per essere inflitto danno alla Phytoidra, invece metti altrettanti segnalini +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0219</id>
    <name>Ali Splendipolline</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare.
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno da combattimento ad un giocatore, metti sul campo di battaglia un pari numero di pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0220</id>
    <name>Risucchio Psichico</name>
    <text>Il giocatore bersaglio mette le prime X carte del proprio grimorio nel proprio cimitero e tu guadagni X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0221</id>
    <name>Putrificare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una creatura bersaglio. Non può essere rigenerato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0222</id>
    <name>Riorganizzare i Giusti</name>
    <text>Radianza - STAPpa una creatura bersaglio e ogni altra creatura che abbia almeno un colore in comune con essa. Quelle creature prendono +2/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0223</id>
    <name>Razia, Arcangelo Boros</name>
    <text>Volare, cautela, rapidità
{T}: I prossimi 3 danni che verrebbero inflitti in questo turno a una creatura bersaglio che controlli vengono invece inflitti a un'altra creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0224</id>
    <name>Purificazione di Razia</name>
    <text>Ogni giocatore sceglie tre permanenti che controlla, poi sacrifica i rimanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0225</id>
    <name>Savra, Regina dei Golgari</name>
    <text>Ogniqualvolta sacrifichi una creatura nera, puoi pagare 2 punti vita. Se lo fai, ogni altro giocatore sacrifica una creatura.
Ogniqualvolta sacrifichi una creatura verde, puoi guadagnare 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0226</id>
    <name>Meditazione Bruciante</name>
    <text>Ogniqualvolta guadagni punti vita, puoi pagare {2}. Se lo fai, la Meditazione Bruciante infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0227</id>
    <name>Semi della Forza</name>
    <text>La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.
La creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0228</id>
    <name>Evangelista di Selesnya</name>
    <text>{1}, {T}, TAPpa una creatura STAPpata che controlli: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0229</id>
    <name>Sagitti di Selesnya</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
I Sagitti di Selesnya possono bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0230</id>
    <name>Guscio Barcollante</name>
    <text>Sacrifica il Guscio Barcollante : Metti un segnalino +1/+1 sulla creatura bersaglio.
Dragare 3 (Se stai per pescare una carta, invece puoi mettere nel tuo cimitero esattamente tre carte dalla cima del tuo grimorio. Se lo fai, riprendi in mano questa carta dal tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0231</id>
    <name>Sorelle di Pietramorte</name>
    <text>{G}: La creatura bersaglio blocca le Sorelle di Pietramorte in questo turno se può farlo.
{B}{G}: Esilia la creatura bersaglio che blocca o è bloccata dalle Sorelle di Pietramorte.
{2}{B}: Metti sul campo di battaglia sotto il tuo controllo una carta creatura esiliata con le Sorelle di Pietramorte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0232</id>
    <name>Legionario Cavaliere dei Cieli</name>
    <text>Volare, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0233</id>
    <name>Tutore di Sol-Dimora</name>
    <text>Ogniqualvolta il Tutore di Sol-Dimora infligge danno da combattimento, guadagni altrettanti punti vita.
{1}{R}: Il Tutore di Sol-Dimora prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0234</id>
    <name>Szadek, Signore dei Segreti</name>
    <text>Volare
Se Szadek, Signore dei Segreti sta per infliggere danno da combattimento a un giocatore, invece metti altrettanti segnalini +1/+1 su Szadek e quel giocatore mette nel proprio cimitero altrettante carte dalla cima del proprio grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0235</id>
    <name>Trombettiere Rombosuono</name>
    <text>{T}: Una creatura bersaglio non può attaccare o bloccare in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0236</id>
    <name>Tolsimir Sanguelupo</name>
    <text>Le altre creature verdi che controlli prendono +1/+1.
Le altre creature bianche che controlli prendono +1/+1.
{T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Lupo leggendaria 2/2 bianca e verde di nome Voja.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0237</id>
    <name>Giustizia Distorta</name>
    <text>Il giocatore bersaglio sacrifica una creatura. Tu peschi un numero di carte pari alla forza di quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0238</id>
    <name>Zombie Rapace</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una carta viene messa nel cimitero di un avversario da una qualsiasi zona, metti un segnalino +1/+1 sullo Zombie Rapace.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0239</id>
    <name>Lupo da Guardia</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0240</id>
    <name>Corruttore Spettralbero</name>
    <text>{1}{B}{G}, {T}: La Foresta bersaglio diventa una creatura Orrore Elementale 4/4 nera e verde. E' ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0241</id>
    <name>Strangolatore Spettralbero</name>
    <text>Esilia una carta creatura dal tuo cimitero: Rigenera lo Strangolatore Spettralbero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0242</id>
    <name>Maga della Gilda Boros</name>
    <text>({R|B} può essere pagato con {R} o {W})
{1}{R}: La creatura bersaglio guadagna rapidità fino alla fine del turno.
{1}{W}: La creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0243</id>
    <name>Recluta Boros</name>
    <text>({R|B} può essere pagato con {R} o {W})
Attacco improvviso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0244</id>
    <name>Sorvegliante Centauro</name>
    <text>({V|B} può essere pagato con {G} o {W})
Quando il Sorvegliante Centauro viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi guadagnare 3 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0245</id>
    <name>Mago della Gilda Dimir</name>
    <text>({L|N} può essere pagato con {U} o {B})
{3}{U}: Il giocatore bersaglio pesca una carta. Attiva questa abilità solo quando potresti giocare una stregoneria.
{3}{B}: Il giocatore bersaglio scarta una carta. Attiva questa abilità solo quando potresti giocare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0246</id>
    <name>Sguardo della Gorgone</name>
    <text>({N|V} può essere pagato con {B} o {G})
Rigenera una creatura bersaglio. Alla fine del combattimento, distruggi tutte le creature che hanno bloccato o sono state bloccate da quella creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0247</id>
    <name>Raccimolante</name>
    <text>({N|V} può essere pagato con {B} o {G})
Travolgere
All'inizio della tua sottofase finale, riprendi in mano dal tuo cimitero tutte le carte creatura che vi sono state messe dal campo di battaglia in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0248</id>
    <name>Mago della Gilda Golgari</name>
    <text>({N|V} può essere pagato con {B} o {G})
{4}{B}, Sacrifica una creatura: Riprendi in mano dal tuo cimitero una carta creatura bersaglio.
{4}{G}: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0249</id>
    <name>Informatore in Agguato</name>
    <text>({L|N} può essere pagato con {U} o {B})
{2}, {T}: Guarda la prima carta del grimorio di un giocatore bersaglio. Puoi mettere quella carta nel cimitero di quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0250</id>
    <name>Maestro di Tattiche</name>
    <text>({R|B} può essere pagato con {R} o {W})
Lancia il Maestro di Tattiche solo prima che vengano dichiarate le creature attaccanti.
Scegli quali creature attaccano in questo turno. Scegli come blocca ciascuna creatura in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0251</id>
    <name>Posizione Privilegiata</name>
    <text>({V|B} può essere pagato con {G} o {W})
Gli altri permanenti che controlli non possono essere bersaglio di magie o abilità controllate dai tuoi avversari.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0252</id>
    <name>Mago della Gilda di Selesnya</name>
    <text>({V|B} può essere pagato con {G} o {W})
{3}{G}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
{3}{W}: Le creature che controlli prendono +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0253</id>
    <name>Ombra del Dubbio</name>
    <text>({L|N} può essere pagato con {U} o {B})
I giocatori non possono passare in rassegna i grimori in questo turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0254</id>
    <name>Penna Tracciasangue</name>
    <text>{2}, {T}, Metti un segnalino sangue sulla Penna Tracciasangue: Pesca una carta, poi perdi 1 punto vita per ogni segnalino sangue sulla Penna Tracciasangue.
{U}{B}: Rimuovi un segnalino sangue dalla Penna Tracciasangue.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0255</id>
    <name>Sigillo Boros</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {R}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0256</id>
    <name>Chiostro Imbottigliato</name>
    <text>All'inizio del mantenimento di ogni avversario, esilia a faccia in giù tutte le carte nella tua mano.
All'inizio del tuo mantenimento, riprendi in mano tutte le carte che possiedi esiliate con il Chiostro Imbottigliato, poi pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0257</id>
    <name>Rarità di Nubepietra</name>
    <text>Ogniqualvolta un permanente non artefatto entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, puoi far riprendere in mano al proprietario un altro permanente che tu controlli e che abbia almeno un tipo di carta in comune con esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0258</id>
    <name>Corona della Convergenza</name>
    <text>Gioca con la prima carta del tuo grimorio scoperta.
Fintanto che la prima carta del tuo grimorio è una carta creatura, le creature che controlli che hanno almeno un colore in comune con quella carta prendono +1/+1.
{G}{W}: Metti la prima carta del tuo grimorio in fondo al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0259</id>
    <name>Trappola Ciclopica</name>
    <text>{3}, {T}: TAPpa la creatura bersaglio, poi il proprietario riprende in mano la Trappola Ciclopica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0260</id>
    <name>Sigillo Dimir</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {U}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0261</id>
    <name>Golem di Vetro</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0262</id>
    <name>Sigillo Golgari</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {B}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0263</id>
    <name>Lama del Biscazziere</name>
    <text>Lampo
Mentre la Lama del Biscazziere entra nel campo di battaglia, scegli una creatura che controlli alla quale potrebbe essere assegnata. Se lo fai, entra nel campo di battaglia assegnata a quella creatura.
La creatura equipaggiata prende +1/+1.
Equipaggiare {1}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0264</id>
    <name>Setacciarifiuti</name>
    <text>Difensore
{T}: Metti una carta bersaglio presente in un cimitero in fondo al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0265</id>
    <name>Guinzaccio</name>
    <text>Metti una carta dalla tua mano in cima al tuo grimorio: Il proprietario riprende in mano il Gunizaccio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0266</id>
    <name>Gargoyle di Pietravuota</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta viene lanciata la prima magia non creatura di ciascun turno, neutralizza quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0267</id>
    <name>Scudo del Pariah</name>
    <text>Tutto il danno che verrebbe inflitto a te viene invece inflitto alla creatura equipaggiata.
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0268</id>
    <name>Maschera del Pellegrino</name>
    <text>La creatura equipaggiata ha difensore, volare, e attacco improvviso.
Equipaggiare {2}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0269</id>
    <name>Caldaia della Peste</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino peste sulla Caldaia della Peste.
{1}{B}{G}: Metti un segnalino peste sulla Caldaia della Peste o rimuovi un segnalino peste da essa.
Quando la Caldaia della Peste ha tre o più segnalini peste, sacrificala. Se lo fai, distruggi tutti i permanenti non terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0270</id>
    <name>Sigillo di Selesnya</name>
    <text>{1}, {T}: Aggiungi {G}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0271</id>
    <name>Proiettore Spettrale</name>
    <text>{T}: Scegli un giocatore. Quel giocatore aggiunge un mana di qualsiasi colore a sua scelta alla propria riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0272</id>
    <name>Plasmasole</name>
    <text>La creatura equipaggiata prende +4/+0.
{R}{W}, Togli il Plasmasole: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta istantaneo rossa o bianca con costo di mana convertito pari o inferiore a 4 e lancia quella carta senza pagare il suo costo di mana. Poi rimescola il tuo grimorio.
Equipaggiare {3}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0273</id>
    <name>Terraglio</name>
    <text>Il Terraglio entra nel campo di battaglia TAPpato.
{2}, {T}, Sacrifica il Terraglio: Aggiungi alla tua riserva due mana in una qualsiasi combinazione di colori.
Quando il Terraglio viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0274</id>
    <name>Bastone da Viaggio</name>
    <text>{2}, Sacrifica il Bastone da Viaggio: Esilia una creatura bersaglio. Rimetti la carta esiliata sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0275</id>
    <name>Presidio Boros</name>
    <text>Il Presidio Boros entra nel campo di battaglia TAPpato.
Quando il Presidio Boros entra nel campo di battaglia, fai riprendere il mano al suo proprietario una terra che controlli.
{T}: Aggiungi {R}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0276</id>
    <name>Acquedotto Dimir</name>
    <text>L'Acquedotto Dimir entra nel campo di battaglia TAPpato.
Quando l'Acquedotto Dimir entra nel campo di battaglia, fai riprendere il mano al suo proprietario una terra che controlli.
{T}: Aggiungi {U}{B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0277</id>
    <name>Mantoscuro, Casa dell'Ombra</name>
    <text>{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{U}{B}, {T}: Il giocatore bersaglio mette la prima carta del suo grimorio nel suo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0278</id>
    <name>Mortificio Golgari</name>
    <text>Il Mortificio Golgari entra nel campo di battaglia TAPpato.
Quando il Mortificio Golgari entra nel campo di battaglia, fai riprendere in mano al suo proprietario una terra che controlli.
{T}: Aggiungi {B}{G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0279</id>
    <name>Tomba Infestata da Erbacce</name>
    <text>({T}: Aggiungi {B} o {G} alla tua riserva di mana.)
Mentre la Tomba Infestata da Erbacce entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Tomba Infestata da Erbacce entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0280</id>
    <name>Fonderia Sacra</name>
    <text>({T}: Aggiungi {R} o {W} alla tua riserva di mana.)
Mentre la Fonderia Sacra entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Fonderia Sacra entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0281</id>
    <name>Santuario di Selesnya</name>
    <text>Il Santuario di Salesnya entra nel campo di battaglia TAPpato.
Quando il Santuario di Salesnya entra nel campo di battaglia, fai riprendere in mano al suo proprietario una terra che controlli.
{T}: Aggiungi {G}{W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0282</id>
    <name>Sol-Dimora, Rocca della Legione</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{2}{R}{W}, {T}: La creatura bersaglio guadagna doppio attacco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0283</id>
    <name>Svogthos, la Tomba Inquieta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{3}{B}{G}: Fino alla fine del turno, Svogthos, la Tomba Inquieta diventa una creatura Zombie Pianta verde e nera con "La forza e la costituzione di questa creatura sono ciascuna pari al numero di carte creatura nel tuo cimitero." E' ancora una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0284</id>
    <name>Giardino del Tempio</name>
    <text>({T}: Aggiungi {G} o {W} alla tua riserva di mana.)
Mentre il Giardino del Tempio entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, il Giardino del Tempio entra nel campo di battaglia TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0285</id>
    <name>Vitu-Ghazi, l'Albero-Città</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{2}{G}{W}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0286</id>
    <name>Tomba d'Acqua</name>
    <text>({T}: Aggiungi {U} o {B} alla tua riserva di mana.)
Mentre la Tomba d'Acqua entra nel campo di battaglia, puoi pagare 2 punti vita. Se non lo fai, la Tomba d'Acqua entra nel campo di battaglia TAPpata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0287</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0288</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0289</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0290</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0291</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0292</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0293</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0294</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0295</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0296</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0297</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0298</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0299</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0300</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0301</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0302</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0303</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0304</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0305</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>RAV0306</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>