<cards name="Spirale Temporale - Cronotraslate">
  <item>
    <id>TSB0001</id>
    <name>Akroma, Angelo della Distruzione</name>
    <text>Volare, attacco improvviso, cautela, travolgere, rapidità, protezione dal nero e dal rosso</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0002</id>
    <name>Auratog</name>
    <text>Sacrifica un incantesimo: L'Auratog prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0003</id>
    <name>Alba Celestiale</name>
    <text>Le terre che controlli sono Pianure.
Le carte non-terra che possiedi che non sono nel campo di battaglia, le magie che controlli, e i permanenti non-terra che controlli sono bianchi.
Puoi spendere mana bianco come se fosse mana di qualsiasi colore. Puoi spendere altro mana solo come se fosse mana incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0004</id>
    <name>Terra Consacrata</name>
    <text>Incanta terra
La terra incantata è indistruttibile e non può essere incantata da altre Aura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0005</id>
    <name>Avanguardia Audace</name>
    <text>Quando l'Avanguardia Audace blocca, alla fine del combattimento, distruggi l'Avanguardia Audace e tutte le creature che ha bloccato in questo turno.
{5}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 4 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0006</id>
    <name>Disincantare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0007</id>
    <name>Rinnovamento Perpetuo</name>
    <text>Gioca con la tua mano rivelata.
Se stai per pescare una carta, invece rivela la prima carta del tuo grimorio. Se è una carta creatura, mettila nel tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.
Ogniqualvolta una creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, riprendila in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0008</id>
    <name>Tramutante dell'Essenza</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante infligge danno, il suo controllore guadagna altrettanti punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0009</id>
    <name>Transazione Onorevole</name>
    <text>La prossima volta che una fonte a tua scelta infliggerebbe danno a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno, previeni quel danno. Se in questo modo viene prevenuto danno da una fonte rossa, la Transazione Onorevole infligge un pari danno al controllore di quella fonte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0010</id>
    <name>Giavellottieri di Icatia</name>
    <text>I Giavellottieri di Icatia entrano nel campo di battaglia con un segnalino giavellotto su di essi.
{T}, Rimuovi un segnalino giavellotto dai Giavellottieri di Icatia: I Giavellottieri di Icatia infliggono 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0011</id>
    <name>Cavalleria Moresca</name>
    <text>Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0012</id>
    <name>Resurrezione</name>
    <text>Rimetti sul campo di battaglia una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0013</id>
    <name>Mesa Inviolabile</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica la Mesa Inviolabile a meno che non sacrifichi un Pegaso.
{1}{W}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Pegaso 1/1 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0014</id>
    <name>Sacerdote Soltari</name>
    <text>Protezione dal rosso
Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0015</id>
    <name>Scudiero</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0016</id>
    <name>Il Valore</name>
    <text>Attacco improvviso
Fintanto che Il Valore è nel tuo cimitero e controlli una Pianura, le creature che controlli hanno attacco improvviso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0017</id>
    <name>Cacciatore di Streghe</name>
    <text>{T}: Il Cacciatore di Streghe infligge 1 danno a un giocatore bersaglio.
{1}{W}{W}, {T}: Il proprietario riprende in mano una creatura bersaglio controllata da un avversario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0018</id>
    <name>Comandante di Zhalfir</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
{1}{W}{W}: Una creatura Cavaliere bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0019</id>
    <name>Dandân</name>
    <text>Il Dandân non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Quando non controlli Isole, sacrifica il Dandân.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0020</id>
    <name>Uomini Volanti</name>
    <text>Volare</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0021</id>
    <name>Nave Fantasma</name>
    <text>Volare
{U}{U}{U}: Rigenera la Nave Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0022</id>
    <name>Ostrica Gigante</name>
    <text>Puoi scegliere di non STAPpare l'Ostrica Gigante durante il tuo STAP.
{T}: Fintanto che l'Ostrica Gigante rimane TAPpata, la creatura TAPpata bersaglio non STAPpa durante lo STAP del suo controllore e, all'inizio di ogni tua acquisizione, metti un segnalino -1/-1 su quella creatura. Quando l'Ostrica Gigante lascia il campo di battaglia o diventa STAPpata, rimuovi tutti i segnalini -1/-1 dalla creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0023</id>
    <name>Leviatano</name>
    <text>Travolgere
Il Leviatano entra nel campo di battaglia TAPpato e non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare due Isole. Se lo fai, STAPpa il Leviatano.
Il Leviatano non può attaccare a meno che non sacrifichi due Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0024</id>
    <name>Signore di Atlantide</name>
    <text>Le altre creature Tritone prendono +1/+1 e hanno passa-isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0025</id>
    <name>Tritone Assassino</name>
    <text>{T}: Distruggi una creatura bersaglio con passa-Isole.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0026</id>
    <name>Ultimus Nebbiforme</name>
    <text>L'Ultimus Nebbiforme è di tutti i tipi di creatura (anche se questa carta non è sul campo di battaglia).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0027</id>
    <name>Ovinomante</name>
    <text>Quando l'Ovinomante entra nel campo di battaglia, sacrificalo a meno che tu non faccia tornare in mano al proprietario tre terre base che controlli.
{T}, Fai tornare l'Ovinomante in mano al suo proprietario: Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata. Il controllore di quella creatura mette sul campo di battaglia una pedina creatura Pecora 0/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0028</id>
    <name>Nave dei Pirati</name>
    <text>La Nave dei Pirati non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
{T}: La Nave dei Pirati infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Nave dei Pirati.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0029</id>
    <name>Stregone Errante</name>
    <text>{T}: Lo Stregone Errante infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0030</id>
    <name>Esplosione Psionica</name>
    <text>L'Esplosione Psionica infligge 4 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 2 danni a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0031</id>
    <name>Sindbad</name>
    <text>{T}: Pesca una carta e rivelala. Se non è una carta terra, scartala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0032</id>
    <name>Famiglio Tempestologo</name>
    <text>Volare
Le magie bianche e le magie nere che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0033</id>
    <name>Mutazione Instabile</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3.
All'inizio del mantenimento del controllore della creatura incantata, metti un segnalino -1/-1 su quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0034</id>
    <name>Prodigio di Svuotamagie</name>
    <text>{U}{U}, Sacrifica un Mago: Neutralizza una magia bersaglio.
Metamorfosi {U} (Puoi lanciare questa magia a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0035</id>
    <name>Sussurri della Musa</name>
    <text>Riscatto {5} (Puoi pagare {5} addizionali mentre lanchi questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0036</id>
    <name>Soggiogatore</name>
    <text>Metamorfosi {1}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)
Quando il Soggiogatore viene girato a faccia in su, cambia il bersaglio di una magia o un'abilità bersaglio che ha un singolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0037</id>
    <name>Avatar della Disperazione</name>
    <text>Se ci sono dieci o più carte creatura in totale in tutti i cimiteri, l'Avatar della Disperazione costa {6} in meno per essere lanciato.
Paura
{T}: Distruggi una creatura bersaglio. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0038</id>
    <name>Luna Nera</name>
    <text>Le creature nere prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0039</id>
    <name>Cospirazione</name>
    <text>Mentre la Cospirazione entra nel campo di battaglia, scegli un tipo di creatura.
Le carte creatura che possiedi che non sono nel campo di battaglia, le magie creatura che controlli, e le creature che controlli sono del tipo scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0040</id>
    <name>Tenebre</name>
    <text>Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0041</id>
    <name>Uccisore Dauthi</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)
L'Uccisore Dauthi attacca in ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0042</id>
    <name>Occhio Malefico di Orms</name>
    <text>Le creature non Occhio che controlli non possono attaccare.
L'Occhio Malefico di Orms non può essere bloccato tranne che dai Muri.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0043</id>
    <name>Macellaio Senza Volto</name>
    <text>Quando il Macellaio Senza Volto entra nel campo di battaglia, esilia una creatura bersaglio diversa dal Macellaio Senza Volto.
Quando il Macellaio Senza Volto lascia il campo di battaglia, rimetti la carta esiliata nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0044</id>
    <name>Monile Funebre</name>
    <text>Scegli una - Un giocatore bersaglio scarta una carta; oppure una creatura bersaglio prende +2/-1 fino alla fine del turno; oppure una creatura bersaglio ha passa-Paludi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0045</id>
    <name>Autocrate di Sengir</name>
    <text>Quando l'Autocrate di Sengir entra nel campo di battaglia, metti sul campo di battaglia tre pedine creatura Servo 0/1 nere.
Quando l'Autocrate di Sengir lascia il campo di battaglia, esilia tutte le pedine Servo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0046</id>
    <name>Mago della Gilda dell'Ombra</name>
    <text>{U}, {T}: Metti una creatura bersaglio che controlli in cima al grimorio del suo proprietario.
{R}, {T}: Il Mago della Gilda dell'Ombra infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio e 1 danno a te.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0047</id>
    <name>Collezionista di Anime</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta una creatura alla quale il Collezionista di Anime ha inflitto danno in questo turno viene messa in un cimitero, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo.
Metamorfosi {B}{B}{B} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0048</id>
    <name>Torpore</name>
    <text>Un avversario bersaglio scarta una carta a caso, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0049</id>
    <name>Zanzara delle Paludi</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Zanzara delle Paludi attacca e non viene bloccata, il giocatore in difesa prende un segnalino veleno. (Un giocatore con dieci o più segnalini veleno perde la partita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0050</id>
    <name>Abominio Folle</name>
    <text>{B}: Rigenera l'Abominio Folle.
Ciclopalude {2} ({2}, Scarta questa carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Palude, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0051</id>
    <name>Zio Istvan</name>
    <text>Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto allo Zio Istvan dalle creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0052</id>
    <name>Condottiero Non Morto</name>
    <text>Le magie Zombie che lanci costano {1} in meno per essere lanciate.
Le creature Zombie che controlli prendono +2/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0053</id>
    <name>Becchino</name>
    <text>{B}, {T}, Scarta una carta: Riprendi in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0054</id>
    <name>Corruttore Avvizzito</name>
    <text>{1}: Esilia una carta bersaglio da un cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0055</id>
    <name>Cavalcatori di Valanghe</name>
    <text>Rapidità
Eco {3}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando i Cavalcatori di Valanghe entrano sul campo di battaglia, distruggi una terra bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0056</id>
    <name>Tiranneggiare</name>
    <text>Qualsiasi giocatore può farsi infliggere 5 danni dal Tiranneggiare. Se nessuno lo fa, un giocatore bersaglio pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0057</id>
    <name>Gigante della Desolazione</name>
    <text>Potenziamento  (Puoi pagare {W}{W} addizionale quando lanci questa magia.)
Quando il Gigante della Desolazione entra nel campo di battaglia, distruggi tutte le altre creature che controlli. Se è stato pagato il costo di potenziamento, invece distruggi tutte le altre creature.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0058</id>
    <name>Disintegrazione</name>
    <text>La Disintegrazione infligge X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Quella creatura non può essere rigenerata in questo turno. Se la creatura sta per essere messa in un cimitero in questo turno, invece esiliala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0059</id>
    <name>Cucciolo di Drago</name>
    <text>Volare
{R}: Il Cucciolo di Drago prende +1/+0 fino alla fine del turno. Se questa abilità è stata attivata quattro o più volte in questo turno, sacrifica il Cucciolo di Drago all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0060</id>
    <name>Dracotempesta</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Drago e mettila nel campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0061</id>
    <name>Eron l'Implacabile</name>
    <text>Rapidità
{R}{R}{R}: Rigenera Eron l'Implacabile.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0062</id>
    <name>Temperamento Focoso</name>
    <text>Il Temperamento Focoso infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Follia {R} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0063</id>
    <name>Frusta di Fuoco</name>
    <text>Incanta creatura che controlli
La creatura incantata ha "{T}: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."
Sacrifica la Frusta di Fuoco: La Frusta di Fuoco infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0064</id>
    <name>Pupazzo di Neve dei Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta il Pupazzo di Neve dei Goblin blocca, previeni tutto il danno da combattimento che dovrebbe infliggere e ricevere in questo turno.
{T}: Il Pupazzo di Neve dei Goblin infligge 1 danno alla creatura bersaglio che lui sta bloccando.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0065</id>
    <name>Sorvegliante dei Coboldi</name>
    <text>Le altre creature Coboldo che tu controlli prendono +1/+0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0066</id>
    <name>Orco Bibliotecario</name>
    <text>{R}, {T}: Guarda le prime otto carte del tuo grimorio. Esiliane quattro a caso, poi metti le altre in cima al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0067</id>
    <name>Orgg</name>
    <text>Travolgere
L'Orgg non può attaccare se il giocatore in difesa controlla una creatura STAPpata con forza pari o superiore a 3.
L'Orgg non può bloccare creature con forza pari o superiore a 3.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0068</id>
    <name>Pandemonio</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura entra nel campo di battaglia, il controllore di quella creatura può farle infliggere un danno pari alla sua forza a una creatura o a un giocatore bersaglio a sua scelta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0069</id>
    <name>Lanciere di Suq'Ata</name>
    <text>Rapidità
Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0070</id>
    <name>Fiamme Tribali</name>
    <text>Dominio - Le Fiamme Tribali infliggono X danni a una creatura o a un giocatore bersaglio, dove X è pari al numero di tipi di terre base tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0071</id>
    <name>Troll di Uthden</name>
    <text>{R}: Rigenera il Troll di Uthden.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0072</id>
    <name>Emissario della Fiamma</name>
    <text>Protezione dal bianco
{1}{R}: L'Emissario della Fiamma prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0073</id>
    <name>Sfuggire al Destino</name>
    <text>Neutralizza una magia istantaneo o Aura che ha come bersaglio un permanente che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0074</id>
    <name>Richiamo del Branco</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Elefante 3/3 verde.
Flashback {3}{G} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0075</id>
    <name>Coccatrice</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Coccatrice blocca o viene bloccata da una creatura non Muro, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0076</id>
    <name>Gigante Devastatore</name>
    <text>Travolgere
Furia 2 (Ogniqualvolta questa creatura viene bloccata, prende +2/+2 fino alla fine del turno per ogni creatura che la blocca oltre la prima.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0077</id>
    <name>Benedizione di Gea</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rimescola nel proprio grimorio fino a 3 carte bersaglio dal proprio cimitero.
Pesca una carta.
Quando la Benedizione di Gea viene messa nel tuo cimitero dal tuo grimorio, rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0078</id>
    <name>Vassallo di Gea</name>
    <text>La forza e la costituzione del Vassallo di Gea sono pari al numero di Foreste che controlli. Fintanto che il Vassallo di Gea attacca, la sua forza e la sua costituzione sono invece pari al numero di Foreste controllate dal giocatore in difesa.
{T}: Una terra bersaglio diventa una Foresta fino a che il Vassallo di Gea lascia il campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0079</id>
    <name>Grandinata</name>
    <text>La Grandinata infligge 2 danni a ogni creatura attaccante e 1 danno a te e a ogni creatura che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0080</id>
    <name>Moa Cacciatore</name>
    <text>Eco {2}{G} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Ogniqualvolta il Moa Cacciatore entra nel campo di battaglia o viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0081</id>
    <name>Jolrael, Imperatrice delle Bestie</name>
    <text>{2}{G}, {T}, Scarta due carte: Tutte le terre controllate da un giocatore bersaglio sono creature 3/3 fino alla fine del turno. Sono ancora terre.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0082</id>
    <name>Grattanubi di Krosa</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Grattanubi di Krosa a meno che non paghi {G}{G}.
Metamorfosi {7}{G}{G} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando . Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0083</id>
    <name>Scragnoth</name>
    <text>Lo Scragnoth non può essere neutralizzato.
Protezione dal blu</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0084</id>
    <name>Pungiglione Nutrice</name>
    <text>Il Pungiglione Nutrice entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1.
{2}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pungiglione Nutrice: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.
Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pungiglione Nutrice: Guadagni 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0085</id>
    <name>Lumaca Sputatrice</name>
    <text>Ogniqualvolta la Lumaca sputatrice blocca o viene bloccata, puoi pagare {1}{G}. Se lo fai, la Lumaca Sputatrice guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno. Altrimenti, ogni creatura che blocca o è bloccata dalla Lumaca Sputatrice guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0086</id>
    <name>Thallid</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sul Thallid.
Rimuovi tre segnalini spora dal Thallid: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0087</id>
    <name>Mago Combattente Spinologo</name>
    <text>Potenziamento {R} e/o {W}
Quando il Mago Combattente Spinologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {R}, il Mago Combattente Spinologo infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Quando il Mago Combattente Spinologo entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento {W}, distruggi un artefatto bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0088</id>
    <name>Verdeloth l'Antico</name>
    <text>Potenziamento {X} (Puoi pagare {X} addizionale mentre lanci questa magia.)
Le altre creature Silvantropo e creature Saprolingio prendono +1/+1.
Quando Verdeloth l'Antico entra nel campo di battaglia, se è stato pagato il costo di potenziamento, metti sul campo di battaglia X pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0089</id>
    <name>Muro di Radici</name>
    <text>Difensore
Metti un segnalino -0/-1 sul Muro di Radici: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0090</id>
    <name>Derviscio Turbinante</name>
    <text>Protezione dal nero
All'inizio della sottofase finale, se il Derviscio Turbinante ha inflitto danno a un avversario in questo turno, metti un segnalino +1/+1 sul Derviscio Turbinante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0091</id>
    <name>Coalizione Vittoriosa</name>
    <text>Vinci la partita se controlli una terra di ogni tipo di terra base e una creatura di ogni colore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0092</id>
    <name>Giustizia Fiammeggiante</name>
    <text>La Giustizia Fiammeggiante infligge 5 danni divisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio. Un avversario bersaglio guadagna 5 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0093</id>
    <name>Jasmine Boreal</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0094</id>
    <name>Angelo dei Fulmini</name>
    <text>Volare, cautela, rapidità</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0095</id>
    <name>Merieke Ri Berit</name>
    <text>Merieke Ri Berit non STAPpa durante il tuo STAP.
{T}: Prendi il controllo di una creatura bersaglio fintanto che controlli Merieke Ri Berit. Quando Merieke Ri Berit lascia il campo di battaglia o diventa STAPpata, distruggi quella creatura. Non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0096</id>
    <name>Oppressore Mistico</name>
    <text>Protezione dal nero
Soglia - L'Oppressore Mistico prende +3/+3 e ha volare fintanto che ci sono almeno sette carte nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0097</id>
    <name>Serpente Mistico</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando il Serpente Mistico entra nel campo di battaglia, neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0098</id>
    <name>Nicol Bolas</name>
    <text>Volare
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica Nicol Bolas a meno che tu paghi {U}{B}{R}.
Ogniqualvolta Nicol Bolas infligge danno ad un avversario, quel giocatore scarta la sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0099</id>
    <name>Incursore Mago d'Ombra</name>
    <text>Paura
Ogniqualvolta l'Incursore Mago d'Ombra infligge danno da combattimento a un giocatore, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0100</id>
    <name>Sol'kanar, il Re delle Paludi</name>
    <text>Passa-Paludi
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia nera, guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0101</id>
    <name>Tramutante Spinato</name>
    <text>Ogniqualvolta un Tramutante viene bloccato, quel Tramutante prende +1/+1 fino alla fine del turno per ogni creatura che lo blocca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0102</id>
    <name>Legame della Tempesta</name>
    <text>{2}, Scarta una carta a caso: Il Legame della Tempesta infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0103</id>
    <name>Fossato di Teferi</name>
    <text>Mentre il Fossato di Teferi entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Le creature senza volare del colore scelto non possono attaccarti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0104</id>
    <name>Vhati il-Dal</name>
    <text>{T}: La forza o la costituzione della creatura bersaglio diventa 1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0105</id>
    <name>Vuoto</name>
    <text>Scegli un numero. Distruggi tutti gli artefatti e le creature con costo di mana convertito uguale a quel numero. Poi un giocatore bersaglio rivela la propria mano e scarta tutte le carte non terra con costo di mana convertito uguale a quel numero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0106</id>
    <name>Assault</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0107</id>
    <name>Battery</name>
    <text>Put a 3/3 green Elephant creature token onto the battlefield.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0108</id>
    <name>Artigli di Gix</name>
    <text>{1}, Sacrifica un permanente: Guadagni 1 punto vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0109</id>
    <name>Dodecapode</name>
    <text>Se una magia o un'abilità controllata da un avversario ti fa scartare il Dodecapode, mettilo sul campo di battaglia con due segnalini +1/+1 invece di metterlo nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0110</id>
    <name>Bastone di Feldon</name>
    <text>{T}, Esilia il Bastone di Feldon: Rimescola il tuo cimitero nel tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0111</id>
    <name>Totem Ghignante</name>
    <text>{2}, {T}, Sacrifica il Totem Ghignante: Passa in rassegna il grimorio di un avversario bersaglio per una carta e esiliala. Poi quel giocatore rimescola il proprio grimorio. Fino all'inizio del tuo prossimo mantenimento, puoi giocare quella carta. All'inizio del tuo prossimo mantenimento, se non l'hai ancora giocata, mettila nel cimitero del proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0112</id>
    <name>Automa</name>
    <text>L'Automa entra nel campo di battaglia con due segnalini +1/+1 su di esso.
{1}, Scarta una carta: Metti un segnalino +1/+1 sull'Automa.
Rimuovi due segnalini +1/+1 dall'Automa: Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0113</id>
    <name>Mirari</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia istantaneo o stregoneria, puoi pagare {3}. Se lo fai, copia quella magia. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0114</id>
    <name>La Griglia</name>
    <text>Mentre la Griglia entra nel campo di battaglia, scegli un avversario.
All'inizio del mantenimento del giocatore scelto, La Griglia infligge X danni a quel giocatore, dove X è 3 meno il numero di carte nella sua mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0115</id>
    <name>Frecce Dentellate</name>
    <text>Le Frecce Dentellate entrano nel campo di battaglia con tre segnalini punta.
All'inizio del tuo mantenimento, se non ci sono segnalini punta sulle Frecce Dentellate, sacrificale.
{T}, Rimuovi un segnalino punta dalle Frecce Dentellate: Metti un segnalino -1/-1 su una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0116</id>
    <name>Cripta di Tormod</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Cripta di Tormod: Esilia tutte le carte dal cimitero di un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0117</id>
    <name>Chiatta da Guerra</name>
    <text>{3}: Una creatura bersaglio ha passa-Isole fino alla fine del turno. Quando la Chiatta da Guerra lascia il campo di battaglia in questo turno, distruggi quella creatura. Una creatura distrutta in questo modo non può essere rigenerata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0118</id>
    <name>Arena</name>
    <text>{3},{T}: TAPpa una creatura bersaglio che controlli e una creatura bersaglio controllata da un avversario a sua scelta. Ognuna di quelle creature infligge all'altra un ammontare di danni pari alla propria forza.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0119</id>
    <name>Deserto</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Il Deserto infligge 1 danno a una creatura attaccante bersaglio. Attiva questa abilità solo nella sottofase di fine combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0120</id>
    <name>Miniera di Diamanti</name>
    <text>La Miniera di Diamanti entra nel campo di battaglia con tre segnalini estrazione.
{T}, Rimuovi un segnalino estrazione dalla Miniera di Diamanti: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana. Se non ci sono segnalini estrazione sulla Miniera di Diamanti, sacrificala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0121</id>
    <name>Pendelhaven</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{T}: Una creatura 1/1 bersaglio prende +1/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSB0122</id>
    <name>Rifugio Sicuro</name>
    <text>{2}, {T}: Esilia una creatura bersaglio che controlli.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi sacrificare il Rifugio Sicuro. Se lo fai, rimetti sul campo di battaglia sotto il controllo dei loro proprietari tutte le carte esiliate con Rifugio Sicuro.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>