<cards name="Spirale Temporale">
  <item>
    <id>TSP0001</id>
    <name>Esploratrice di Amrou</name>
    <text>{4}, {T}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Ribelle con costo di mana convertito pari o inferiore a 3 e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0002</id>
    <name>Cercatori di Amrou</name>
    <text>I Cercatori di Amrou non possono essere bloccati tranne che da creature artefatto e/o creature bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0003</id>
    <name>Grazia dell'Angelo</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.) 
In questo turno, non puoi perdere la partita e i tuoi avversari non possono vincere la partita. Fino alla fine del turno, qualsiasi danno che ridurrebbe i tuoi punti vita a meno di 1 li riduce invece a 1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0004</id>
    <name>Cavalleria di Benalia</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0005</id>
    <name>Raptor del Castello</name>
    <text>Volare
Fintanto che i Raptor del Castello sono STAPpati, prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0006</id>
    <name>Capitano di Cavalleria</name>
    <text>Aggirare
Le altre creature che controlli con aggirare hanno aggirare. (Ogni istanza di aggirare si innesca separatamente.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0007</id>
    <name>Crociato Celestiale</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Volare
Le altre creature bianche prendono +1/+1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0008</id>
    <name>Bambini di Korlis</name>
    <text>Sacrifica i Bambini di Korlis: Guadagni tanti punti vita quanti sono i punti vita che hai perso in questo turno. (Il danno causa la perdita di punti vita.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0009</id>
    <name>Cronosapiente</name>
    <text>{1}{W} : Rimetti sul campo di battaglia TAPpato il Cronosapiente dal tuo cimitero. Salta il tuo prossimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0010</id>
    <name>Gheppio Caccianubi</name>
    <text>Volare
Quando il Gheppio Caccianubi entra nel campo di battaglia, distruggi un incantesimo bersaglio.
{W} : Un permanente bersaglio diventa bianco fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0011</id>
    <name>Guaritrice D'Avenant</name>
    <text>{T}: La Guaritrice D'Avenant infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio.
{T}: Previeni il prossimo punto danno che verrebbe inflitto a una creatura o a un giocatore bersaglio in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0012</id>
    <name>Magia di Detenzione</name>
    <text>Incanta creatura
Le abilità attivate della creatura incantata non possono essere attivate.
{1}{W}: Assegna la Magia di Detenzione a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0013</id>
    <name>Adunanza Divina</name>
    <text>Guadagni 2 punti vita per ogni creatura controllata da un giocatore bersaglio.
Sospendere 5-{1}{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{W} e esiliarla con cinque segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lanciala senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0014</id>
    <name>Falco Pellegrino dell'Imbrunire</name>
    <text>Volare, protezione dal nero
Sospendere 3-{1}{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{W} e esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lanciala senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0015</id>
    <name>Profeti di Sventure Erranti</name>
    <text>{T}: TAPpa una creatura bersaglio con costituzione pari o inferiore a 2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0016</id>
    <name>Evangelizzare</name>
    <text>Riscatto {2}{W}{W}
Guadagni il controllo di una creatura bersaglio scelta da un avversario che la controlla.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0017</id>
    <name>Spirito Guizzante</name>
    <text>Volare
{3}{W}: Esilia lo Spirito Guizzante, poi rimettilo nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0018</id>
    <name>Intercettatore di Foriys</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Difensore
L'Intercettatore di Foriys può bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0019</id>
    <name>Rafforzare</name>
    <text>Scegli una - Le creature che controlli prendono +2/+0 fino alla fine del turno; oppure le creature che controlli prendono +0/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0020</id>
    <name>Sguardo della Giustizia</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare lo Sguardo della Giustizia, TAPpa tre creature bianche STAPpate che controlli.
Esilia una creatura bersaglio.
Flashback {5}{W}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0021</id>
    <name>Guida dei Grifoni</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e ha volare.
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Grifone 2/2 bianca con volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0022</id>
    <name>Cavaliere di Mantovento</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
Ogniqualvolta il Cavaliere di Mantovento attacca, puoi TAPpare una creatura bersaglio.
Ogniqualvolta il Cavaliere di Mantovento viene bloccato, puoi STAPpare il Cavaliere di Mantovento e rimuoverlo dal combattimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0023</id>
    <name>Banditrice di Icatia</name>
    <text>{1}{W}, {T}, Scarta una carta: Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Cittadino 1/1 bianche.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0024</id>
    <name>Gigante d'Avorio</name>
    <text>Quando il Gigante d'Avorio entra nel campo di battaglia, TAPpa tutte le creature non bianche.
Sospendere 5-{W} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {W} e esiliarla con cinque segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0025</id>
    <name>Dragoni di Jedit</name>
    <text>Cautela
Quando i Dragoni di Jedit entrano nel campo di battaglia, guadagni 4 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0026</id>
    <name>Cavaliere della Sacra Aureola</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
Se il Cavaliere della Sacra Aureola sta per essere distrutto, rigeneralo.
{2} : Il Cavaliere della Sacra Aureola non può essere rigenerato in questo turno. Solo gli avversari possono attivare questa abilità.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0027</id>
    <name>Magus del Disco</name>
    <text>Il Magus del Disco entra nel campo di battaglia TAPpato.
{1}, {T}: Distruggi tutti gli artefatti, le creature e gli incantesimi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0028</id>
    <name>Mangara di Corondor</name>
    <text>{T} : Esilia la Mangara di Corondor e un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0029</id>
    <name>Intermittenza Momentanea</name>
    <text>Esilia una creatura bersaglio che controlli, poi rimettila sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario.
Flashback {3}{U} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0030</id>
    <name>Guardiano d'Opale</name>
    <text>Quando un avversario lancia una magia creatura, se il Guardiano d'Opale è un incantesimo, il Guardiano d'Opale diventa una creatura Gargoyle 3/4 con volare e protezione dal rosso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0031</id>
    <name>Apripista en-Kor</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
{0}: Il prossimo punto danno che verrebbe inflitto all'Apripista en-Kor in questo turno viene invece inflitto a una creatura bersaglio che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0032</id>
    <name>Paladino Pentarca</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
Mentre il Paladino Pentarca entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
{W}{W}, {T}: Distruggi un permanente bersaglio del colore scelto.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0033</id>
    <name>Sigillo del Pentarca</name>
    <text>Incanta creatura
Mentre il Sigillo del Pentarca entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Quando il Sigillo del Pentarca entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata ha protezione dal colore scelto. Questo effetto non rimuove il Sigillo del Pentarca.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0034</id>
    <name>Pegaso Catafratto</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare
Se una magia sta per infliggere danno a una creatura o a un giocatore, previeni 1 danno che quella magia sta per infliggere a quella creatura o a quel giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0035</id>
    <name>Richiamo dall'Eternità</name>
    <text>Metti una carta esiliata a faccia in su bersaglio nel cimitero del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0036</id>
    <name>Tramutante Polmonare</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno volare.
Tutti i Tramutanti hanno "Se questo permanente sta per essere messo in un cimitero, puoi invece metterlo in cima al grimorio del suo proprietario."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0037</id>
    <name>Tramutante con Aculei</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: Questo permanente infligge 1 danno a una creatura attaccante o bloccante bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0038</id>
    <name>Ripristinare Equilibrio</name>
    <text>Ripristinare Equilibrio è bianco.
Sospendere 6-{W}
Ogni giocatore sceglie un numero di terre che controlla pari al numero di terre controllate dal giocatore che ne controlla di meno, poi sacrifica le rimanenti. I giocatori scartano le carte e sacrificano le creature allo stesso modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0039</id>
    <name>Ritornare Polvere</name>
    <text>Esilia un artefatto o un incantesimo bersaglio. Se hai lanciato questa magia nella tua fase principale, puoi esiliare fino a un altro artefatto o incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0040</id>
    <name>Vendicatrice di Serra</name>
    <text>Non puoi lanciare la Vendicatrice di Serra durante il tuo primo, secondo o terzo turno della partita.
Volare, cautela</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0041</id>
    <name>Tramutante Crotalo</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno aggirare. (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca un Tramutante, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0042</id>
    <name>Ciclo Spirituale</name>
    <text>Incanta creatura che controlli
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno, tu guadagni altrettanti punti vita.
Quando il Ciclo Spirituale viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano il Ciclo Spirituale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0043</id>
    <name>Isolamento Temporale</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Incanta creatura
La creatura incantata ha ombra. (Può bloccare o essere bloccato solo da creature con ombra.)
Previeni tutto il danno che verrebbe inflitto dalla creatura incantata.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0044</id>
    <name>Tivadar di Thorn</name>
    <text>Attacco improvviso, protezione dal rosso
Quando Tivadar di Thorn entra nel campo di battaglia, distruggi un Goblin bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0045</id>
    <name>Tramutante Osservatore</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +0/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0046</id>
    <name>Guardie del Corpo Navigate</name>
    <text>Fintanto che le Guardie del Corpo Navigate sono STAPpate, tutto il danno da combattimento che ti verrebbe inflitto da creature non bloccate viene invece inflitto alle Guardie del Corpo Navigate.
Metamorfosi {3}{W} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0047</id>
    <name>Zelota il-Vec</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
Ogniqualvolta lo Zelota il-Vec attacca e non viene bloccato, puoi fargli infliggere 1 danno a una creatura bersaglio. Se lo fai, previeni tutto il danno da combattimento che lo Zelota il-Vec infliggerebbe in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0048</id>
    <name>Visione Ancestrale</name>
    <text>Visione Ancestrale è blu.
Sospendere 4-{U}  (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, paga {U} e esiliala con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)
Un giocatore bersaglio pesca tre carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0049</id>
    <name>Disorientare</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende -3/-0 fino alla fine del turno.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0050</id>
    <name>Elementale del Mare</name>
    <text>Metamorfosi {5}{U}{U}
Quando l'Elementale del Mare viene girata a faccia in su, ogni avversario salta il suo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0051</id>
    <name>Eliminare</name>
    <text>Neutralizza una magia bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0052</id>
    <name>Attenta Riflessione</name>
    <text>Un giocatore bersaglio pesca quattro carte, poi scarta tre carte. Se hai lanciato questa magia durante la tua fase principale, invece quel giocatore pesca quattro carte, poi scarta due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0053</id>
    <name>Accelerazione Oraria</name>
    <text>Riscatto {3}
Scegli un segnalino su un permanente o una carta sospesa bersaglio. Rimuovi quel segnalino da quel permanente o da quella carta o metti su di esso o essa un altro di quei segnalini.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0054</id>
    <name>Imbrogliona Corallina</name>
    <text>Metamorfosi {U}
Quando l'Imbrogliona Corallina viene girata a faccia in su, puoi TAPpare o STAPpare un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0055</id>
    <name>Trasmutatore Artiglio Curvo</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti giocare un istantaneo.)
Volare
Quando il Trasmutatore Artiglio Curvo entra nel campo di battaglia, scambia forza e costituzione di una creatura bersaglio fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0056</id>
    <name>Kraken delle Profondità</name>
    <text>La Kraken delle Profondità non può essere bloccata.
Sospendere 9-{2}{U}
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, se la Kraken delle Profondità è sospesa, rimuovi un segnalino tempo da essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0057</id>
    <name>Buccina Risucchiante</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare
Quando la Buccina Risucchiante entra nel campo di battaglia, neutralizza una magia bersaglio. Metti X segnalini +1/+1 sulla Buccina Risucchiante, dove X è pari al costo di mana convertito di quella magia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0058</id>
    <name>Cacciatore Onirico</name>
    <text>Quando il Cacciatore Onirico entra nel campo di battaglia, fai tornare un permanente che controlli in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0059</id>
    <name>Vagabondo il-Dal</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica il Vagabondo il-Dal a meno che tu paghi {U}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0060</id>
    <name>Effimero Errante</name>
    <text>Volare
Sospendere 4-{1}{U} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{U} e esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0061</id>
    <name>Calappio d'Eternità</name>
    <text>Incanta creatura
Quando il Calappio d'Eternità entra nel campo di battaglia, pesca una carta.
La creatura incantata non STAPpa durante lo STAP del proprio controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0062</id>
    <name>Veggente delle Profondità</name>
    <text>Metamorfosi-Fai tornare due Isole che controlli in mano al loro proprietario. (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)
Quando la Veggente delle Profondità viene girata a faccia in su, pesca due carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0063</id>
    <name>Mawcor Implume</name>
    <text>Volare
{T}: La Mawcor Implume infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Metamorfosi {U}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0064</id>
    <name>Dipartita dello Sciocco</name>
    <text>Incanta creatura
Quando la creatura incantata viene messa in un cimitero, rimetti quella carta nel campo di battaglia sotto il tuo controllo.
Quando la Dipartita dello Sciocco viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, fai tornare la Dipartita dello Sciocco in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0065</id>
    <name>Ixidron</name>
    <text>Mentre Ixidron entra nel campo di battaglia, gira a faccia in giù tutte le altre creature non pedina. Sono creature 2/2.
La forza e la costituzione di Ixidron sono pari al numero di creature a faccia in giù sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0066</id>
    <name>Saccheggiatore il-Kor</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
Ogniqualvolta il Saccheggiatore il-Kor infligge danno a un avversario, pesca una carta, poi scarta una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0067</id>
    <name>Magus della Giara</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Magus della Giara: Ogni giocatore esilia tutte le carte della sua mano a faccia in giù e pesca sette carte. All'inizio della prossima sottofase finale, ogni giocatore scarta la propria mano e riprende in mano ogni carta che aveva esiliato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0068</id>
    <name>Segno Lunare</name>
    <text>Una magia o un permanente bersaglio diventa incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0069</id>
    <name>Insegnamenti Mistici</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta istantaneo o una carta con lampo, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.
Flashback {5}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0070</id>
    <name>Occhio d'Ofide</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Incanta creatura
Ogniqualvolta la creatura incantata infligge danno a un avversario, puoi pescare una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0071</id>
    <name>Foschia Paradossale</name>
    <text>Incanta giocatore
All'inizio del primo mantenimento del giocatore incantato in ogni turno, quel giocatore gioca un mantenimento addizionale dopo questa sottofase.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0072</id>
    <name>Tramutante Psionico</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno "{T}: Questa creatura infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 3 danni a sé stessa."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0073</id>
    <name>Nubimanta Alasquarciata</name>
    <text>Volare
Quando la Nubimanta Alasquarciata entra nel campo di battaglia, fai tornare un permanente bersaglio in mano al suo proprietario.
Sospendere 3-{1}{U} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{U} e esiliarla con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0074</id>
    <name>Saggio di Epityr</name>
    <text>Quando il Saggio di Epityr entra nel campo di battaglia, guarda le prime quattro carte del tuo grimorio, poi rimettile a posto in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0075</id>
    <name>Tramutante Stridente</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: Un giocatore bersaglio mette nel proprio cimitero la prima carta del proprio grimorio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0076</id>
    <name>Tramutante dell'Ombra</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno ombra. (Possono bloccare o essere bloccate solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0077</id>
    <name>Serpe della Scia</name>
    <text>La Serpe della Scia non può attaccare a meno che il giocatore in difesa controlli un'Isola.
Quando non controlli Isole, sacrifica la Serpe della Scia.
Metamorfosi {5}{U} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0078</id>
    <name>Recupero</name>
    <text>Puoi esiliare una carta blu dalla tua mano anziché pagare il costo di mana del Recupero.
Fai tornare una creatura bersaglio in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0079</id>
    <name>Vampata di Magia</name>
    <text>Riscatto {3} (Puoi pagare {3} addizionale mentre lanci questa magia). Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Neutralizza una magia bersaglio con costo di mana convertito pari a X.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0080</id>
    <name>Draghettino Codapunta</name>
    <text>Volare
Sacrifica il Draghettino Codapunta: Neutralizza una magia bersaglio a meno che il suo controllore paghi {2}.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0081</id>
    <name>Folletta Nobile</name>
    <text>Volare
Le altre creature con volare che controlli prendono +0/+1.
{T}: Le altre creature con volare che controlli prendono +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0082</id>
    <name>Genio Nubetempesta</name>
    <text>Volare
 Il Genio Nubetempesta può bloccare solo creature con volare.
{R}{R}: Il Genio Nubetempesta prende +2/+0 fino alla fine del turno e ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0083</id>
    <name>Teferi, Mago di Zhalfir</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Le carte creatura che possiedi che non sono sul campo di battaglia hanno lampo.
Ogni avversario può lanciare magie solo in ogni momento in cui potrebbe lanciare una stregoneria.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0084</id>
    <name>Tramutante Telecinetico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: TAPpa un permanente bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0085</id>
    <name>Mulinello Temporale</name>
    <text>Metti una creatura o una terra bersaglio in cima al grimorio del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0086</id>
    <name>Pensarci Due Volte</name>
    <text>Pesca una carta.
Flashback {2}{U} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0087</id>
    <name>Sentinella di Tolaria</name>
    <text>Volare
{U}, {T}, Scarta una carta: Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio che tu controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0088</id>
    <name>Vincolo Ingannevole</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Neutralizza un'abilità attivata o innescata bersaglio. Se viene neutralizzata l'abilità di un permanente in questo modo, le abilità attivate di quel permanente non possono essere attivate in questo turno. (Le abilità di mana non possono essere scelte come bersaglio.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0089</id>
    <name>Verità o Menzogna</name>
    <text>Rivela le prime cinque carte del tuo grimorio e separale in due pile. Un avversario sceglie una pila. Aggiungi alla tua mano una carta della pila scelta, poi metti tutte le altre carte rivelate in questo modo in fondo al tuo grimorio in qualsiasi ordine.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0090</id>
    <name>Polimorfo di Vesuva</name>
    <text>Mentre il Polimorfo di Vesuva entra nel campo di battaglia o viene girato a faccia in su, puoi scegliere un'altra creatura sul campo di battaglia. Se lo fai, fino a che il Polimorfo di Vesuva non viene girato a faccia in giù, diventa una copia di quella creatura e ha "All'inizio del tuo mantenimento, puoi girare questa creatura a faccia in giù."
Metamorfosi  {1}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0091</id>
    <name>Camminatore delle Profondità Visceride</name>
    <text>{U}: Il Camminatore delle Profondità Visceride prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Sospendere 4-{U} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {U} e esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lanciala senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0092</id>
    <name>Svuotamagie Placatrice</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando la Svuotamagie Placatrice entra nel campo di battaglia, neutralizza un'abilità attivata bersaglio. (Le abilità di mana non possono essere scelte come bersaglio.)
Ogniqualvolta lanci una magia, puoi far tornare la Svuotamagie Placatrice in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0093</id>
    <name>Attraversare i Secoli</name>
    <text>Riscatto-Sacrifica tre Isole. (Puoi sacrificare tre Isole oltre a qualsiasi altro costo quando lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Un giocatore bersaglio gioca un altro turno dopo questo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0094</id>
    <name>Ripulire</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Il proprietario riprende in mano un permanente bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0095</id>
    <name>Assassinare</name>
    <text>Distruggi una creatura TAPpata bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0096</id>
    <name>Tramutante Basilare</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "Sacrifica questo permanente: Aggiungi {B}{B} alla tua riserva di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0097</id>
    <name>Richiamo degli Inferi</name>
    <text>Riprendi in mano una carta creatura nera bersaglio dal tuo cimitero.
Follia {0}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0098</id>
    <name>Cadavere Obeso</name>
    <text>Paura
Sospendere 5-{B} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {B} ed esiliarla con cinque segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0099</id>
    <name>Maledizione della Cabala</name>
    <text>Un giocatore bersaglio sacrifica metà dei permanenti che controlla, arrotondati per difetto.
Sospendere 2-{2}{B}{B}
All'inizio del mantenimento di ogni giocatore, se la Maledizione della Cabala è sospesa, quel giocatore può sacrificare un permanente. Se lo fa, metti due segnalini tempo sulla Maledizione della Cabala.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0100</id>
    <name>Gigante Ciclope</name>
    <text>Quando il Gigante Ciclope viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, una terra bersaglio diventa una Palude. Esilia il Gigante Ciclope.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0101</id>
    <name>Avvizzimento Oscuro</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio non nera.
Follia {B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0102</id>
    <name>Thallid Spora Mortale</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sulla Thallid Spora Mortale.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Thallid Spora Mortale: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Una creatura bersaglio prende -1/-1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0103</id>
    <name>Collusione Demoniaca</name>
    <text>Riscatto-Scarta due carte. (Puoi scartare due carte oltre a qualsiasi altro costo quando lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0104</id>
    <name>Ritorno Terrificante</name>
    <text>Rimetti una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero sul campo di battaglia.
Flashback-Sacrifica tre creature. (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0105</id>
    <name>Razziatori Facchini</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
{B}: Rigenera i Razziatori Facchini.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0106</id>
    <name>Endrek Sahr, Mastro Allevatore</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia creatura, metti sul campo di battaglia X pedine creatura Thrull 1/1 nere, dove X è il costo di mana convertito di quella magia.
Quando controlli sette o più Thrull, sacrifica Endrek Sahr, Mastro Allevatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0107</id>
    <name>Occhio Malefico di Urborg</name>
    <text>Le creature non Occhio che controlli non possono attaccare.
Ogniqualvolta l'Occhio Malefico di Urborg viene bloccato da una creatura, distruggi quella creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0108</id>
    <name>Divoratore Senza Volto</name>
    <text>Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
Quando il Divoratore Senza Volto entra nel campo di battaglia, esilia un'altra creatura bersaglio con ombra.
Quando il Divoratore Senza Volto lascia il campo di battaglia, rimetti sul campo di battaglia la carta esiliata sotto il controllo del suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0109</id>
    <name>Ideale Fallito</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha volare e "Sacrifica una creatura: Questa creatura prende +2/+1 fino alla fine del turno."
Quando l'Ideale Fallito viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, fai tornare l'Ideale Fallito in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0110</id>
    <name>Debolezza</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Incanta creatura
La creatura incantata prende -2/-1.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0111</id>
    <name>Gorgone Eremita</name>
    <text>Ogniqualvolta la Gorgone Eremita blocca o viene bloccata da una creatura non nera, distruggi quella creatura alla fine del combattimento.
Follia {B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0112</id>
    <name>Inno Ossessionante</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta due carte. Se hai lanciato questa carta durante la tua fase principale, quel giocatore scarta invece quattro carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0113</id>
    <name>Vassallo dell'Abisso</name>
    <text>Volare, travolgere
All'inizio del tuo mantenimento, sacrifica una creatura diversa dal Vassallo dell'Abisso. Se non puoi farlo, il Vassallo dell'Abisso ti infligge 7 danni.
Metamorfosi  {B}{B}{B}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0114</id>
    <name>Lim-Dûl il Necromante</name>
    <text>Ogniqualvolta una creatura controllata da un avversario viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {1}{B}. Se lo fai, rimetti quella carta sul campo di battaglia sotto il tuo controllo. Se è una creatura, è uno Zombie in aggiunta ai propri altri tipi di creatura.
{1}{B}: Rigenera uno Zombie bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0115</id>
    <name>Fine Vivente</name>
    <text>Fine Vivente è nera.
Sospendere 3-{2}{B}{B}
Ogni giocatore esilia tutte le carte creatura dal proprio cimitero, poi sacrifica tutte le creature che controlla, poi mette nel campo di battaglia tutte le carte che ha esiliato in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0116</id>
    <name>Magus dello Specchio</name>
    <text>{T}, Sacrifica il Magus dello Specchio : Scambia i punti vita con un avversario bersaglio. Attiva questa abilità solo durante il tuo mantenimento.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0117</id>
    <name>Schiumatrice di Mana</name>
    <text>Volare
Ogniqualvolta la Schiumatrice di Mana infligge danno a un giocatore, TAPpa una terra bersaglio controllata da quel giocatore. Quella terra non STAPpa durante il prossimo STAP del suo controllore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0118</id>
    <name>Tramutante Sferzamente</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{1}, Sacrifica questo permanente: Ogni giocatore scarta una carta."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0119</id>
    <name>Pungimente</name>
    <text>Un giocatore bersaglio scarta tre carte.
Sospendere 4-{B} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {B} ed esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0120</id>
    <name>Traditore Abissale</name>
    <text>Rapidità
Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
Ogniqualvolta un'altra creatura viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia, puoi pagare {B}. Se lo fai, rimetti il Traditore Abissale nel campo di battaglia dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0121</id>
    <name>Assassina di Belladonna</name>
    <text>Attacco improvviso
Quando l'Assassina di Belladonna entra nel campo di battaglia, puoi rivelare X carte nere dalla tua mano. Se lo fai, una creatura bersaglio prende -X/-X fino alla fine del turno.
Follia {1}{B} (Se scarti questa carta, puoi lanciarla pagando il suo costo di follia invece di metterla nel tuo cimitero.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0122</id>
    <name>Tisi</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio. Il suo controllore perde un ammontare di punti vita pari alla sua forza più la sua costituzione.
Sospendere 5-{1}{B} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{B} e esiliarla con cinque segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0123</id>
    <name>Custode dell'Abisso</name>
    <text>Quando il Custode dell'Abisso entra nel campo di battaglia, se hai quattro o più carte creatura nel tuo cimitero, puoi riprendere in mano una carta creatura bersaglio dal tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0124</id>
    <name>Tramutante della Peste</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "All'inizio del tuo mantenimento, questo permanente ti infligge 1 danno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0125</id>
    <name>Sepoltura Prematura</name>
    <text>Distruggi una creatura non nera bersaglio che sia entrata sul campo di battaglia dopo la fine del tuo ultimo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0126</id>
    <name>Episodio Psicotico</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rivela la propria mano e la prima carta del proprio grimorio. Scegli una carta rivelata in questo modo. Quel giocatore mette la carta scelta in fondo al proprio grimorio.
Follia {1}{B}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0127</id>
    <name>Ematofago</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, TAPpa l'Ematofago a meno che tu paghi 2 punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0128</id>
    <name>Nosferatu di Sengir</name>
    <text>Volare
{1}{B}, Esilia il Nosferatu di Sengir: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Pipistrello 1/2 nera con volare. Ha "{1}{B}, Sacrifica questa creatura: Rimetti sul campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario una carta esiliata di nome Nosferatu di Sengir."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0129</id>
    <name>Mostruosità Svolazzante</name>
    <text>Quando lanci una magia creatura, sacrifica la Mostruosità Svolazzante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0130</id>
    <name>Cavaliere Furtivo</name>
    <text>Aggirare (Ogniqualvolta una creatura senza aggirare blocca questa creatura, la creatura bloccante prende -1/-1 fino alla fine del turno.)
Quando il Cavaliere Furtivo diventa bersaglio di una magia o di un'abilità, sacrificalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0131</id>
    <name>Esantema</name>
    <text>Ogni giocatore perde 1 punto vita, scarta una carta, sacrifica una creatura, poi sacrifica una terra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0132</id>
    <name>Fuliggine Soffocante</name>
    <text>Distruggi una creatura bersaglio con costituzione pari o inferiore a 3.
Flashback {5}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0133</id>
    <name>Custode della Fortezza</name>
    <text>Volare
Ombra (Questa creatura può bloccare o essere bloccata soltanto da creature con ombra.)
{B}{B}: Le creature con ombra prendono +1/+0 fino alla fine del turno e le creature senza ombra prendono -1/-0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0134</id>
    <name>Morte Improvvisa</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Una creatura bersaglio prende -4/-4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0135</id>
    <name>Deperimento Improvviso</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Le creature controllate da un giocatore bersaglio diventano 0/2 e perdono tutte le abilità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0136</id>
    <name>Tentacoli della Corruzione</name>
    <text>I Tentacoli della Corruzione infliggono X danni a una creatura bersaglio e tu guadagni X punti vita, dove X è pari al numero di Paludi che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0137</id>
    <name>Morsa del Traditore</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+0, diventa nera, e guadagna ombra fino alla fine del turno. (Può bloccare o essere bloccata solo da creature con ombra.)
Flashback {1}{B} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0138</id>
    <name>Intruso il-Vec</name>
    <text>Scarta una carta: L'Intruso il-Vec guadagna ombra fino alla fine del turno. (Può bloccare o essere bloccato solo da creature con ombra.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0139</id>
    <name>Mago-Sifone di Urborg</name>
    <text>{2}{B}, {T}, Scarta una carta: Ogni altro giocatore perde 2 punti vita. Guadagni tanti punti vita quanti sono i punti vita persi in questo modo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0140</id>
    <name>Tramutante Vampiro</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno "Ogniqualvolta una creatura che ha ricevuto danno da questa creatura in questo turno viene messa in un cimitero, metti un segnalino +1/+1 su questa creatura."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0141</id>
    <name>Lemuri Viscidi</name>
    <text>{0}: I Lemuri Viscidi prendono -1/-0 e guadagnano passa-Paludi fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0142</id>
    <name>Muro di Fiamma Eterea</name>
    <text>Difensore
Il Muro di Fiamma Eterea può bloccare le creature con ombra come se non avessero ombra.
{R}: Il Muro di Fiamma Eterea prende +1/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0143</id>
    <name>Antico Rancore</name>
    <text>Distruggi un artefatto bersaglio
Flashback {G}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0144</id>
    <name>Squassatore Spinato</name>
    <text>Travolgere, rapidità
Ogniqualvolta lo Squassatore Spinato infligge danno a un giocatore, quel giocatore scarta tutte le carte che ha in mano, poi ne pesca altrettante.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0145</id>
    <name>Gargoyle di Basalto</name>
    <text>Volare
Eco {2}{R}
{R}: Il Gargoyle di Basalto prende +0/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0146</id>
    <name>Ascari dalla Lama Rovente</name>
    <text>Aggirare
{2}: L'Ascari dalla Lama Rovente diventa incolore fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0147</id>
    <name>Nibbio Infernale di Bogardan</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare
Quando il Nibbio Infernale di Bogardan entra nel campo di battaglia, infligge 5 danni suddivisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0148</id>
    <name>Furia di Bogardan</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando la Furia di Bogardan entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio prende +4/+0 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0149</id>
    <name>Tramutante Spaccaossa</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +2/+0.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0150</id>
    <name>Fuochista Carbonaio</name>
    <text>Quando il Fuochista Carbonaio entra nel campo di battaglia, se l'hai lanciato dalla tua mano, aggiungi {R}{R}{R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0151</id>
    <name>Conflagrazione</name>
    <text>La Conflagrazione infligge X danni suddivisi a tua scelta tra un qualsiasi numero di creature e/o giocatori bersaglio.
Flashback-{R}{R}, Scarta X carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0152</id>
    <name>Svuotare i Cunicoli</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Goblin 1/1 rosse.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0153</id>
    <name>Kavu Fauce Infuocata</name>
    <text>Eco {5}{R}
Quando il Kavu Fauce Infuocata entra nel campo di battaglia, infligge 2 danni a una creatura bersaglio.
Quando il Kavu Fauce Infuocata lascia il campo di battaglia, infligge 4 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0154</id>
    <name>Elementale Nucleo di Fiamme</name>
    <text>Eco {2}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0155</id>
    <name>Incanalatore di Mutaroccia</name>
    <text>{1}{R}, {T}, Scarta una carta: Una creatura bersaglio prende +1/-1 e guadagna rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0156</id>
    <name>Ladra di Ventura</name>
    <text>Qualsiasi danno che ridurrebbe i tuoi punti vita a meno di 1 li riduce invece a 1.
Metamorfosi {R}{R}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0157</id>
    <name>Tramutante Furioso</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno doppio attacco.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0158</id>
    <name>Soffio Infuocato Ghitu</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Incanta creatura
{R}: La creatura incantata prende +1/+0 fino alla fine del turno.
{R}: Fai tornare il Soffio Infuocato Ghitu in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0159</id>
    <name>Goblin Fendicielo</name>
    <text>Sacrifica il Goblin Fendicielo: Il Goblin Fendicielo infligge 2 danni a una creatura bersaglio con volare. Quella creatura perde volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0160</id>
    <name>Mitraglia</name>
    <text>La Mitraglia infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno. Puoi scegliere nuovi bersagli per le copie.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0161</id>
    <name>Gargadonte Maggiore</name>
    <text>Sospendere 10-{R}
Sacrifica un artefatto, una creatura o una terra: Rimuovi un segnalino tempo dal Gargadonte Maggiore. Attiva questa abilità solo se il Gargadonte Maggiore è sospeso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0162</id>
    <name>Fenditura nel Terreno</name>
    <text>Una creatura bersaglio senza volare non può bloccare in questo turno.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno. Puoi scegliere nuovi bersagli per le copie.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0163</id>
    <name>Ib Mezzocuore, Stratega Goblin</name>
    <text>Ogniqualvolta un altro Goblin che controlli viene bloccato, sacrificalo. Se lo fai, esso infligge 4 danni a ogni creatura che lo blocca.
Sacrifica due Montagne: Metti sul campo di battaglia due pedine creatura Goblin 1/1 rosse.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0164</id>
    <name>Infiammare i Ricordi</name>
    <text>Un giocatore bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. Infiammare i Ricordi infligge a quel giocatore un ammontare di danni pari al costo di mana convertito di quella carta.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno. Puoi scegliere nuovi bersagli per le copie.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0165</id>
    <name>Cavalcapoiane dell'Artiglio di Ferro</name>
    <text>I Cavalcapoiane dell'Artiglio di Ferro non possono bloccare creature con forza pari o superiore a 2.
{R}: I Cavalcapoiane dell'Artiglio di Ferro guadagnano volare fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0166</id>
    <name>Jaya Ballard, Maga Specialista</name>
    <text>{R}, {T}, Scarta una carta: Distruggi un permanente blu bersaglio.
{1}{R}, {T}, Scarta una carta: Jaya Ballard, Maga Specialista infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio. Una creatura a cui sia stato inflitto danno in questo modo non può essere rigenerata in questo turno.
{5}{R}{R}, {T}, Scarta una carta: Jaya Ballard infligge 6 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0167</id>
    <name>Alabardiere di Keld</name>
    <text>Attacco improvviso
Sospendere 4-{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {R} ed esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0168</id>
    <name>Ascia Folgorante</name>
    <text>Come costo addizionale per lanciare l'Ascia Folgorante, scarta una carta o paga {5}.
L'Ascia Folgorante infligge 5 danni a una creatura bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0169</id>
    <name>Magus della Pergamena</name>
    <text>{3}, {T}: Nomina una carta. Rivela una carta a caso dalla tua mano. Se è la carta nominata, il Magus della Pergamena infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0170</id>
    <name>Mogg Maresciallo di Guerra</name>
    <text>Eco {1}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando il Mogg Maresciallo di Guerra entra nel campo di battaglia o viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Goblin 1/1 rossa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0171</id>
    <name>Norin il Diffidente</name>
    <text>Quando un giocatore lancia una magia o una creatura attacca, esilia Norin il Diffidente. Rimettilo nel campo di battaglia sotto il controllo del suo proprietario all'inizio all'inizio della prossima sottofase finale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0172</id>
    <name>Cannoneggiamento degli Orchi</name>
    <text>Il Cannoneggiamento degli Orchi infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio e 3 danni a te.
Pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0173</id>
    <name>Drago Pardico</name>
    <text>Volare
{R}: Il Drago Pardico prende +1/+0 fino alla fine del turno.
Sospendere 2-{R}{R}
Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, se il Drago Pardico è sospeso, quel giocatore può mettere un segnalino tempo sul Drago Pardico.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0174</id>
    <name>Razziare</name>
    <text>Distruggi un artefatto o una terra bersaglio.
Sospendere 4-{1}{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {1}{R} e esiliarla con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0175</id>
    <name>Ripetere</name>
    <text>Riscatto {3} (Puoi pagare {3} addizionale mentre lanci questa magia). Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Copia una magia istantaneo o stregoneria bersaglio. Puoi scegliere nuovi bersagli per la copia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0176</id>
    <name>Saetta Squarciante</name>
    <text>La Saetta Squarciante infligge 3 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.
Sospendere 1-{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {R} e esiliarla con un segnalino tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0177</id>
    <name>Tramutante del Falasco</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno "Questa creatura prende +1/+1 fintanto che controlli una Palude".
Tutti i Tramutanti hanno "{B}: Rigenera questo permanente."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0178</id>
    <name>Errante Sotterranea</name>
    <text>Eco {1}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che non paghi il suo costo di eco.)
Quando l'Errante Sotterranea entra nel campo di battaglia o lascia il campo di battaglia, infligge 1 danno a ogni creatura senza volare.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0179</id>
    <name>Shock Improvviso</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Lo Shock Improvviso infligge 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0180</id>
    <name>Esplosione Sulfurea</name>
    <text>L'Esplosione Sulfurea infligge 2 danni a ogni creatura e a ogni giocatore. Se hai lanciato questa magia durante la tua fase principale, invece l'Esplosione Sulfurea infligge 3 danni a ogni creatura e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0181</id>
    <name>Demone Tettonico</name>
    <text>Eco {4}{R}{R} (All'inizio del tuo mantenimento, se questo permanente è entrato sotto il tuo controllo dall'inizio del tuo ultimo mantenimento, sacrificalo a meno che tu paghi il suo costo di eco.)
Il Demone Tettonico attacca ogni turno se può farlo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0182</id>
    <name>Goblin dalla Pelle Dura</name>
    <text>Puoi pagare {0} anziché pagare il costo di eco per i permanenti che controlli.
{R}: Il Goblin dalla Pelle Dura guadagna protezione dal rosso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0183</id>
    <name>Tramutante a Due Teste</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno "Questa creatura non può essere bloccata tranne che da due o più creature."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0184</id>
    <name>Rabbia Imperitura</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +2/+2 e non può bloccare.
Quando la Rabbia Imperitura viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, fai tornare la Rabbia Imperitura in mano al suo proprietario.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0185</id>
    <name>Esploralama Viashino</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Quando l'Esploralama Viashino entra nel campo di battaglia, una creatura bersaglio guadagna attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0186</id>
    <name>Risveglio Vulcanico</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio.
Tempesta (Quando lanci questa magia, copiala per ogni magia lanciata prima in questo turno. Puoi scegliere nuovi bersagli per le copie.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0187</id>
    <name>Ruota del Fato</name>
    <text>Ruota del Fato è rossa.
Sospendere 4-{1}{R} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, paga {1}{R} e esiliala con quattro segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)
Ogni giocatore scarta la propria mano, poi pesca sette carte.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0188</id>
    <name>Parola di Possesso</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
STAPpa un permanente bersaglio e guadagnane il controllo fino alla fine del turno. Ha rapidità fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0189</id>
    <name>Ragnatela Eterea</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.) 
Incanta creatura
La creatura incantata prende +1/+1, ha raggiungere, e può bloccare le creature con ombra come se non avessero ombra.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0190</id>
    <name>Orso dal Manto Cinerino</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0191</id>
    <name>Aspetto della Mangusta</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata ha velo (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)
Quando l'Aspetto della Mangusta viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, il proprietario riprende in mano l'Aspetto della Mangusta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0192</id>
    <name>Sfocatura del Camaleonte</name>
    <text>Previeni tutto il danno che le creature infliggerebbero ai giocatori in questo turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0193</id>
    <name>Baloth di Durkwood</name>
    <text>Sospendere 5-{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {G} e esiliarla con cinque segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lanciala senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0194</id>
    <name>Guida di Durkwood</name>
    <text>{1}{G}, {T}: Se la Guida di Durkwood è mel campo di battaglia, infligge un danno pari alla propria forza a una creatura attaccante bersaglio. Quella creatura infligge un danno pari alla propria forza alla Guida di Durkwood.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0195</id>
    <name>Tramutante Fungus</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno "Ogniqualvolta viene inflitto danno a questa creatura, metti un segnalino +1/+1 su di essa." (Il danno viene inflitto prima che venga messo il segnalino.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0196</id>
    <name>Tramutante Pelle di Gemma</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0197</id>
    <name>Aspide di Vetro</name>
    <text>Ogniqualvolta l'Aspide di Vetro infligge danno da combattimento a un giocatore, quel giocatore perde 2 punti vita all'inizio della sua prossima acquisizione a meno che lui paghi {2} prima di quella sottofase.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0198</id>
    <name>Cercatrice Verde</name>
    <text>{G}, {T}, Scarta una carta: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base, rivelala e aggiungila alla tua mano. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0199</id>
    <name>Wurm di Havenwood</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti giocare un istantaneo.)
Travolgere</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0200</id>
    <name>Gnarr del Branco</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, lo Gnarr del Branco prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0201</id>
    <name>Ipergenesi</name>
    <text>Ipergenesi è verde.
Sospendere 3-{1}{G}{G}
A partire da te, ogni giocatore può mettere sul campo di battaglia una carta artefatto, creatura, incantesimo o terra dalla propria mano. Ripeti questo procedimento fino a che nessuno mette sul campo di battaglia una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0202</id>
    <name>Stretta di Krosa</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0203</id>
    <name>Magus del Candelabro</name>
    <text>{X}, {T}: STAPpa X terre bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0204</id>
    <name>Potenza della Vecchia Krosa</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno. Se hai lanciato questa magia durante la tua fase principale, quella creatura prende invece +4/+4 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0205</id>
    <name>Tramutante Possente</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante prendono +2/+2.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0206</id>
    <name>Ammuffire</name>
    <text>Distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio con costo di mana convertito pari a X. Non può essere rigenerato. Guadagni X punti vita.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0207</id>
    <name>Muschio Acido di Mwonvuli</name>
    <text>Distruggi una terra bersaglio. Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e mettila nel campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0208</id>
    <name>Sciamano Nantuko</name>
    <text>Quando lo Sciamano Nantuko entra nel campo di battaglia, se non controlli terre TAPpate, pesca una carta.
Sospendere 1-{2}{G}{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {2}{G}{G} e esiliarla con un segnalino tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana. Ha rapidità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0209</id>
    <name>Anziana di Pendelhaven</name>
    <text>{T}: Ogni creatura 1/1 che controlli prende +1/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0210</id>
    <name>Ragno della Penombra</name>
    <text>Raggiungere (Questa creatura può bloccare le creature con volare.)
Quando il Ragno della Penombra viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Ragno 2/4 nera con raggiungere.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0211</id>
    <name>Wurm Fantasma</name>
    <text>Il Wurm Fantasma entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1.
Se sta per essere inflitto danno al Wurm Fantasma, previeni quel danno. Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Wurm Fantasma.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0212</id>
    <name>Mago della Forza Primordiale</name>
    <text>Ogniqualvolta un'altra creatura entra nel campo di battaglia sotto il tuo controllo, quella creatura prende +3/+3 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0213</id>
    <name>Thallid Selvaggia</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sulla Thallid Selvaggia.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Thallid Selvaggia: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Rigenera un Fungus bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0214</id>
    <name>Silvantropo di Scarwood</name>
    <text>Il Silvantropo di Scarwood entra nel campo di battaglia TAPpato.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0215</id>
    <name>Ranger di Scryb</name>
    <text>Lampo (Puoi lanciare questa magia in ogni momento in cui potresti lanciare un istantaneo.)
Volare, protezione dal blu
Fai tornare una Foresta che controlli in mano al suo proprietario: STAPpa una creatura bersaglio. Attiva questa abilità solo una volta per turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0216</id>
    <name>Ricerca di un Domani</name>
    <text>Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia. Poi rimescola il tuo grimorio.
Sospendere 2-{G} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, puoi pagare {G} e esiliarla con due segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lancia la carta senza pagare il suo costo di mana.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0217</id>
    <name>Forza Spettrale</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta la Forza Spettrale attacca, se il giocatore in difesa non controlla permanenti neri, essa non STAPpa durante il tuo prossimo STAP.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0218</id>
    <name>Pungiglione Coltivatore</name>
    <text>Il Pungiglione Coltivatore entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.
{2}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pungiglione Coltivatore: Metti un segnalino +1/+1 su una creatura bersaglio.
{2}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Pungiglione Coltivatore: Una terra bersaglio diventa una creatura 2/2 che è ancora una terra. Metti un segnalino +1/+1 su di essa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0219</id>
    <name>Tramutante Filiera</name>
    <text>Tutte le creature Tramutante hanno raggiungere. (Possono bloccare le creature con volare.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0220</id>
    <name>Thallid Spargispore</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora su ogni Fungus che controlli.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Thallid Spargispore: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0221</id>
    <name>Germoglio</name>
    <text>Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0222</id>
    <name>Linea di Burrasca</name>
    <text>La Linea di Burrasca infligge X danni a ogni creatura con volare e a ogni giocatore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0223</id>
    <name>Evocazione di Boscopietra</name>
    <text>Battibaleno (Fintanto che questa magia è in pila, i giocatori non possono lanciare magie o attivare abilità che non siano abilità di mana.)
Una creatura bersaglio prende +5/+5 e guadagna velo fino alla fine del turno. (Non può essere bersaglio di magie o abilità.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0224</id>
    <name>Forza nel Numero</name>
    <text>Fino alla fine del turno, una creatura bersaglio guadagna travolgere e prende +X/+X, dove X è il numero di creature attaccanti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0225</id>
    <name>Thallid Genitrice</name>
    <text>All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sulla Thallid Genitrice.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Thallid Genitrice: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.
Sacrifica un Saprolingio: Una creatura bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0226</id>
    <name>Thallid col Guscio</name>
    <text>Difensore
All'inizio del tuo mantenimento, metti un segnalino spora sulla Thallid col Guscio.
Rimuovi tre segnalini spora dalla Thallid col Guscio: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0227</id>
    <name>Thelon di Havenwood</name>
    <text>Ogni creatura Fungus prende +1/+1 per ogni segnalino spora presente su di essa.
{B}{G}, Esilia una carta Fungus da un cimitero: Metti un segnalino spora su ogni Fungus sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0228</id>
    <name>Eremita Seguace di Thelon</name>
    <text>Le creature Saprolingio prendono +1/+1.
Metamorfosi {3}{G}{G} (Puoi lanciare questa carta a faccia in giù come una creatura 2/2 pagando {3}. Girala a faccia in su in qualsiasi momento pagando il suo costo di metamorfosi.)
Quando l'Eremita Seguace di Thelon viene girato a faccia in su, metti sul campo di battaglia quattro pedine creatura Saprolingio 1/1 verdi.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0229</id>
    <name>Brivido della Caccia</name>
    <text>Una creatura bersaglio prende +1/+2 fino alla fine del turno.
Flashback {W} (Puoi lanciare questa carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala.)</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0230</id>
    <name>Calpestare i Domini</name>
    <text>Dominio - Fino alla fine del turno, le creature che controlli hanno travolgere e prendono +1/+1 per ogni tipo di terra base tra le terre che controlli.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0231</id>
    <name>Api di Unyaro</name>
    <text>Volare
{G}: Le Api di Unyaro prendono +1/+1 fino alla fine del turno.
{3}{G}, Sacrifica le Api di Unyaro: Le Api di Unyaro infliggono 2 danni a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0232</id>
    <name>Abbraccio della Vegetazione</name>
    <text>Incanta creatura
La creatura incantata prende +3/+3 e ha "All'inizio di ogni mantenimento, metti sul campo di battaglia una pedina creatura Saprolingio 1/1 verde."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0233</id>
    <name>Driade di Vermibosco</name>
    <text>{G}: La Driade di Vermibosco guadagna passaforeste fino alla fine del turno e ti infligge 1 danno.
{B}: La Driade di Vermibosco guadagna passapaludi fino alla fine del turno e ti infligge 1 danno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0234</id>
    <name>Convocawurm</name>
    <text>Riscatto {2}{G} (Puoi pagare {2}{G} addizionale mentre lanci questa magia. Se lo fai, riprendi in mano questa carta quando si risolve.)
Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Wurm X/X verde.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0235</id>
    <name>Driade di Yavimaya</name>
    <text>Passa-Foreste
Quando la Driade di Yavimaya entra nel campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Foresta e metterla sul campo di battaglia TAPpata sotto il controllo di un giocatore bersaglio. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0236</id>
    <name>Tramutante della Demenza</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "{T}: Nomina una carta. Un avversario bersaglio rivela una carta a caso dalla propria mano. Se è la carta nominata, quel giocatore la scarta. Attiva questa abilità solo durante il tuo turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0237</id>
    <name>Dralnu, Signore dei Lich</name>
    <text>Se sta per essere inflitto danno a Dralnu, sacrifica invece altrettanti permanenti.
{T}: Una carta istantaneo o stregoneria bersaglio nel tuo cimitero ha flashback fino alla fine del turno. Il suo costo di flashback diventa pari al suo costo di mana quando la giochi. (Puoi lanciare quella carta dal tuo cimitero pagando il suo costo di flashback. Poi esiliala).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0238</id>
    <name>Tramutante Scia Infuocata</name>
    <text>Tutti le creature Tramutante hanno rapidità.
Tutti i Tramutanti hanno "{1}, Sacrifica questo permanente: Una creatura Tramutante bersaglio prende +2/+2 fino alla fine del turno."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0239</id>
    <name>Tramutante Fiamma Spettrale</name>
    <text>Tutti i Tramutanti sono incolori.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0240</id>
    <name>Tramutante Armonico</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "Quando questo permanente entra nel campo di battaglia, distruggi un artefatto o un incantesimo bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0241</id>
    <name>Ith, Sommo Arcanista</name>
    <text>Cautela
{T}: STAPpa una creatura attaccante bersaglio. Previeni tutto il danno da combattimento che verrebbe inflitto a e da quella creatura in questo turno.
Sospendere 4-{W}{U}</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0242</id>
    <name>Kaervek lo Spietato</name>
    <text>Ogniqualvolta un avversario lancia una magia, Kaervek lo Spietato infligge un danno pari al costo di mana convertito di quella magia a una creatura o a un giocatore bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0243</id>
    <name>Mishra, Artefice Prodigio</name>
    <text>Ogniqualvolta lanci una magia artefatto, puoi passare in rassegna il tuo cimitero, la tua mano e/o il tuo grimorio per una carta con lo stesso nome di quella magia e metterla sul campo di battaglia. Se passi in rassegna il tuo grimorio in questo modo, rimescolalo.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0244</id>
    <name>Tramutante Opalino</name>
    <text>Tutti i Tramutanti hanno "Ogniqualvolta questo permanente diventa bersaglio di una magia controllata da un avversario, puoi pescare una carta."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0245</id>
    <name>Saffi Eriksdotter</name>
    <text>Sacrifica Saffi Eriksdotter: Quando una creatura bersaglio viene messa nel tuo cimitero dal campo di battaglia in questo turno, rimetti sul campo di battaglia quella carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0246</id>
    <name>Discendente dell'Ur-Drago</name>
    <text>Volare
{2}: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta permanente Drago e mettila nel tuo cimitero. Se lo fai, il Discendente dell'Ur-Drago diventa una copia di quella carta fino alla fine del turno. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0247</id>
    <name>Asprociglio, Eroe di Krosa</name>
    <text>Travolgere
Ogniqualvolta una creatura con travolgere che controlli attacca, essa prende +2/+2 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0248</id>
    <name>Addetto-al-Montaggio</name>
    <text>{T}: La creatura Addetto-al-Montaggio bersaglio prende +1/+1 fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0249</id>
    <name>Moscerino d'Ottone</name>
    <text>Volare
Il Moscerino D'Ottone non STAPpa durante il tuo STAP.
All'inizio del tuo mantenimento, puoi pagare {1}. Se lo fai, STAPpa il Moscerino d'Ottone.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0250</id>
    <name>Candele di Leng</name>
    <text>{4}, {T}: Rivela la prima carta del tuo grimorio. Se ha lo stesso nome di una carta nel tuo cimitero, mettila nel tuo cimitero. Altrimenti, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0251</id>
    <name>Stella Cromatica</name>
    <text>{1}, {T}, Sacrifica la Stella Cromatica : Aggiungi un mana di un qualsiasi colore alla tua riserva di mana.
Quando la Stella Cromatica viene messa in un cimitero dal campo di battaglia, pesca una carta.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0252</id>
    <name>Totem dell'Atog Temporale</name>
    <text>{T} : Aggiungi{U} alla tua riserva di mana.
{1}{U} : Il Totem dell'Atog Temporale diventa una creatura artefatto Atog 1/2 blu fino alla fine del turno.
{0} : Il Totem dell'Atog Temporale prende +3/+3 fino alla fine del turno. Salta il tuo prossimo turno. Attiva questa abilità solo una volta per turno e solo se il Totem dell'Atog Temporale è una creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0253</id>
    <name>Idra Meccanica</name>
    <text>L'Idra Meccanica entra nel campo di battaglia con quattro segnalini +1/+1 su di essa.
Ogniqualvolta l'Idra Meccanica attacca o blocca, rimuovi un segnalino +1/+1 da essa. Se lo fai, l'Idra Meccanica infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio.
{T} : Metti un segnalino +1/+1 sull'Idra Meccanica.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0254</id>
    <name>Totem di Foriys</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.
{4}{R}: Il Totem di Foriys diventa una creatura artefatto Gigante 4/4 rossa con travolgere fino alla fine del turno.
Fintanto che il Totem di Foriys è una creatura, può bloccare una creatura addizionale.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0255</id>
    <name>Guanto del Potere</name>
    <text>Mentre il Guanto del Potere entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Le creature del colore scelto prendono +1/+1.
Ogniqualvolta una terra base viene TAPpata per attingere mana del colore scelto, il suo controllore aggiunge un mana di quel colore alla propria riserva di mana (in aggiunta al mana prodotto dalla terra).</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0256</id>
    <name>Pietralveare</name>
    <text>Le creature che controlli sono Tramutanti in aggiunta ai propri altri tipi di creatura.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0257</id>
    <name>Cronoinsetto di Jhoira</name>
    <text>{T}: Scegli un permanente bersaglio che controlli o una carta sospesa che possiedi. Se quel permanente o quella carta ha un segnalino tempo, puoi rimuovere un segnalino tempo da esso o mettere un altro segnalino tempo su di esso.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0258</id>
    <name>Medaglione del Passato</name>
    <text>Le magie che lanci costano {1} in meno per ogni carta con lo stesso nome di quella magia nel tuo cimitero.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0259</id>
    <name>Fiore di Loto</name>
    <text>Sospendere 3-{0} (Invece di lanciare questa carta dalla tua mano, paga {0} e esiliala con tre segnalini tempo su di essa. All'inizio del tuo mantenimento, rimuovi un segnalino tempo. Quando rimuovi l'ultimo, lanciala senza pagare il suo costo di mana.)
{T}, Sacrifica il Fiore di Loto: Aggiungi tre mana di qualsiasi singolo colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0260</id>
    <name>Piuma del Paradiso</name>
    <text>Mentre la Piuma del Paradiso entra nel campo di battaglia, scegli un colore.
Ogniqualvolta un giocatore lancia una magia del colore scelto, puoi guadagnare 1 punto vita.
{T}: Aggiungi un mana del colore scelto alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0261</id>
    <name>Totem di Phyrexia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.
{2}{B}: Il Totem di Phyrexia diventa una creatura artefatto Orrore 5/5 nera con travolgere fino alla fine del turno.
Ogniqualvolta viene inflitto danno al Totem di Phyrexia, se è una creatura, sacrifica altrettanti permanenti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0262</id>
    <name>Lente Prismatica</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Aggiungi un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0263</id>
    <name>Imperi di Sarpadia, Vol. VII</name>
    <text>Mentre Imperi di Sarpadia, Vol. VII entra nel campo di battaglia, scegli Cittadino bianco, Camarid blu, Thrull nero, Goblin rosso o Saprolingio verde.
{3}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura 1/1 del colore e del tipo scelti.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0264</id>
    <name>Bambola di Pezza</name>
    <text>Mentre la Bambola di Pezza entra nel campo di battaglia, scegli un giocatore.
La Bambola di Pezza è indistruttibile.
Ogniqualvolta viene inflitto danno alla Bambola di Pezza, essa infligge altrettanti danni al giocatore scelto.
{T}: La Bambola di Pezza infligge 1 danno a sé stessa.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0265</id>
    <name>Totem del Tuono</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.
{1}{W}{W}: Il Totem del Tuono diventa una creatura artefatto Spirito 2/2 bianca con volare e attacco improvviso fino alla fine del turno.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0266</id>
    <name>Triskelavus</name>
    <text>Volare
Il Triskelavus entra nel campo di battaglia con tre segnalini +1/+1.
{1}, Rimuovi un segnalino +1/+1 dal Triskelavus: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Triskelavite 1/1 incolore con volare. Ha "Sacrifica questa creatura: Questa creatura infligge 1 danno a una creatura o a un giocatore bersaglio."</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0267</id>
    <name>Tramutante di Venser</name>
    <text>
    </text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0268</id>
    <name>Totem di Seme del Vento</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.
{2}{G}{G}{G}: Il Totem di Seme del Vento diventa una creatura artefatto Silvantropo 5/3 verde con travolgere fino alla fine del turno.
Quando il Totem di Seme del Vento viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, se era una creatura, il proprietario lo riprende in mano.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0269</id>
    <name>Rovine dell'Accademia</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}{U}, {T}: Metti una carta artefatto bersaglio dal tuo cimitero in cima al tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0270</id>
    <name>Pozze Calciformi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Metti un segnalino magazzino sulle Pozze Calciformi.; {1}, Rimuovi X segnalini magazzino dalle Pozze Calciformi: Aggiungi X mana in qualsiasi combinazione di {W} e/o {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0271</id>
    <name>Barriera Terrore delle Navi</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Metti un segnalino magazzino sulla Barriera Terrore delle Navi.
{1}, Rimuovi X segnalini magazzino dalla Barriera Terrore delle Navi: Aggiungi X mana in qualsiasi combinazione di {U} e/o {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0272</id>
    <name>Lastricato di Trokair</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.
Quando il Lastricato di Trokair viene messo in un cimitero dal campo di battaglia, puoi passare in rassegna il tuo grimorio per una carta Pianura e metterla nel campo di battaglia TAPpata. Se lo fai, rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0273</id>
    <name>Distese Fungine</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Metti un segnalino magazzino sulle Distese Fungine.
{1}, Rimuovi X segnalini magazzino dalle Distese Fungine: Aggiungi X mana in qualsiasi combinazione di {R} e/o {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0274</id>
    <name>Caverne di Gemme</name>
    <text>Se le Caverne di Gemme sono nella tua mano iniziale e non stai giocando per primo, puoi iniziare la partita mettendo nel campo di battaglia le Caverne di Gemme con un segnalino fortuna su di esse. Se lo fai, esilia una carta dalla tua mano.
{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana. Se le Caverne di Gemme hanno un segnalino fortuna, aggiungi invece un mana di qualsiasi colore alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0275</id>
    <name>Roccaforte di Kher</name>
    <text>{T} : Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}{R}, {T} : Metti sul campo di battaglia una pedina creatura Coboldo 0/1 rossa con nome Coboldi della Roccaforte di Kher.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0276</id>
    <name>Cumulo di Scorie Fuso</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Metti un segnalino magazzino sul Cumulo di Scorie Fuso.
{1}, Rimuovi X segnalini magazzino dal Cumulo di Scorie Fuso: Aggiungi X mana in qualsiasi combinazione di {B} e/o {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0277</id>
    <name>Steppa Salata</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{1}, {T}: Metti un segnalino magazzino sulla Steppa Salata.
{1}, Rimuovi X segnalini magazzino dalla Steppa Salata: Aggiungi X mana in qualsiasi combinazione di {G} e/o {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0278</id>
    <name>Brulicampo</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{T}: Rigenera un Insetto, un Ratto, un Ragno, o uno Scoiattolo bersaglio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0279</id>
    <name>Distesa Terramorfica</name>
    <text>{T}, Sacrifica la Distesa Terramorfica: Passa in rassegna il tuo grimorio per una carta terra base e mettila sul campo di battaglia TAPpata. Poi rimescola il tuo grimorio.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0280</id>
    <name>Fabbrica di Urza</name>
    <text>{T}: Aggiungi {1} alla tua riserva di mana.
{7}, {T}: Metti sul campo di battaglia una pedina creatura artefatto Addetto-al-Montaggio 2/2 incolore.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0281</id>
    <name>Vesuva</name>
    <text>Puoi far entrare Vesuva nel campo di battaglia TAPpata come copia di una qualsiasi terra sul campo di battaglia.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0282</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0283</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0284</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0285</id>
    <name>Pianura</name>
    <text>{T}: Aggiungi {W} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0286</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0287</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0288</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0289</id>
    <name>Isola</name>
    <text>{T}: Aggiungi {U} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0290</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0291</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0292</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0293</id>
    <name>Palude</name>
    <text>{T}: Aggiungi {B} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0294</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0295</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0296</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0297</id>
    <name>Montagna</name>
    <text>{T}: Aggiungi {R} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0298</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0299</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0300</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
  <item>
    <id>TSP0301</id>
    <name>Foresta</name>
    <text>{T}: Aggiungi {G} alla tua riserva di mana.</text>
    <flavorText>
    </flavorText>
  </item>
</cards>